프롤로그 : 미래

먼 미래, 지구의 땅은 지진과 이유 없는 지각 변동으로 1개의 대륙이 된다. 잇따른 자연 재해로 전쟁보다 더한 고통을 겪은 인류는 오랜 발전을 뒤로 하고 결국 퇴화하게 된다.

인류는 발전을 위한 연구를 시작했고 마침내 그림자 세계라는 우리가 살고 있는 세상과 똑같은 세계의 존재를 발견하게 된다. 그림자나 현실세계의 몇몇 사람들은 서로의 세계를 오고갈 수 있었고 사람들은 그들을 ‘옴브라’로 지칭했다.

옴브라들이 어떻게 그리고 왜 태어나게 되었는지는 아무도 몰랐다. 그들은 전체 인구 중 300명당 1명꼴로 태어났고 인식하기 전부터 존재하고 있었으며, 언제부터인가 익숙한 존재가 되어 있었다. 그들은 현실과 그림자를 오고가며 발전을 도왔고 사람들은 자신들보다 뛰어나고 특별한 능력을 지닌 그들을 배척하기보다는 신과 같은 경외심을 가지고 존경하게 된다.

그들은 모여서 현실세계에 ‘레그노’라는 이름의 강대한 회사를 만들고 경제를 지배했으며 그림자 세계에는 왕국을 만들어 통치하게 된다.

옴브라들은 회사와 그림자 세계를 다스릴, 단 한명의 리더만을 세웠고 그 리더는 오직 ‘리어’가의 혈통이여만 했다.

31대 옴브라들의 왕이자, 레그노 기업의 회장이며 그림자 세계의 왕인 브루노 리어는 노쇠하여 더 이상 그림자 나라와 기업을 이끌어 갈수가 없었다. 그는 자신의 아들, 딸들을 시험하여 가장 왕 자리에 적합한 자에게 재산과 왕권을 주기로 결정한다.

그의 첫 번째 자식인 거너릴 왕자는 욕심과 허영심이 많고 다른 사람을 사랑할 줄 몰라 왕의 시험에 통과하지 못한다.

두 번째 자식인 헬리아 공주는 겁이 많고 결단력이 부족하여 역시 왕의 시험에 통과하지 못한다.

세 번째 자식이자, 막내인 에드윈 왕자는 뛰어난 지략과 배려로 왕의 자식들 중 유일하게 시험을 통과한다. 하지만 그는 연약한 성격 탓에 왕의 후계자가 된다는 부담감을 견디지 못하고 왕국을 뛰쳐나와 모습을 감추었다.

왕은 크게 실망하여 에드윈을 제외한 자식들, 거너릴과 헬리아에게 왕의 권력과 레그노 기업을 넘겨주었다. 하지만 에드윈을 너무나도 사랑했던 왕은 그에게 힘을 주는 대신 그가 사랑하는 사람에게 비밀스럽고 강력한 힘을 주게 된다.

브루노 왕은 어리석게도 왕의 자리는 유지하며 세상의 무게에서 벗어나려고 했고 그의 선택은 또 다른 사건을 부르게 된다.

1. 취소된 생일 파티

5월의 따뜻한 어느 봄날 오후, 나는 따스한 햇살이 내리는 책상 앞 의자에 앉아있었다. 책상 위에는 세대의 컴퓨터 모니터가 있었고 그 안에는 마리에타 지역의 지도와 아무도 없는, 적막감이 감도는 코넌 거리의 CCTV화면이 떠있었다. 그리고 그 화면의 회색 거리에 나의 동업자 이자, 친구인 에드윈 리어가 서있었다.

“유라. 목표물은 어디 있어?”

그의 목소리가 나의 한쪽 귀에 보청기처럼 보이지 않게 끼워진 검은색 무선 이어폰에서 울렸다. 나는 재빨리 모니터 안의 마리에타 지역 지도 위를 질주하듯이 눈으로 살폈다. 릴 거리의 44번지에서 붉은 점이 반짝이고 있었다.

“근처야. 릴 거리에서 계속 움직이고 있어. 아직 추적이 있는지 모르는 것 같아. 코넌 길……70번지에서 기다리고 있어. 그쪽을 향해서 똑바로 가고 있으니까.”

내가 말하자 에드윈은 고개를 끄덕였다. 그는 마치 산책을 나온 사람처럼 여유롭게 거리를 걸어갔다. 그의 머리 옆에는 며칠 전에 인터넷에서 경매로 산 작은 카메라가 윙 소리를 내며 날아다녔다.

그것은 공기보다 더 가벼운 신 물질로 만들어져서 배처럼 가볍게 모토만 돌리면 공중에 떠서 어디든 갈 수 있었고 인공지능이 있어서 명령을 기가 막히게 잘 따랐다. 흠이라면 소형이기 때문에 이륙할 때 약간의 시간을 필요로 하고 찍은 건 전혀 저장이 되지 않는 다는 점이 있었다.

“도착했어.”

그가 나직이 보고했다.

“잘했어. 이제 누군가를 기다리는 척 연기하면서 그를 기다려.”

나는 그에게 성의 없는 명령을 내리고 지도 위의 붉은 점을 눈으로 쫓았다. 그리고 다른 거리의 CCTV로 화면을 돌렸다. 타깃은 아직 어디에서도 모습을 드러내지 않았다.

“이 의뢰를 맡긴 사람이 누구였지?”

그는 주머니에서 검정색 휴대전화를 꺼내 귀에 대고 통화하는 척 했다. 엄밀히 말하면 나와 이미 통화를 하고 있었기 때문에 척은 아니었다.

“중년의 아줌마야. 이름은 마코엠인가, 마리코엠인가 그랬어. 아들이 죽었는데 아직 그림자 세계에서의 아들이 죽지 않아서 무섭고 소름이 돋는다면서 우리에게 의뢰를 했어. 의뢰비는 우리가 1년은 편안하게 일하지 않고 살 수 있게 해줄 정도로 많은 양이지.”

나는 무의식적으로 줄줄 말했다.

이제 붉은 점은 에드윈이 표시된 파란 점 근처로 다가왔다.

“3분 뒤에 보일거야.”

내가 말했다.

정확하게 3분 뒤, 거리의 CCTV들에서 에드윈이 아닌 다른 사람의 모습이 보였다. 남자는 검은 모자를 쓰고 빠른 속도로 걷고 있었다. 나는 화면을 확대해서 그의 얼굴을 자세하게 보았다.

푸석한 갈색머리카락에 코는 맞은 사람처럼 푹 죽어있었고 얼굴은 갸름했으며 갈색 눈동자는 굶주린 사람처럼 날카로웠다. 키는 2M정도 되는 것 같았다. 그는 전체적으로 도망자라는 느낌을 강렬하게 풍겼다.

“에드윈, 보여?”

내가 물었다. 에드윈은 대답대신 고개를 끄덕였다. 그의 옆에 있는 카메라에서도 그 남자의 모습이 작은 점처럼 보였다. 나는 손가락으로 책상을 두드리며 시간을 셌다. 30번을 두드렸을 때 남자는 거의 에드윈의 앞에 도착해 있었다.

“저기요.”

에드윈은 신사적인 목소리로 그에게 다가가며 말을 걸었다.

“아직은 멀어.”

나는 카메라 영상 속의 남자가 에드윈을 위아래로 훑어보는 모습을 바라보며 중얼거렸다. 에드윈이 조심하며 슬며시 한발자국 다가가자, 남자는 냅다 뒤돌아 달렸다.

“잡아!”

“기다려!”

나와 에드윈이 동시에 외쳤다. 나는 재빨리 자판기를 두드려 CCTV화면을 바꿨다. 그런데 그는 달리기 선수라도 되는지 아주 빠르게 도망쳤다. 하지만 에드윈은 그보다 더 빠르게 달려 뒤에서 그를 잡았다.

“놔! 나는 아직 죽고 싶지 않아!”

그는 격렬하게 반항했지만 에드윈의 손에 잡히자마자 서서히 그의 몸이 굳어지더니 유리가 깨지는 것처럼 쩍쩍 금이 갔다.

“나의 빛이 죽었다고 나도 죽는 건 너무 불…….”

그가 울면서 말했지만 시간은 그를 봐주지 않았다. 그는 입고 있던 옷만을 남기고 모래가 되어 사라졌다.

나와 에드윈은 잠시 아무 말도 하지 않았다. 그는 고개를 숙이고 묵념하는 듯이 서있었다.

지금 내가 살아가는 세계는 지독했다. 피도 눈물도 존재하지 않았다. 사람들의 이기적인 마음은 그 끝을 몰랐고 모든 것을 비정상적으로 만들어 버렸다.

그 예로 사람들은 가족이 있으면 불편하다는 이유로 혼자 사는 것을 지향하더니, 결국에는 인구의 90%가 1인가구로 살아가는 기이한 일이 일어나 버렸고(요즘은 가족들과 함께 사는 사람들이 오히려 이상한 취급을 받았다.) 인구수는 빠르게 줄어들어 버렸다.

또한 나라간의 경쟁이 있으면 피곤하다는 이유로 하나의 나라만을 만들어 통치하게 만들어 버렸다. 하지만 수많은 문제들 중 결과로 가장 잘 나타난 것이 바로 현실과 그림자 세계의 차이였다.

본래 그림자 세계란 현실의 반대인 곳이었다. 그곳에는 나와 똑같은 또 다른 ‘나’가 현실에서의 나와는 다른 삶을 살아가고 있었고 사람들은 현실이나 그림자에서 ‘나’가 죽으면 함께 죽었다. 과거에는 인간은 혼자 태어나서 죽는 다고 했지만 지금 그 말은 ‘사람은 빛과 그림자, 둘로 함께 태어나 함께 죽는 다.’로 바뀌었다.

처음에는 모든 질서가 완벽하게 유지 되었고 아무 문제도 없었다. 하지만 옴브라들, 즉, 세계의 돌연변이 같은 자들이 나타나 그림자 세계와 현실세계를 마음대로 다닐 수 있게 되면서 그림자와 현실에서 차이가 생기기 시작했다.

그림자 세계의 모든 것은 발전하지 않고 퇴화했고 현실세계는 무한으로 발전하며 균형이 흐트러지더니 서서히 사회가 부서지기 시작했다. 사회의 붕괴를 막기 위해서 등장한 사람들이 있었는데 그들이 없었으면 지금 쯤 세계는 종말 했을 것이라고 많은 사람들이 생각하고 있었다.

그들은 현실에는 레그노라는(실질적 정부인) 오직 옴브라들만이 들어갈 수 있는 회사를 세워 발전을 조절했고(퇴화시킬 수 있는 부분은 퇴화시켰다.) 그림자 세계에는 왕국을(왕을 비롯한 귀족 등의 지배층들은 모두 옴브라들로 만 구성이 되어 있었다.) 건설해서 그림자 세계를 다스리며 최대한 두 세계의 균형을 맞추기 위해 노력하였다.

그럼에도 불구하고 아직까지 현실과 그림자 세계의 사이에는 많은 차이점이 존재했다. 그리고 그 차이는 오류라는 것을 만들어 냈고 그 오류는 사회를 붕괴시킬만한 큰 위험을 가지고 있는 존재였다.

그림자 세계의 왕국은 그 오류들을 처리하는 것을 제일 중요하게 여겼지만, 너무 많은 오류에 종종 처리하지 못하고 놓치는 오류들도 많았다. 그리고 놓쳐진 오류들은 레그노 회사에 들어가지도 않고 그림자 왕국에 소속되지도 않는 힘없는 옴브라들에게 평생직장을 만들어 주었다.

하지만 그들이 처리하는 오류는 단 한 가지 경우 밖에 존재하지 않았는데 그건 현실세계의 사람이 죽었는데 그림자 세계의 그 사람이 죽지 않고 살아가는 경우였다. 그들은 그런 그림자 세계의 사람들을 ‘오류’라고 지칭했다. 오류들은 자신들의 빛이라고 불리는 현실 사람들이 죽는 그 순간 정체된 시간 속에서 살게 되었다.

오류들이 사라지려면 그들의 시간을 다시 움직이게 해주면 되는데 그들의 시간을 움직여 줄 수 있는 사람들은 오직 옴브라들 뿐이었다. 옴브라들은 그저 그 오류들과 대화를 하거나 그들을 만지면 그들의 정체된 시간은 다시 움직이게 되어 있었다.

하필 오류들은 항상 그림자 세계의 사람들에게만 발생이 되었기 때문에 그림자 세계의 사람들을 죽이는 건 거의 합법적인 일이 되어 버려 그들의 인권은 땅에 떨어지고 말았다. 그러다 보니 자연스럽게 현실의 사람들은 그림자의 사람들 보다 더 우월하다는 생각을 가지게 되었고 옴브라에 대한 사람들의 생각 또한 많은 변화를 겪게 되었다.

현실의 사람들은 옴브라들을 신으로 생각하며 경외심을 가졌고 그림자의 사람들은 옴브라들을 죽음의 신, 악마로 인식해서 두려움과 공포심을 가지게 되었다. 하지만 내가 그동안 살면서 깨달았던 건 이런 말들은 그냥 뭐, 이론이고 세상은 언제나 돈이 최고였다.

옴브라가 아니라도 돈만 있으면 어디를 가나 신으로 취급을 받았고 돈이 없으면 옴브라라도 거지 취급을 받았다.

“돌아갈게.”

에드윈이 내 생각을 방해하며 짧게 통고했다.

“그러던지.”

내가 무심히 중얼거렸다. 나는 홀가분하면서도 무거운 마음으로 모니터와 컴퓨터를 끄고 의자에서 일어났다. 그런데 에드윈은 내가 일어나기도 전에 이미 집에 도착해 책상 바로 앞의 소파에 인상을 찡그리고 앉아있었다. 평범한 사람이면 깜짝 놀랄 일이지만 나에게는 보통 항상 있는 익숙한 일이었다.

“기분 나빠 보이네.”

나는 그의 맞은편 소파로 가서 앉았다. 그러자 그의 눈동자가 나를 바라보았다. 당연히 좋을 리가 없겠지.

“조금. 하지만 이제 괜찮아.”

에드윈은 미소를 짓고 소파에 편안하게 기댔다.

그는 싫어했다. 그리고 나도 싫어했다. 우리는 우리가 하는 일을 좋아하지 않았다. 현실 세계의 대부분 사람들은 그림자 세계의 사람들의 목숨을 하찮게 생각했지만 우리는 그림자 세계의 사람들의 목숨 또한 현실 세계의 사람들처럼 소중하다고 생각했다. 비록 우리가 그들을 죽이는 일을 하고 있지만 말이다.

우리는 옴브라이다. 그리고 옴브라 중에서도 전 세계를 통틀어 20명 정도만이 가지고 있는 특별한 능력을 가지고 있었다. 이 능력이란 초능력과 비슷했고 왜 옴브라들 만이 가지고 있는지는 알려지지 않았다. 단지 소수의 옴브라들에게서 발견이 되었고 발견된 능력의 종류는 같지 않고 모두 미세하지만 분명한 차이를 보이며 달랐다.

우리는 평범한 사람들과 다르게 모든 것이 특별했기 때문에 유년 시절에는 풍족하게 살았었다. 하지만 우리는 각자의 사정 때문에 그 자리를 나와야만했다.

나는 현실 세계에서는 베르디라는 레그노에서 파생되어 나온 또 다른 대기업체 사장이고, 그림자 세계에서는 6명의 영주들 중 한명인 서도영의 서녀이다.(그림자 세계의 6명의 영주들이 속해있는 가문은 명문가로 취급을 받았는데, 내가 그 가문에 속해있었다.)

나의 친어머니는 나를 낳던 중 돌아가셨는데, 우리가족들에게는 그녀와 내가 오점이었다. 그녀에 대해서 알려고 하거나 그녀에 대해서 조금이라도 말하는 것이 금지 되어있었다. 그래서 나는 나의 어머니이지만 그녀에 대해서 아는 것이 없었다.

나의 존재는 태어나면서부터 많은 사람들을 아프게 만들었다. 당연하게도 나의 아버지는 나를 인정하려고 하지 않았고 나와 피가 섞이지 않은 어머니 즉, 아버지의 정실부인이자, 나보다 3살 많은 서희 언니를 낳은 어머니 또한 나를 받아들이지 않았다.

내가 어렸을 때 무슨 일이 있었는지 정확하게는 모르겠지만 아버지가 나를 인정하지 않음에도 불구하고 나는 아버지의 딸로 인정을 받았고 서류상으로는 서희 언니의 친동생이 되었다.

하지만 당연하게도 내가 서녀인 것은 감출 수 없었고 나는 아버지의 거부로 가족들과 떨어져 서류상의 외할머니와 함께 그림자 세계에서 유년시절을 보냈다.(외할머니 또한 6명의 영주들 중 한 분이었다.)

딱 여기까지가 내 삶으로 끝이 났으면 좋았겠지만 내가 14살 때 아버지가 나에게만 재산을 물려주겠다고 선언을 하면서 내 인생이 고달프게 변해버렸다.(아버지가 왜 그런 결정을 내렸는지는 아직까지도 알지 못했다.)

외할머니와 어머니는 아버지의 의견을 인정하지 않았지만 너무나도 착한 서희 언니가 아무 것도 받지 못 할 것 같은 나를 위해서 아버지의 뜻을 따라 재산을 포기하겠다고 선언하는 바람에 일이 더 커지게 되었다. 어머니는 아버지와 싸울 것처럼 으르렁 거렸고 나는 집안의 화합과 평화를 위한다는 명분으로 집에서 나와 모습을 숨겼다.

물론 명분은 너무나도 멋졌지만 내가 가출을 하게 된 결정적 요인은 부담감 때문이었다. 나는 편안하게 살기를 원했고 무거운 재산 따위는 원하지 않았다.

그 후 6년 동안 숨어 살고 있는 나는 신분세탁을 5번 하였는데 그 이유는 서희 언니가 계속 나를 찾고 있기 때문이었다. 그녀는 내가 미안해 질 정도로 너무 착했다. 6년 동안 나를 찾기 위해 수소문하고 있는 그녀를 나는 도저히 이해할 수 없었다.

에드윈은 나와 비슷한 후계자 문제로 그의 아버지와 싸웠다. 그의 아버지는 31대 그림자 세계의 왕이자 레그노 기업의 사장인 브루노 리어이다. 그는 에드윈에게 왕위와 기업 사장 자리를 주고 싶어 했고 솔직히 왕의 자식들 중에는 에드윈 만큼 뛰어난 사람도 없었다. 그런데 에드윈은 나와는 전혀 다른 상황이었지만 거절하고 도망치듯이 집을 나왔다.

그가 거절한 이유는 당연히 가족들 간의 화합 때문이었다. 그는 나처럼 서자는 아니지만 위로 5살차이 나는 형과 4살차이 나는 누나가 있었다. 그들이 있는데 막내인 그가 재산을 다 물려 받는 건 형과 누나의 반발심을 사기에는 충분한 일이었다.

덕분에 그도 아버지를 피하기 위해 신분세탁을 3번이나 했다. 브루노 왕 또한 오랜 시간 동안 그를 찾고 있었기 때문에 불가피한 선택이었다.

가출 후 6년 동안 나와 에드윈은 같이 살고 있었다. 그동안 우리는 옴브라라는 특성을 살려 오류들을 처리하는 일을 하며 돈을 벌어 부모님 몰래 고등학교를 다녔고(우리는 나름 귀족이라고 할 수 있는 집안 덕분에 초등학교와 중학교를 다니지 않고 집에서 공부를 했었다. 그래서 우리가 고등학교에 다니기 위해서는 많은 문서들을 위조해야했었다.)

학교를 졸업한 후에는 대학에 진학을 하지 않았다. 그리고 일을 하며 착실하게 돈을 모아 시내에 7층짜리 건물을 사고 1층부터 5층까지는 상가 임대를 냈으며 6층부터 7층과 옥상은 우리가 사용했다. 매달 임대료가 작지 않게 들어왔기 때문에 끼니 걱정은 하지 않아도 되었다.

그렇다고 우리가 가출 처음부터 돈이 많았던 것도 아니었고 가출 첫 날부터 함께 살았던 것도 아니었다. 가출을 나오기 전에 나와 에드윈은 그저 안면만 알고 있는 서먹서먹한 사이였다. 그런데 가출 후 우연히도 비가 오는 날 서로 돈이 없어서 우산하나 사지 못하고 비를 맞으며 처량하게 길을 걷던 중 만나게 되었다.

그때 나는 왕자나 되는 남자 아이가 왜 내 앞에서 비를 맞고 서 있는지 알 수 없었다. 아마도 에드윈도 비슷한 생각을 나를 보며 했을 것이었다. 웃기게도 그 만남 이후 나와 에드윈은 급속도로 친해졌다. 뭐, 처지가 똑같은 사람들끼리 만났으니 친해지지 않을 수가 없었다.

“내일에도 일정이 있어?”

그가 팔베개를 한 채 나를 바라보았다.

“음……. 잘 모르겠어. 이제부터 육 개월 정도는 임무를 더 받지 않을 생각이니 아마도 내일 부터는 백수가 되지 않을 까?”

나는 곰곰이 생각하며 말했다. 특별한 일이 없는 한 내일 부터는 돈 있는 백수가 될 것이었다.

“좋군.”

“아. 그런데 내일이 김수지의 생일이야.”

나는 때마침 생각이 나서 급히 덧붙였다. 김수지는 우리의 고등학교 동창이자 최고의 해커였다. 그는 우리가 사는 곳에서 멀지 않은 곳에서 표면적으로는 흥신소와 중개사 일을 하지만 실제로는 해커나 공문서 위조 등의 일을 하는 남자였다.

내가 그를 만나게 된 건 막 가출을 했을 때로 옴브라라는 나의 장점을 이용해서 돈을 구할 수 있는 방법을 찾던 중 인연이 닿게 되어서였다. 그가 해커 짓을 하고 있다는 걸 알게 된 건 훗날 일이었다.(그가 언제부터 해커를 시작했는지는 나도 정확하게 알지 못했다.) 그는 우리가 고등학교를 다닐 수 있게 자료를 위조해주고 우리의 신분세탁을 시켜주기도 하였다.

그의 이름이 여자 같지만 그는 분명히 남자였다. 생긴 것도 호리호리해서 여자 같았지만 어쨌든 그는 남자였다. 또한 그는 타고난 직업 덕분에 인맥이 아주 넓었지만(정치 쪽에 알고 있는 지인들도 엄청났다. 그가 해커 짓을 하면서 경찰에게 잡혀가지 않는 이유가 다 그들 때문이었다.)

하지만 정작 생일파티에 부를 만큼 친한 사람은 아주 손에 손꼽을 정도였다. 그 이유가 성격이 까다롭기 때문이라고는 그에게 직접적으로는 절대 말할 수 없다.

에드윈은 처음 듣는 이야기라는 듯이 눈을 동그랗게 뜨고 나를 바라보았다. 매년 겪는 일이지만 그는 자꾸만 김수지의 생일을 까먹었다.

“벌써 그렇게 되었나?”

“벌써 그가 20살의 생일을 맞게 되었어.”

벌써 우리가 20살이 되었다니……. 믿기지 않았다. 어제까지만 해도 학교에 다닌 것 같은데 말이다. 우리가 부모님들을 피해서 다닌 고등학교에서 졸업한지 벌써 1년이 넘었었다. 시간이 정말로 빠르게 흘렀다. 나에게는 영원히 오지 않을 것 같았던 20대가 이미 와 있었다.

“생일 선물은 뭐로 할까?”

에드윈이 고심을 하면서 물었다.

“음……. 나는 잘 모르겠어. 일단은 쇼핑을 해봐야 하지 않을 까?”

말은 이렇게 했지만 나는 나가고 싶지 않았다.

“그냥 집에 있는 와인을 주는 건 어때?”

그는 나처럼 나가기 귀찮아했다. 그의 생각에 전적으로 동의하지만…….

“오래된 와인 밖에 없는데……. 그거 너무 오래되어서 식초로 변했어.”

나는 작년에 희망차게 마시려고 뜯었다가 시큼한 맛에 놀라 뱉은 와인을 떠올렸다. 그때의 시큼함은 잊을 수가 없었다.

“그러니까 먹으라는 거지. 200년도 넘은 와인 식초를 먹는 경우는 없었을 거 아니야.”

그는 김수지를 놀릴 생각을 하며 즐거워했다. 내가 말려도 그는 시큼한, 와인이 아닌 와인을 김수지에게 줄 생각이었다. 그는 민첩하게 소파에서 일어나 주방에 들어갔다. 유리병들이 부딪히는 소리가 들리고 그는 와인 냉장고에서 오래된 와인 한 병을 들고 나왔다.

“리본을 다는 게 어때?”

내가 조언했다. 나는 은근슬쩍 와인 선물에 묻어갔다.

“그게 좋겠지?”

그가 즐거운 미소를 짓고 말했다. 김수지를 놀리는 것을 엄청 기대하며 그는 와인 병을 리본으로 감았다. 나도 내심 와인을 맛본 후의 김수지의 표정이 기대되었다.

다음 날 오후 4시에나 잠에서 깬 나는 배고픈 배를 달래기 위해 방을 나가서 거실로 향했다. 그런데 거실 소파에 떡하니 앉아있는 김수지를 보고 깜짝 놀라 다리에 힘이 풀려, 털썩 주저 않을 뻔했다.

분명히 우리 집은 잠금장치가 세 겹 이상으로 되어 철통 보안을 자랑하는 곳인데, 모든 장금 장치를 뚫고 그가 앉아있었다. 아침부터 그의 얼굴을 보다니……오늘의 운세는 100% 나쁠 것이다. 아니, 그보다 나는 그가 들어오는 소리를 듣지 못했었다.

김수지는 멋지게 보이려고 갈색으로 염색한 머리를 지금은 왁스로 세웠는데 나의 눈에는 전에 착 가라 앉은 머리가 더 좋아보였다. 그의 얼굴은 여자처럼 호리했고 코는 수술로 인하여 높아졌으며 검정색 눈동자는 초롱초롱했지만 눈 밑에는 진한 검은색 그늘이 자리하고 있었다. 해커라는 직업 특유의 잠 부족 현상 때문에 생긴 그늘이었다.

“어떻게 우리 집 장금장치를 다 풀고 들어왔는지는 묻지 않을 게.”

나는 팔짱을 끼고 서서 그를 비딱하게 바라보았다.

“어차피 나의 천재적인 해커 능력으로 풀었다는 걸 알고 있잖아.”

그가 자랑스럽게 말했다. 내가 생각하기에는 그건 자랑스러워 할 일이 아니었다.

옆에서 문이 열리는 소리가 들리자, 나는 고개를 돌렸다. 에드윈이 부스스한 머리를 긁적이며 그의 방문을 열고 나오더니 김수지를 발견하고 인상을 찡그렸다.

“김수지……. 어떻게, 언제 들어 온 거야?”

그가 오랜 잠으로 거칠어진 목소리로 물었다. 그는 방문 틀에 비딱하게 서서 찡그린 미간을 손가락으로 억지로 폈다. 김수지를 알아보는 것 같기는 했지만 아직 잠이 덜 깬 듯 보였다.

“마음대로 들어온 건 미안해. 그런데 너희들이 항상 이상한 능력으로 순간이동해서 나를 깜짝 깜짝 놀라게 하는 것에 비하면 이건 아무 것도 아니야.”

김수지는 에드윈이 무서운지 변명조로 열심히 자기 자신을 변호했다. 그러더니 그는 아주 작은 목소리로 덧붙였다.

“그리고 나는 분명히 벨을 눌렀어.”

벨이 울린 소리를 듣지는 못 했지만 일단은 넘어가 주기로 했다.

“그런데 아침 일찍부터 우리 집에는 왜 온 거야?”

나는 한결 누그러진 목소리로 그에게 물었다. 나는 소파로 걸어가 김수지의 맞은편에 앉았다. 아무리 보아도……그의 새로운 머리 모양과 얼굴은 어울리지 않았다.

“친구들이 파티 준비해야 한다고 주인공은 잠시 나가 있으라고 해서 나왔는데 막상 나오니까 갈 곳이 없어서 이곳으로 왔어.”

그가 대수롭지 않는 듯이 말했다. 그러자 오늘이 그의 생일이라는 것이 퍼뜩 기억이 났다.

“생일 축하해.”

“생일 축하해.”

나와 에드윈이 동시에 말했다. 나는 박수를 치며 열렬히 축하해 주었다. 에드윈은 매우 다정한 표정을 지으며 거실에 두었던 초록색 리본으로 장식을 해놓은 와인을 김수지에게 건넸다. 와인을 건네받은 그는 아주 행복한 미소를 지었다. 그의 미소에 나의 양심이 쿡쿡 찔렸다. 생일 선물 가지고 장난을 치는 건 옳지 않았던 일 같았다.

“고마워. 이렇게 오래된 와인은 처음이야.”

김수지가 들떠서 말했다. 그는……정말로 좋아했다.

에드윈이 소리 없이 내 옆에 앉았다. 내가 그를 바라보자, 그는 김수지에게 미안해하며 머리를 긁적이고 있었다. 하지만 이미 준 선물이고 그에게 사실대로 말하고 다시 와인을 가져오기에는 이미 늦었다.

“언제 네 집으로 들어갈 수 있는 거야?”

나는 양심을 보호하기 위해 대화의 주제를 바꿨다.

“몰라. 그냥 너희들을 데리고 오라고 했어. 너희들이랑 같이 가면 파티의 시작이 되지 않을 까?”

파티의 주인이 어깨를 으쓱였다. 그의 파티를 준비 중일 친구들이 내가 아는 사람들이 맞는다면, 그들은 좋은 파티를 준비 하지 못할 것이었다. 그가 더 불쌍해졌다.

“조금만 기다려. 준비하고 나올게. 그리고 그 와인은 너무 좋은 거라서 그러니 나중에 너 혼자 먹어.”

나는 미리 그가 이번 파티에서 와인을 먹는 일을 막았다. 자랑스럽게 다른 사람들에게 먹으라고 권했는데 식초 맛이 나면 그가 많이 무안해 질 것 같기 때문이었다.

“알겠어. 그러니 너희들은 빨리 준비해.”

김수지가 손을 까닥이며 명령조로 말했다. 선물을 받자마자, 그는 거만한 자세를 취했다. 본래 그가 거만한 성격이기 때문에 나는 발끈하지 않았다. 생일 선물 가지고 장난을 친 게 잘했다는 생각이 약간은 들기는 했지만 그의 사소한 것 하나, 하나에 발끈 하기 시작하면 내가 스트레스를 받아 괴로울 테니, 그러려니 하고 넘기는 게 나를 위하는 길이었다.

나와 에드윈은 눈알을 굴리며 소파에서 일어나 각자의 방으로 들어갔다. 나는 대충 검정색 바지와 흰 티를 서랍장 안에서 꺼내어 입고 머리를 묶기 위해, 거울 앞에 섰다.

나는 멜라닌 색소 부족이라는 축복을 받지 못했다. 그래서 검은색 머리카락과 검은색 눈동자를 가지고 있었는데 비록 색의 축복은 받지 못했어도 나는 이름하여 물광 피부라는 축복을 받았다. 굳이 따로 관리 하지 않아도 나의 피부는 항상 촉촉하고 투명했다.

귀찮은 것을 싫어하는 내게는 딱 알맞은 축복이었다. 그리고 내 얼굴은 한 눈에 보기에는 예쁘지 않았지만 나름 좋은 조화를 이루었고 키가 평균 여자들의 신장 보다 큰 덕분에 신체 비율은 나름 괜찮았다. 키가 170cm 가까이 되는 게 나에게는 신이 내린 축복이나 다름없었다.

나는 등 중간까지 오는 머리를 특별하게 묶으려고 시도를 하려다가 그만두고(시간이 오래 걸릴 것 같았다.) 대충 풀고 나가자, 에드윈이 나와 똑같이 입고 소파에 앉아있는 것이 보였다.

항상 보는 얼굴이여서 몰랐는데 그는 참 잘생겼다. 금발처럼 옅은 갈색 머리카락에 페리도트 같은 황 초록색 눈동자를 가지고 있었고 키는 훤칠했으며(대충 185cm정도는 되었다.) 팔다리는 쭉 뻗었고……인정하고 싶지는 않았지만 그에게는 그냥 미소년 조각물처럼 아름답다는 말이 어울렸다.

“가자.”

김수지를 보니……그가 오징어처럼 보였다. 미안하다. 김수지.

“너 그 머리에 얼마나 많은 왁스들을 희생시킨 거야?”

내가 그의 머리를 이상한 듯이 바라보며 물었다.

“3개.”

나의 질문에 김수지는 자랑스럽게 말했다. 에드윈은 풋 소리를 내고 웃었고 나는 그를 빤히 쳐다보았다. 완전히 돈 낭비였다.

“전혀 소득이 없다는 걸 알아둬.”

나는 그에게 친절히 일깨워주었지만 그는 들은 척도 하지 않았다.

나와 에드윈은 김수지의 집으로 가기 전에 그와 같은 해커 도둑이 집으로 들어오는 것을 막기 위해 대문을 철저하게 잠갔다. 현관문에 달린 수동 열쇠 외에 지문 인식, 홍채 인식, 음성 인식 등 총 7가지의 열쇠란 열쇠는 전부 가동했다.

정당하게 문으로 들어오려면 우리도 힘이 들겠지만 우리는 능력을 이용해서 순간이동이라는 것을 할 수 있기 때문에 이렇게 철저하게 잠가도 불편한 점이 없었다. 참고로 우리가 정당하게 열쇠를 전부 풀고 집으로 들어온 적은 단 2번뿐이었다.

“에이. 그렇게 잠가도 소용없어.”

김수지는 우리를 보면서 한심하다는 듯이 말했다.

나는 그에게 비딱한 미소를 던져주고 완벽하게 장금 장치를 가동했다. 뒤에서 김수지가 혀를 차는 소리가 들렸지만 깔끔하게 무시했다. 오늘은 그의 생일이기 때문에 절대로 그에게 화를 내면 안 되는 날이다. 절대로……. 과연 내 다짐이 지켜질 수 있을 까? 장담하지 못하겠다.

“차타고 갈래? 아니면 걸어갈래?”

김수지는 ‘은 가질래, 금가질래?’라고 묻는 것처럼 거드름을 피웠다. 그는 마치 자신의 차를 태워 줄 것처럼 말했지만 그에게는 차가 없었다. 즉, 그는 지금 건물 지하 주차장에 고이 놓인 에드윈의 차를 가지고 자신의 차인 마냥 거드름을 피우고 있었다.

“바람.”

나는 짧게 대답하고 손으로 바람을 느꼈다. 그리고 김수지가 말릴 틈도 없이 바람을 모아 우리 셋의 주변을 감쌌다. 눈앞이 믹서에 갈리는 음식들처럼 빙빙 돌았다. 눈을 잠시 감고 뜨자, ‘402호’라고 적힌 익숙한 김수지의 집 문이 보였다. 그리고 김수지가 헛구역질을 하는 더러운 소리가 복도에 울렸다.

“다시는 하지 마.”

김수지가 괴로워하며 말했다. 그는 혼자서 바이킹을 10번을 타고 내려온 것처럼 보였다. 반면에 나와 에드윈은 멀쩡했다.

“우리에게는 평범한 일인걸.”

나는 어깨를 으쓱이며 방금 전에 그처럼 거드름을 피웠다. 나와 에드윈이 서로 어깨동무를 하고 나란히 서서 그를 바라보았다. 그는 혼자 땅과 붙어 있을 듯이 앉아서 나를 올려다보았다.

“잘했어.”

에드윈이 김수지가 듣지 못하게 작게 속삭였다.

“나도 그렇게 생각해.”

나는 뿌듯함을 느꼈다. 내가 가지고 있는 특별한 힘은 바람을 다룰 수 있는 초능력이다. 내 상상력이 기초가 되어 바람으로 할 수 있는 건 뭐든지 할 수 있었다. 하지만 애석하게도 내 상상력은 풍부한 편이 되지 못했다. 바람을 다룰 수 있다는 것을 알게 된 후 10년 이상이 흘렀지만 그동안 내가 발견한 능력의 용도는 순간이동과 염동력 등 별로 많지 않았다.

에드윈도 나와 똑같은 능력을 가지고 있는데 그는 나보다 더 능력을 섬세하게 잘 다뤘다. 하지만 그도 상상력이 풍부하지 않는 지, 나와 비슷한 용도로만 능력을 사용했다.

“‘잘했어’ 좋아하시네.”

김수지가 에드윈의 작은 속삭임을 기가 막히게 알아듣고 빈정거렸다.

“그래. 그래. 자. 자. 가자.”

우리는 그의 말을 명백하게 무시하고 아직도 어지러워하면서 일어나려고 하지 않는 김수지의 팔을 양쪽에서 잡고 억지로 그의 집 문 앞에 섰다. (“하지 마. 하지 마. 날 괴롭히지 마.” 김수지가 어지러움에 절규했다.)

강제로 김수지의 손바닥을 문에 올려, 지문 인식 잠금 장치를 푼 우리는 바로 그의 집으로 들어갔다. 집에 들어가자마자 우리는 김수지를 한쪽으로 밀어버렸다.

해가 지려는 하늘이 창밖으로 보이고 석양이 아름답게 그의 집에 들어오고 있었다. 그의 집 가구배치는 거의 5년 동안 바뀌지 않았다. 가운데 소파와 테이블이 있고 그 뒤에 사용하지 않는 책상과 서랍이 하나 덩그러니 놓여있었다. 그의 집에는 거실 외에 두 개의 방이 더 있었는데 하나는 그의 주 활동 구역이자, 컴퓨터가 아주 많이 있는 곳이며 햇빛이 전혀 들어오지 않는 곳이었다. 다른 하나는 그냥 빈 곳이었다. 하지만 지금 그의 집은 약간의 변화가 있었다. 천장에는 파티를 알리는 것 같은 이상한 천들이 붙어있었고 책상 위에는 케익과 샴페인이 놓여 있었으며 소파에는 내가 아는 3명의 사람과 내가 모르는 2명의 사람이 앉아있었다. 내가 아는 3명의 사람은 모두 고등학교 동창들이자, 옴브라들이었다. 그런데 그들은 모두 살짝 이상해 보였다.

“오. 우리의 주인공! 생일 축하해!”

우리를 가장 먼저 발견한 사람이 소파에서 벌떡 일어나 외쳤다. 그는 검은 뿔테 안경을 쓰고 있었는데 그의 양 볼이 붉은 것으로 볼 때……그는 이미 상당히 취해있는 상태였으며 그의 이름은 이승훈이었다. 그 또한 옴브라지만 에드윈과 나 같은 능력은 가지고 있지 않았다.

하지만 머리가 엄청 좋아서 내가 아는 고등학교 친구들 중 유일하게 대학 진학에 성공했고 성격은 다정하고 좋은 편이지만, 다만 그는 엄청나게 술을 사랑했다. 주사도 엄청 심했다. 즉, 술만 먹으면 다른 사람이 되었다.

“오랜만이야. 버건디.”

에드윈이 잔뜩 경계를 하며 그의 코드네임을 불러 인사했다.

코드네임이란 현실세계에서 태어난 옴브라들이 그림자 세계에서 사용하는 이름을 말한다. 옴브라는 현실 세계이든 그림자 세계이든 한쪽에 반쪽이 없이 태어난 사람이 속한다. 하지만 그림자 세계에서 태어난 옴브라들 보다 우위에 서고 싶었던 현실 세계의 옴브라들은 코드네임이라는 것을 만들어 특별함을 강조했다.

나는 셀레스틴 글로스터가 코드네임이고 에드윈은 그림자에서 태어난 옴브라이기 때문에 존재하지 않았다.(그럼에도 그는 왕족이기 때문에 특별했다.)

“유라. 오랜만이야.”

술 취한 이승훈이 나에게만 반갑게 인사를 하며 다가오려고 했다. 그러자 에드윈은 그가 나에게 접근하지 못하게 온몸으로 막았다. 에드윈의 행동에 내 얼굴에는 수줍은 미소가 퍼졌다.

“우리. 에드!”

그런데 갑자기 이승훈 옆에 앉아있던 흑발의 까무잡잡한 여자가 튀어나오듯이 일어나 에드윈의 품으로 돌진했다.

오. 이런. 누가 우리 에드란 말인가?

나는 비딱하게 미소 지었다. 분명히 에드윈은 그녀를 피할 수 있으면서도 피하지 않았고 그녀가 안기자, 그는 불편한 미소가 아니라 기분 좋은 미소를 지었다. 그리고 이승훈이 나에게로 오지 못하게 막는 것을 완벽하게 잊고 그녀를 안아주었다.(이승훈은 알아서 넘어지더니 소파에 다시 착석했다.) 그녀의 얼굴이 예쁘기 때문에 나는 더 큰 불만을 느꼈다.

나와 똑같이 색의 축복을 받지 못한 그녀지만 오뚝한 코와 붉은 입술, 그리고 작은 얼굴과 큰 눈을 가지고 있는 전형적인 미인상이었다. 더군다나 키까지 작아서 보호 본능까지 불러일으켰다.

“오랜만이야. 에코.”

나는 이를 갈면서 인사했다. 에코라는 코드네임을 가지고 있지만 본명은 임지영인 그녀는 나를 거들떠보지도 않았다. 그리고 에드윈을 향해 추파를 던지고 엄청난 구애의 말들을 했다. 나는 굳이 그녀의 말을 들어 정신건강을 위협하지 않았다.

“그래. 모두들 나 없는 동안에 한잔씩 한 것 같군.”

김수지가 나의 뒤편에서 씁쓸하게 웃으면서 말했다. 그의 생일 파티가 어느새 술 파티로 바뀌었으니 씁쓸하지 않을 수 없을 것이었다.

“저 아이들이 술을 너무 좋아하는 것뿐일세.”

내가 모르는 남자들 중 한명이 근엄한 목소리로 김수지를 위로했다. 그의 목소리에서는 위엄과 설명할 수 없는 고귀함이 묻어나왔는데……그는 20대 어린이들의 광란의 파티에 있을 사람이 아니었다. 나는 그런 사람이 어떻게 여기 있는 지 설명해 보라는 듯이 김수지를 바라보았다. 그는 내 시선에 그저 어깨를 으쓱였다.

“셀레스틴. 이쪽은 켄트 아저씨야. 나의 새로운 고객님인데, 내 생일을 축하해주고 싶다고 해서 이곳에 오게 되었어. 그리고 켄트 아저씨 이쪽은 셀레스틴이에요.”

김수지가 소개했다. 이야, 그에게 이런 인맥이 있을 줄이야…….

“나름 착한 김수지 군의 친구입니다. 반갑습니다.”

“반갑네.”

우리는 서로 악수를 했다. 그에게는 저절로 고개가 숙여졌다.

“그리고 이쪽은 켄트 아저씨의 조카인 크라운씨야.”

김수지가 우울한 목소리로 소개를 끝냈다.

“반가워요.”

크라운씨는 켄트씨와는 다르게 벌떡 일어나 나에게 손을 내밀었다. 그는 에드윈과 견줄 만큼 잘생겼고 호감이 가는 얼굴이었다. 눈은 크고 푸른색이고 머리는 금발이며 코는 오뚝하고 이목구비는 뚜렷했다. 키도 크고 몸집도 있는 남자답게 생긴 그는 나의 완벽한 이상형이었다.

나는 수줍어하면서 그의 손을 잡았다. 그리고 손을 풀었는데 내 손에는 아름다운 장미 한 송이가 잡혀 있었다.

“멋져요.”

나는 에드윈 따위는 잊어버리고 얼굴을 붉히며 감탄했다. 그는 나의 칭찬에 윙크를 했는데 정말로 멋졌다. 설렌다는 게 이런 느낌인 것 같았다.

갑자기 그때 누군가 떨어진 것 같은 쿵하는 소리가 뒤에서 들렸다. 고개를 돌리니, 누군가 소파에서 추락해 바닥에 누워있었다.

“그리고 셀리스틴. 이쪽은… 이미 자고 있는 이쪽은 에코의 쌍둥이 동생인 필립이야.”

김수지는 바닥에서 새우잠을 자고 있는 임지영과 똑같은 얼굴을 가진 남자의 다리를 나쁜 감정을 가지고 발로 지그시 밟았다. 그래도 그는 깨어나지 않았다. 그는 에드윈에게 붙어있는 임지영의 쌍둥이 동생인 임지훈이다.

그는 술 한모금만 마셔도 잠들어 버리는 독특한 주사를 가지고 있었다. 그는 자신의 누나를 매우 좋아했고 에드윈을 싫어했기 때문에 만약 그가 깨어 있었다면 나는 임지영과 에드윈이 저렇게 붙어 있는 것을 보지 않았을 것이다.

“지훈이 깨워.”

나는 김수지의 어깨에 팔을 두르고 협박하듯이 말했다. 그는 충실하게 고개를 끄덕였다. 그리고 그가 더 세게 임지훈의 다리를 밟았는데, 임지훈은 여전히 잠을 잤다. 어떻게 이런 극한의 상황에서도 잘 수 있는지 감탄이 나왔다.

우리들의 광란의 파티는 밤 10시까지 지속이 되었다. 임지훈은 종종 일어나 술을 더 마시고 잤고 나는 켄트씨와 크라운씨와 함께 김수지에게 쓸쓸한 생일축하 노래를 불러주었다. 김수지는 파티 내내 울상이었다.

에드윈과 임지영은 보기 민망할 정도로 파티 내내 붙어 있었고, 그가 우리들의 대화에 끼어들거나 김수지가 켄트씨와 크라운씨에게 그를 소개하려고만하면 임지영이 철저하게 방해했다.

결국 이번파티는 나와 김수지에게만 스트레스를 주었다. 에드윈과 임지영이 붙어있는 모습을 한두 번 보는 게 아닌데 오늘따라 더 짜증이 났다. 김수지는 모든 것을 포기하고 씁쓸하게 우리가 준 와인 병을 안고서 알콜 없는 칵테일을 홀짝였다. 그의 모습이 너무 처량해 보였다.

“켄트씨, 이제 저는 일어나야겠어요.”

11시를 넘길 무렵 크라운씨가 가장 먼저 일어나자, 나는 기회는 이때라는 것을 알았다.

“저도 갈래요. 가도 되는 거지, 수지야?”

나는 허락하지 않으면 죽이겠다는 듯이 눈을 번뜩이며 그를 바라보았다. 그는 마지못해 고개를 끄덕였다.

“잘 가.”

김수지가 손을 흔들었다. 혼자 남아서 더 처량해지는 그에게 미안했지만 나는 이곳에 더 머무르면서 나 스스로에게 스트레스를 주고 싶지 않았다.

“잠깐.”

에드윈의 다급한 목소리가 들려왔다. 하지만 나는 그를 매몰차게 무시했다.

“그럼 갈까요?”

크라운씨가 매력적인 미소를 지으면서 나에게 손을 내밀었다. 너무 신사적이다.

나는 미소를 지으며 그의 손을 잡고 김수지의 집을 나왔다. 내가 방을 나올 때 에드윈의 표정은 이상하게도 절망에 가까운 표정이었다. 통쾌했다.

크라운씨와 나는 건물은 함께 나왔지만 함께 가지 않았다. 그는 노팅 거리에 살고 있었고 나는 그 반대쪽에 살고 있기에 우리는 서로 예의를 차리며 인사를 하고 헤어져, 각자 다른 택시를 탔다. 나는 굳이 택시를 탈 필요 없었지만 다른 사람의 앞에서 능력을 사용해서 나에 대한 호기심이 생기게 하고 싶지 않았다.

나는 혹시 모를 미행을 피하기 위해 집과 상당히 멀리 떨어진 곳에서 내렸다. 6년 동안 습관처럼 해서 이제는 생각하지 않아도 몸이 알아서 내렸다. 어두운 거리에는 사람들이 별로 많지는 않았다. 살짝 음산함이 느껴졌지만 무섭지 않았다.

그런데 그곳에는 정말로 생각하지도 못한 사람이 서 있었다. 에드윈과 비슷하지만 그보다 더 날카롭고 한번만 봐도 강렬한 인상을 주어 기억하게 만드는 남자가 검은색 정장을 입고 검은색 승용차에 기대어 서서 콘크리트 바닥을 내려다보고 있었다. 누군가를 기다리고 있는 것 같은 모습이었다.

내가 아는 그 사람이 맞는다면 그는 에드윈의 형이자 그림자 세계의 첫 번째 왕자였다. 그리고 나와는 에드윈 때문에 안면이 조금 있는 사이였다. 그와 직접 대화를 한 적은 많지 않았지만 에드윈에게 그에 대해서 들었기 때문에 나에게는 그가 매우 친숙하게 느껴졌다.

“거너릴 오빠?”

나는 내 눈을 믿지 못하고 혹시나 하는 마음으로 불렀다. 거너릴은 그림자 세계에서 살고 있었고 우연이라도 이곳에 있을 수 없었다. 그런데 그는 나의 부름에 고개를 들고 나를 바라보았다. 그는 정말로 거너릴이었다. 이맛살이 저절로 찌푸려졌다.

아. 그런데 그를 마지막으로 만난 건 6년 전 내가 가출하기 전이였는데 나도 모르게 너무 친근하게 말을 건 것 같았다.

“유라?”

그가 나를 보더니 깜짝 놀라며 눈을 동그랗고 크게 떴다. 오. 그의 목소리는 에드윈과 비슷했다. 역시 형제였다.

“서도영 아저씨의 딸 서유라가 맞아?”

쩝. 그에게서 아버지의 이름을 듣는 건 묘하게 기분이 나빴다.

“네. 이렇게 생기고 거너릴 오빠를 알아보는 사람이 저 말고 또 누가 있겠어요?”

나는 어깨를 으쓱였다.

“정말로 유라가 맞구나.”

거너릴이 함박미소라는 표현으로는 부족할 만큼 기쁜 미소를 지었다. 나도 예의상 미소를 지었다.

“오빠가 여기는 무슨 일이세요?”

나는 철저하게 신분을 감추고 있었기 때문에 그가 나를 알아보았고 여기 있다는 게 전혀 반갑지 않았다. 나는 경계심을 들어내지 않았지만 그를 경계해서 가까이 다가가지 않았다.

“에드윈이 너와 함께 이 근처에서 살고 있다는 소리를 듣고 그를 만나러 왔어. 그런데 에드윈은?”

그는 마치 소문이 아니라, 그가 직접 두 눈으로 우리가 함께 살고 있다는 것을 본 사람처럼 내 주변을 두리번거렸다.

“6년 동안 만난 적도 없는 아이를 어떻게 알겠어요? 그리고 에드윈을 여기서 왜 찾으세요? 그에게 무슨 일이 있어요?”

나는 아주 거짓말을 잘했다. 어떤 표정을 짓고 어떻게 눈을 움직이고 어떤 호흡법을 사용해야 상대방이 믿는지 알고 있었다. 나의 물음에 거너릴은 오히려 난처하다는 표정을 지었다. 나의 거짓말을 믿는 눈치였다.

“아버지께서 많이 보고 싶어 하시는데 그가 사라졌어. 너와 함께 있는 줄 알았는데…….”

“아니요. 저는 요 근래 본적이 없어요. 하지만 종종 연락을 하기는 하는데… 그가 집을 나왔다는 말은 처음 들어요. 함께 살고 있지 않나요? 그리고 언제 사라진 것 가요?”

나는 머리를 맹렬히 굴리며 에드윈의 가출을 알지 못하면 무슨 질문을 해야 하는지 가정을 하고 질문을 퍼부었다. 마치 아무 것도 모르며 걱정이 된다는 듯이…….

“6년 전에 집을 나갔단다. 그가 이 근처에서 너와 살고 있다는 말을 듣고 왔는데……. 아무래도 잘못된 정보인 것 같아.”

그는 매우 유감스러워 했다.

나는 고개를 갸우뚱 거렸다. 왠지 그가 연기를 하고 있는 것 같았다. 그의 표정과 행동 하나, 하나가 왠지 모를 위압감을 주었다.

“그를 만나면 설득해서 집으로 돌아가게 할게요. 저도 집을 나와서 아는데 가출은 좋은 짓이 아니에요. 그리고 오빠의 전화번호 남겨주시고요. …우리 집에 말하지 않으실 거지요?”

나는 최대한 불쌍한 표정을 짓고 불안한 듯이 눈동자를 미세하게 떨며 그를 바라보았다. 초조하게 눈을 자주 깜박이는 것도 잊지 않고 시행했다. 그는 안심하라는 듯이 미소를 지었다.

“물론이야. 나는 에드윈만 찾으면 돼. 너를 귀찮게 하지 않을게.”

이미 그가 온 것 자체가 나에게는 귀찮은 일임을 그는 왜 모를까?

“다행이네요.”

하지만 나는 마음과는 정반대의 말을 했다.

거너릴은 주머니에서 지갑을 꺼내더니, 나의 앞으로 와 명함을 주었다. 은근슬쩍 바라본 그의 명함의 앞부분은 내가 알던 것과 달랐다. 예전에 그는 레그노 회사의 사장이었는데 지금은 회장으로 고쳐져 있었다.

“저는 핸드폰이 없어서 제 전화번호를 알려 드릴 수가 없네요. 죄송해요.”

주머니에서 나의 핸드폰의 존재가 느껴졌지만 나는 능청스럽게 말했다.

“아니야. 괜찮아. 에드윈을 만나면 꼭 전화주렴.”

그는 마치 다정한 아버지라도 되는 것처럼 미소를 지어주고 그의 차를 운전하여 사라졌다.

나는 그의 앞에선 흘리지 않았던 식은땀을 흘리며 집으로 돌아갔다. 느낌이 좋지 않았다.

2. 왕의 후계자

“건어물이 왜 여기에 와?”

다음 날 아침 돈 있는 백수가 되어 소파에 앉아서 빵으로 식사를 때우던 내가 거너릴이 왔었던 것을 에드윈에게 말 하자, 그은 격분을 토해냈다. 이상한 점은 내가 알기로는 그는 그가 건어물이라고 부르는 거너릴과 나쁜 사이가 아니라는 것이었다. 형제여서 나름 친한 것으로 알고 있는데 왜 저렇게 싫어하는 것 일까?

“거너릴이랑 사이가 매우 좋지는 않지만 나쁘지도 않았잖아?”

“어. 그랬어. 하지만 왜 건어물이 너랑 만났는데? 그리고 내가 여기 있다는 건 어떻게 알았데? 무슨 아버지가 날 보고 싶어 해? 꺼지라고 난리도 아니었는데? 그리고 가출 한지 6년이 넘었는데 이제 와서 찾아?”

에드윈은 항상 침착하고 차분하며 자신의 감정을 잘 들어내지 않았기 때문에 그가 오늘처럼 흥분하는 것을 본적이 없었다.

나는 우유 컵을 들고 그를 빤히 바라보았다.

“왜?”

그는 흥분을 하며 우유를 마시더니 시선을 느끼고 나를 바라보았다.

“왜 흥분하는 거야?”

“형이 너랑 단둘이 만났으니까.”

나는 어이없다는 듯이 짧게 웃었다. 그리고 소파에 편안하게 기대고 빵을 한입에 다 먹었다. 이해가 되지 않는 이유이다. 내가 거너릴을 만나든 말든 그가 무슨 상관인가?

“전혀 이유가 되지 않는 다는 거 알지?”

이제 나는 빵을 삼키고 우유를 마셨다.

“왜?”

에드윈이 이해할 수 없다는 말투로 물었다.

“네가 그런 일에 흥분을 하면 나는 김수지 생일 때, 임지영이랑 너랑 몇 시간동안 껴안고 있었던 것에 대해서 흥분해야하거든.”

그 장면을 다시 생각하자 이마에서 힘줄이 튀어나올 것 같았다. 그냥 짜증이 났다.

“그러고 보니 그때 아주 크라운씨와 친해 보이더라?”

그가 비아냥거리듯이 말하지 않으려고 노력했지만 오랫동안 그를 알아온 나는 단번에 그가 비아냥거리고 있다는 것을 알았다.

“너는 임지영이랑 아주 친근하더라? 둘이 사귀나보지?”

나의 의도하지 않았지만 그런 말이 비아냥거리는 어조와 함께 툭 튀어나왔다. 우리는 서로를 무시무시한 눈빛으로 노려보았다.

“아니. 말하지 마. 그만해.”

나는 에드윈이 말을 하려고 하자, 급히 가로 막았다. 그리고 우유가 담긴 컵을 소리 나게 테이블 위에 올려놓았다. 나와 그 사이에는 무거운 침묵이 내려앉았다.

그는 먹던 빵을 접시에 내려놓고 우유가 담긴 컵은 들고만 있으면서 눈으로는 먼 산을 바라보았고 나는 내 방문을 임지영이라고 생각하면서 노려보았다. 우리가 싸운 것을 알면 임지영은 아주 재미있어 할 것이다. 오늘 보니 창문을 통해 들어오는 햇빛이 짜증날 정도로 밝았다.

“거너릴의 전화번호 받아놓았어. 네가 가지고 있는 게 좋겠지만 그에게 전화는 하지 않는 게 좋을 것 같아.”

나는 피곤함을 느끼며 말했다. 싸우는 건 서로에게 이득이 없었다. 나는 그의 대답을 기다리지 않고 바지 주머니에서 거너릴에게 받은 명함을 꺼내어 테이블 위에 올려놓았다. 에드윈은 여전히 먼 산을 바라보며 나를 거들떠보지도 않았다. 한숨이 가슴 깊은 곳에서부터 우러나왔다.

“거너릴 오빠가 회장이 되었어.”

나는 그가 명함을 보지도 않고 찢어버릴까 염려되었다. 비록 작은 명함이고 가출한 에드윈에게는 상관없는 일일지도 모르지만 우리가 알고 있던 사실과는 다른 내용이 담겨 있기 때문에 중요할 것 같았다.

“형이 회장이 된 건 이상하지 않아. 하지만 아빠가 아직 살아있을 텐데 어떻게…….”

그가 드디어 화를 풀고 말을 하는 역사적인 순간에 어떤 멍청하고 아둔하고 눈치 없고 바보 같은 놈이 우리 집 초인종을 눌렀다. 나는 짜증을 내며 현관 옆의 벽에 붙어있는 인터폰 앞에 섰다. 인터폰 화면에 김수지가 서 있는 것이 보였다. 하여간 눈치 하나는 극한으로 없었다.

“무슨 일이야?”

내 목소리는 내가 들어도 날카로웠다. 김수지는 움찔거렸다.

“어……. 이상한 걸 발견했어.”

그가 기어들어가는 목소리로 조심스럽게 말했다. 그는 내가 보이지도 않으면서 눈치를 살폈다. 아니, 살피는 척 했다.

나는 한숨을 내쉬고 인터폰 밑의 버튼을 눌러 문을 열어주었다. 문에서 기계음을 내며 장금장치를 해제하는 소리가 들렸다.

“들어와.”

그는 문밖에 있을 때와는 다르게 집안으로 들어와서는 자신의 집인 마냥 편안하게 남의 소파에 앉았다. 에드윈은 그런 그를 빤히 쳐다보았다.

“너희 둘 싸웠냐?”

김수지가 방안의 무거운 분위기를 느끼고 물었다.

“아니.”

“아니.”

나와 에드윈이 동시에 말했다. 강한 부정은 강한 긍정이라고 했던 말이 떠올랐다.

“그래.”

김수지는 믿지 않는 눈치이지만 그냥 넘어갔다. 흔하게 없는 일이였다.

“이상하다는 게 뭐야?”

나는 에드윈의 맞은편이자, 방금 전에 앉아있던 그 자리에 앉았다. 김수지는 잠시 주머니를 뒤지더니 신문을 테이블 위에 꺼냈다.

신문은 우리 세계에서 아주 특별한 존재였다. 한때 현실 세계가 지나치게 발전이 되었을 때에는 사라졌던 물건이자, 레그노 기업이 발전을 통제하면서 다시 등장한 물건이었다. 그와 동시에 내가 절대로 읽지 않는 물건이기도 했다.

에드윈과 나는 흥미를 가지고 신문을 가까이에서 보기 위해 고개를 쭉 내밀었다. 오랜만에 보는 신문이라 무척이나 반가웠다. 신문 날짜를 보니 오늘 날짜였다. 하지만 군데군데 줄이 쳐져 있고 이상한 동그라미가 되어 있어서 읽는 것은 불가능해보였다.

“네가 줄을 쳐 놓은 거야?”

에드윈이 물었다.

“중요한건 이면이 아니라 반대 면이야.”

김수지가 진지하게 말했다. 그는 신문을 넘겼다.

나는 몸을 테이블에 가까이 대고 신문 2면의 가운데 면을 가득 차지하고 있는 짧은 기사를 읽었다.

옴브라의 왕이 바뀌다.

31대 그림자 세계의 왕인 브루노 리어는 그의 자식인 거너릴 리어와 헬리아 리어에게 왕위를 넘겼다. 하지만 그는 명목상의 왕으로 남기를 원하였고 효성이 지극한 그들은 그것을 허락했다. 비록 왕은 여전히 브루노 리어이지만 실질적인 왕은 거너릴 리어와 헬리아 리어가 되었다. 그들은 생명이 별로 많이 남지 않은 브루노 리어를 대신해 헌신하여 현실세계와 그림자 세계를 지킬 것을 맹세했다. 또한 이번 그림자 세계의 왕위 계승이 속도를 붙게 되어 레그노 기업의 승계 또한 속도를 낼 것으로 예상된다.

“이래서 거너릴 오빠가 사장이 아닌 회장이 된 거였어.”

내가 혼잣말로 작게 중얼거렸다. 이렇게 자리가 바뀐 거면 이상하지 않았다. 어쩌면 거너릴 오빠는 이제 왕의 분노를 피해 에드윈을 찾아 그의 몫의 재산을 주려는 것일지도 몰랐다.

“문제는 그 기사가 아니야.”

그런데 김수지가 심각하게 말했다. 그러더니 그는 신문을 거꾸로 돌렸다. 음?

“읽어봐. 소리 내서.”

그가 명령했다.

나는 그가 명령을 내리는 것도 몰랐다. 왜냐하면 그 거꾸로 되어있는 기사가 나를 사로잡았기 때문이었다. 분명히 반대로 돌렸음에도 불구하고 글이 읽혔다. 나는 바닥에 무릎을 꿇고 열성적으로 신문을 읽었다.

“이걸… 읽어도 되는 거야?”

5초 뒤 신문을 다 읽고, 나는 고개를 들었고 에드윈이 기사를 보지 못하도록 손으로 막았다. 나는 망설이며 김수지를 바라보았다. 이 신문기사의 내용은 에드윈에게 좋지 않았다. 에드윈은 궁금한 듯이 나를 바라보고 있었다.

“읽어봐.”

에드윈의 말은 나에게 상관없었다. 지금은 김수지의 판단이 더 중요했다. 그는 고개를 끄덕였다. 나는 인상을 찡그리고 신문을 소리 내어 읽었다.

“옴브라들이여 원통해라. 브루노 왕은 울부짖고 계신다. 광대의 놀림거리가 되었고, 그는 힘을 잃었다. 그에게 일이 생겼도다. 그림자 세계에 문제가 생겼도다. 하지만 그의 세 자식들은 그 문제를 바로 잡지 않고 그들의 이익만 쫓고 있구나. 아. 아. 한탄스럽도다. 하여 나는 우리를 구원할 새로운 왕을 찾으리라. 브루노 왕의 뜻에 따라 내일 모든 옴브라들이여 코딜리어의 광장에서 만나 새로운 왕을 접하라.”

기사는 그게 전부였다. 나는 잠시 에드윈의 눈치를 보았다. 그는 아무 생각이 나타나지 않는 표정을 짓고 그 만의 생각에 잠겨 있었다.

“가야 하는 건가?”

김수지가 인상을 찡그리며 물었다. 그의 의심쩍은 목소리에서도 알 수 있듯이 이건 누가 봐도 함정이었다. 그런데 누가 누구를 위해서 이런 함정을 만들었는지 알 수가 없었다. 모든 옴브라들을 상대로 한 함정이라… 아주 대담했다.

“아마도 가야할 거야.”

에드윈이 진지하게 말했다.

“왕의 명령이라고는 하지만 너희들이 굳이 그의 명령을 따라야 하는 이유는 없잖아.”

김수지가 그의 의견에 반대 뜻을 내보였다.

“너를 끌어들이려는 술수일 수도 있어.”

내가 덧붙였다.

하지만 단정 짓기에는 이 기사에는 너무 많은 의문점들이 있었다. 새로운 왕은 또 누구고, 거너릴과 헬리아와 함께 행복한 노후를 보내고 있을 브루노 왕이 왜 울부짖고 있고, 에드윈과 거너릴 그리고 헬리아가 그들의 이익만 쫓고 있다고 생각하는 걸까? 확실한건 이 기사를 쓴 사람은 왕족들에게 불만이 많아 보인다는 점이었다.

“옴브라들에게… 왕의 명령은 강압성이 없어도 꼭 지켜야만 한다는 의무감을 지게 만들어. 옴브라가 아닌 수지, 너는 잘 모르겠지만 옴브라들에게 왕은 신 그 자체야. 그러니 옴브라인 나나 유라는 가지 않을 수 없어.”

에드윈이 손으로 콧등을 만졌다. 그가 이어서 중얼거렸다.

“하지만… 여기서 아버지에 대해서 말하는 게 너무 극단적이라고 생각해. 그리고 신문 기사에 어떻게 이런 글을 교묘히 적은 걸까? 모든 신문의 기사는… 모두 레그노의 회장이 된 형의 검사를 맡아. 형이 알면서 통과를 시켰다는 건데… 왜지? 아니면 몰랐나? 거너릴을 속일 정도로 지식적인 사람이 있나?”

에드윈이 꼬리에 꼬리를 물고 생겨나는 의문점들에 인상을 찡그렸다.

“어차피 갈 수 밖에 없다면 그곳에서 보다 많은 정보를 캐오자. 그리고 만약의 경우를 대비해서 도망칠 준비를 철저하게 해 두는 게 좋을 것 같아.”

내가 신중하게 말했다. 에드윈의 말처럼 우리는 왕의 명령을 따를 필요 없지만 왕의 명령을 따라야만 한다는 압박감과 의무감을 가지고 자랐기 때문에 쉽게 그 의무감을 무시할 수가 없었다. 이게 바로 세뇌 교육의 힘이다.

“수지. 네가 친구들에게 내일 각자 다른 곳에서 그림자 세계로 들어가라고 전해줘. 그리고 우리는 레그노 회사의 옥상에서 접속하는 게 좋을 것 같아. 그곳에는 접속자가 많을 테니까.”

나는 에드윈을 바라보았다. 그는 알겠다는 듯이 고개를 끄덕였다.

그림자 세계는 불행하게도 신분세탁이나 뭐 이런 게 전혀 상관이 없었다. 들어가면 인터넷 방문기록처럼 이름 등의 흔적이 남았고 인터넷 방문기록은 지울 수 있는 반면에 그림자로 들어간 기록은 절대로 지울 수가 없었다.(심지어 그 기록은 어디서 접속했고 어디로 빠져나갔는지까지 전부 세세하게 기록 되었고 100년이 지나도 삭제되지 않았다.)

그리고 우리는 그 기록이 누구에게 어떻게 보존되고 있는지 알지 못했다. 그래서 나와 에드윈은 그동안 일을 빼면 최대한 그림자 세계로 들어가는 것을 자제하고 있었다.

“그런데 왜 그림자 세계의 코딜리어 광장이라고 생각하는 거야? 현실세계에도 코딜리어 광장은 있어.”

김수지가 물었다. 그가 옴브라가 아니기 때문에 할 수 있는 질문이었다.

“옴브라들이 현실 사람들의 눈치를 보지 않고 만날 수 있는 곳은 그림자 세계야. 그리고 왕이 있을 곳도 그림자 세계지.”

에드윈은 내가 생각하는 것과 똑같이 말했다. 김수지는 알았다는 듯이 고개를 크게 끄덕였다.

“하긴. 평범한 사람들은 옴브라들에게 열등감과 동시에 경외심을 느껴서 그런지 그들이 모이는 걸 싫어한단 말이야.”

김수지는 마치 자신은 그런 적이 없다는 듯이 말했다. 정작 그는 친구들이(그가 친구라고 부를 만한 사람들 대부분이 옴브라였다.) 모여 있을 때면 그 누구보다 더 심각하게 열등감을 느끼고 질투를 했었다.

에드윈과 나는 김수지는 바라보며 눈알을 굴리지 않으려고 노력했다.

“그림자 세계에 무슨 일이 일어나고 있는 것 같은 불길한 느낌이 들어.”

김수지가 턱 위에 손을 올리며 자신만의 생각에 빠져서 중얼거렸다. 그리고 그는 곧 바로 덧붙였다.

“실은 내가 좀 이상한 걸 느낀 적이 있어.”

“또 뭘?”

내가 불만스럽게 물었다.

“요즘 들어 이상하게 오류가 많아졌어. 그림자 세계 정부가 제대로 관리를 못하고 있다는 게 아닐까? 그리고 거너릴과 헬리아의 행방과 브루노 왕의 행방을 알 수 없어. 나는 그전에는 왕이 어디 있는지도 자세하게 알 수 있었는데……. 전혀 알 수가 없었어.”

“왕의 행방까지 조사하고 다녔어?”

에드윈이 흥미로워 하며 물었다.

“네가 알 수 없다면 정말로 무슨 일이 생긴 모양이네.”

나는 에드윈의 말을 무시하고 중얼거렸다. 김수지는 엄청 유능한 해커이기 때문에 나는 그가 모든 것을 알아 낼 수 있다고 생각했다. 그래서 그가 왕의 행방을 알고 있다는 것보다 그가 왕의 행방을 알 수 없다는 게 더 충격이었다.

“가기로 했으니 하는 말인데, 그곳에 혹시 우리 가족들이나 너희 가족들이 나오지 않을 까?”

나는 도망자 신분을 망각하지 않았다. 그래서 그림자 세계에 무슨 일이 생긴 것 보다 내가 나의 가족들을 만나게 되는 게 더 두려웠다.

“오겠지. 특히 내 가족들은 분명히 올 거야. 하지만 많은 사람들이 오기 때문에 우리들을 알아보기는 힘들 거야. 우리가 눈에 띄는 행동만 하지 않으면 무사할 거라고 생각해.”

에드윈은 걱정이 되지 않는지 덤덤하게 말했다.

다음날 우리는 오후 3시쯤 집을 나와 레그노 회사 건물 꼭대기 위에 떨어질 듯 아슬아슬하게 서 있었다. 우리 둘 다 바람을 다룰 줄 알기 때문에 건물에 미끄러질 듯이 서 있어도 미끄러지지 않았다. 그다지 무섭지도 않지만,……단지 약간의 메스꺼움이 있었다.

“수지야. 언제쯤 준비가 되는 거니?”

내 목소리가 덜덜 떨렸다. 인정하고 싶지는 않지만 나는 고소공포증이 있는 것 같았다. 속이 울렁거렸고 바람소리가 들리는 게 너무 무서웠다.

“곧. 그리고 밖에서는 로지로 불러.”

이어폰에서 그의 목소리가 울렸다. 로지라. 그의 코드네임 같은데 그의 이름처럼 여자아이에게나 어울릴법한 이름이었다. 그리고 옴브라도 아니면서 코드네임 같은 건 왜 만드는 건지…….

“로지?”

에드윈이 웃긴다는 듯이 그의 코드네임을 발음했다.

“너희들 모두 코드네임이 있는데 나만 없는 게 싫단 말이야.”

김수지가 말했다. 음……그는 에드윈도 코드네임이 없다는 사실을 잊은 모양이었다.

“알겠다. 로지.”

하지만 나는 김수지가 원하는 대로 순순히 불러 주었다.

“이제 그림자 세계로 들어가.”

김수지의 명령이 떨어졌다.

나는 에드윈에게 손을 내밀었다.

“떨지 마.”

에드윈이 큭큭 웃으며 내 손을 잡았다.

“웃지 마. 창피하니까.”

나와 그는 손을 잡고 건물에서 뛰어내렸다. 심장이 위로 올라가면서 몸과 떨어지는 무시무시한 기분과 엄청난 바람이 나를 감쌌다. 정말 이건 무서웠다. 바람으로 내려가는 속도를 조금 늦추자, 우리 주변의 모습이 바뀌기 시작했다.

가로수 나무는 검은색으로 회색건물도 검은색으로, 사람들도 검은색으로 바꿨다. 눈을 깜박이고 다시 뜨자, 우리는 완전히 어둠의 세계에 서 있었다. 이제 내려가는 것도 멈췄고 숨 쉴 수 있는 물속에 들어온 것처럼 몸과 옷이 붕 떠올랐다.

이곳은 현실세계와 그림자 세계를 이어주는 가운데 지점인 중간세계이다. 이곳은 옴브라들이 그림자 세계로 가려면 꼭 거쳐야만 하는 곳이다. 이곳에서 밝게 빛나는 구멍을 찾아 나가면 그림자 세계로 나갈 수 있고 그냥 헤엄쳐서 올라가면 접속한 장소의 현실 세계로 돌아갈 수 있었다.

“중간에 있어?”

지지직거리는 소리와 함께 김수지의 목소리가 이어폰에서 들렸다. 그런데 에드윈의 이어폰에서도 같은 소리가 들렸다. 그가 동시에 우리 둘과 통화를 하는 모양이었다.

“어. 왔어. 이제 어디로 가야해?”

에드윈이 물었다. 이제 손을 놓아도 되는데 그는 여전히 내 손을 잡고 있었다.

“바로 코딜리어 광장으로 가지 말고 두 건물 정도 떨어진 곳으로 가야하고 지금 가장 많은 접속자들이 있는 곳이 바로……코벨리어 거리야. 그 정도는 굳이 말하지 않아도 찾을 수 있지?”

“어.”

“응.”

나와 에드윈이 대답했다. 나는 비록 코딜리어 광장에 처음으로 가는 거지만 코벨리어 거리가 어디 있고 광장이 어디 있는지 정도는 알고 있었다. 왜냐하면 바람이 알려주고 있기 때문이었다. 우리는 바람이 알려주는 대로 앞으로 걸어갔다. 우리들의 발밑에는 환한 불이 새어 나오는 웅덩이들이 하나, 둘 나타났는데 우리는 그곳에 관심을 두지 않았다.

시간이 많이 지나지 않아서 우리는 바람이 절실하게 알려주려고 하는 거리의 모습이 있는 웅덩이를 찾을 수 있었다. 코벨리어 거리는 어느 거리와 같은 거리지만 코딜리어 광장과 연결되어있기 때문에 특별한 거리였다.

나는 마음에 들지 않지만 에드윈과 손을 놓고 그 웅덩이로 고개를 숙였다. 마치 진공청소기가 내 얼굴을 빨아들이는 것 같은 기분과 함께 나는 코벨리어 거리로 떨어졌다. 어느 지점에 떨어졌는지 모르겠지만 분명히 높은 곳이었다.

나는 떨어지지 않기 위해 다급히 바람을 타고 하늘을 날다시피 하여 땅에 착지 했다. 내가 겉모습만 완벽하게 착지 했을 무렵 에드윈은 내 옆에 우아하게 착지 했다. 왜 쟤는 뭘 해도 우아하고 나는 그렇지 않은 거지?

“유라!”

어디선가 나의 이름을 정겹게 부르는 소리가 들렸다. 나는 움츠렸던 몸을 일으키며 어렵지 않게 나를 부른 사람을 찾을 수 있었다. 그는 이승훈이었다.

“오~ 술고래.”

내가 반갑게 외쳤다. 지금의 그는 김수지의 생일파티 때와 다르게 멀쩡한 얼굴이었고 어깨에는 남색 가방을 메고 있었다.

“어쩌다보니 그때는 좀 과했어.”

“‘좀’이 아니라, ‘많이’겠지.”

우리의 대화를 듣고 있었는지 김수지가 툴툴거리며 말했다. 그의 말소리는 나와 에드윈 그리고 이승훈의 귀에 동시에 울렸다.

“하. 하. 하. 우리의 대화는 이미 끝난 걸로 알고 있는데?”

이승훈은 다급히, 아주 다급하게 김수지와 대화를 했다. 그는 이미 김수지에게 엄청난 잔소리를 들은 모양이었다.

“버건디. 유라… 셀레스틴과 에드윈에게 망토를 전해주고 이제 코딜리어 광장으로 출발해.”

하지만 김수지는 여전히 삐쳐있었다. 그는 이승훈과 전혀 화해할 마음이 없어보였다.

“알겠어.”

그리고 이승훈은 포기가 빨랐다. 그는 더 이상 김수지와 대화하지 않고 검은색 가방을 내려 가방에서 진 보라색 망토 세 개를 꺼냈다. 망토에는 모자까지 달려 있었다.

“마음에 드는 망토이지만 이걸 왜 입으라는 거야?”

나는 주섬주섬 망토를 몸에 걸치면서 김수지에게 물었다. 에드윈과 이승훈도 옆에서 망토를 입었다.

“그곳에는 전 세계에서 모인 많은 옴브라들이 있을 거고 그중에는 너희들을 알아보는 사람이 있을 수도 있을 거야. 그러니 위장을 하고 가라는 거지. 다른 사람들이 망토를 사용하지 않으면 너희들이 너무 튀니까 별로라고? 옴브라들 중에는 범죄자들도 있어서 몇몇은 꼭 망토를 사용할 거야. 그러니 안심하고 가. 덧붙이자면 임남매와, 샌디 그리고 프리모도 망토를 사용할거야.”

김수지는 내가 질문을 하지 못하게 완벽하게 설명해주었다. 일을 할 때 그는 누구보다 꼼꼼하고 생각의 깊이가 깊었다.

이승훈은 여전히 가방을 뒤적이더니 공 같은 것을 하늘로 던졌다. 나는 그것이 볼품없이 바닥으로 떨어질 것이라고 예상했으나 그것은 떠올라 힘겹게 날며 반가워하는 듯이 나의 옆으로 왔다. 자세히 보니 나의 초소형카메라였다.

그림자 세계와 현실세계에는 엄격한 법이 있어서 옴브라들만 그 사이를 건널 수가 있었고 카메라와 같은 물질들은 넘어갈 수는 있지만 넘어가지 못하게 단속해서 넘어갈 수가 없었다. 그래서 나는 내 카메라를 그림자 세계에서만 사용할 수 있다는 게 매우 애석했다.

그런데 저 카메라는 에드윈과의 마지막 임무를 끝으로 내가 가로등 뒤에 숨겨 놓았었다. 어떻게 여기 있는 걸까?

“네가 저렇게 좋은 카메라를 어디서 샀는지 모르겠지만 아주 말을 잘 들어. 그리고 너랑 헤어진 자리에서 떠나지 않고 잘 숨어 있더라고. 찾는 건 오직 나이기 때문에 쉬운 거였어.”

김수지는 뭔가 걸리는 게 있는지 변명조로 끊임없이 말했다. 나는 그가 무슨 짓을 했는지 궁금하지도 않고 상관도 없었다.

“누가 뭐래?”

“아니. 이제 출발해.”

김수지가 말했다. 이승훈은 물건을 다 꺼냈는지, 가방을 다시 멨다. 나와 에드윈은 망토의 모자까지 뒤집어쓰고 코딜리어 광장을 향해 걸었다.

코딜리어 광장은 왕이 사는 성(왕의 성으로 불린다.) 바로 앞에 만들어진 곳으로 먼 의미로는 왕의 성과 코딜리어 광장을 뜻했다. 다른 말로 설명을 하면 그림자 세계 중 가장 많은 발전을 이룬 곳이었고 가장 현실세계와 비슷한 곳이며 그림자의 수도였다.

하지만 그곳에도 현실세계에서 흔하디흔한 자동차는 없었다. 왜냐하면 발전의 격차가 현실과 너무 벌어지면서 석유와 전기등의 자원이 그림자 세계에서 사라졌기 때문이었다.(심지어 이곳에서는 태양열로도 전기라는 것을 만들어 낼 수 없었다.) 그래서 이곳의 주요 교통수단은 말이었는데 지금 이곳에는 말도 없었다.

우리는 많이 걷지 않아 코딜리어 광장에 도착했다. 광장은 이미 사람들로 인해 발 디딜 틈 없었다. 김수지의 말대로 그곳에 모인 몇몇은 망토나 모자, 마스크 같은 것으로 얼굴을 가리고 있었다.

그런데 우리를 알아보았는지 사람들 중 몇몇이 우리에게로 왔다. 자세히 보니 그들은 나의 친구들이었다. 그들은 우리가 아닌 이승훈을 보고 우리의 존재를 알아챈 것 같았다.(이승훈은 망토의 모자를 사용하지 않고 있었다.)

“에드!”

주위사람들의 눈 따위는 상관하지 않고 에코는 애교 넘치는 목소리와 함께 바로 에드윈에게 돌진했다. 그런데 그것을 취하지 않아 자지 않는 그녀의 동생이 가로 막았다. 좋은 타이밍이다.

“접근하지 마. 정신 차려”

그는 급히 그의 누나의 두 손을 잡고 최면을 걸듯이 말했다. 하지만 에코의 힘은 무시무시했다. 그녀는 그의 손을 뿌리치고 에드윈에게 기어이 안겼다. 멧돼지인지 사람인지 구분이 가지 않는다.

“누가 보면 둘이 사귀는 연인인 줄 알겠다.”

나는 입을 삐쭉 내밀고 비딱하게 웃었다. 뱃속이 뒤틀렸다. 에드윈은 아주 다정한 남자친구처럼 임지영의 머리를 손으로 쓰다듬어 주었다. 어제부터 이상하게 그의 스킨십이 다정해 보였다.

나는 그들을 바라보면 볼수록 속이 편하지 않는다는 것을 느끼고 다른 사람들에게로 시선을 돌렸다.

“오랜만이야. 샌디, 프리모.”

나는 김수지의 생일 파티에는 없었던 친구들에게 인사를 했다. 나와 그들은 친근하게 포옹했다. 샌디와 프리모의 본명은 남궁진희와 황백이다. 그들은 역시 다른 친구들과 마찬가지로 고등학교 때 만난 친구들이고 옴브라였다. 그중 남궁진희, 샌디는 우리들처럼 특별한 능력을 가지고 있는데 그녀의 능력은 천리안이다.

바람으로 주위를 볼 수 있는 건 우리와 비슷하지만 우리보다 더 멀리까지 볼 수 있고 가끔씩 미래를 볼 때도 있었다. 또한 그녀는 임지영과는 다른 아름다움을 가지고 있는데 임지영이 귀엽다면 그녀는 여성스럽다는 말이 어울렸다. 그리고 그녀는 김수지를 제외한 친구들 중 유일하게 에드윈이 왕자라는 것과 내가 베르디 회장의 후계자라는 것을 알고 있었다.

황백은 아이 같은 얼굴과 별도 울고 갈 정도로 반짝이는 회색 눈동자 덕분에 고등학교 때 여자학생들에게 매우 인기가 많았다. 그때는 아주 유명한 바람둥이였지만 지금은 아주 조숙한 아이로 바뀌었다.(그의 변화가 나는 아직도 믿기지 않았다.)

그들 또한 나와 에드윈처럼 집을 나와 살고 있었고, 샌디는 우리들처럼 신분세탁을 여러 번 했다. 그녀가 누구에게 왜 쫓기는지는 모르지만 그녀의 능력 때문이라고 추측이 되었다. 그들은 김수지와도 친한 사이인데 그의 생일 때는 그들이 멀리 오류를 처리하기 위해 가서 오지 못했었다.

“언제 돌아 왔어?”

나는 반갑게 물었다.

“어제. 김수지의 전화를 받고 급히 왔어. 따뜻한 바다의 향기가 아쉽지만 어쩔 수 없지.”

황백이 매우 안타까운 표정으로 어깨를 으쓱였다. 그들은 일을 다녀온 게 아니라 휴가를 다녀온 모습이었다.

“이제 그만 인사들 하고 광장으로 가면 안 될까?”

친구들 중에서 혼자 옴브라가 아닌 김수지는 은근이 짜증을 냈다. 그의 목소리는 친구들의 이어폰에서 동시에 흘러나왔다. 어느새 다른 아이들과도 전화를 하고 있었다. 참을 성 하나는 완벽하게 없었다.

“알겠어.”

나와 남궁진희는 싱긋 웃고 동시에 말했다.

“가자.”

그때 이승훈이 갑자기 나의 손을 잡고 말했다. 좋은 기분은 아니었지만 그렇다고 나쁘지도 않았기 때문에 굳이 손을 빼서 그를 민망하게 만들지 않았다. 그런데 이상하게도 나와 이승훈을 바라보는 에드윈의 눈에서 불꽃이 튀겼다.

“우리는 누구들 때문에 매우 조심해야해. 모여 있으면 다른 사람의 시선을 끌 테니 알아서들 갈라져.”

김수지가 뚱한 목소리로 명령했다.

“알겠어.”

내가 말했다.

“그럼 나중에 보자.”

나는 이승훈과 함께 사람들 속으로 들어갔고 에드윈은……임남매와 함께, 남궁진희는 황백과 함께 다른 곳으로 갔다.

수많은 사람들은 광장의 가운데에 동그랗게 공간을 비워 놓고 그 주위에 빙 둘러서 모여 있었다. 광장의 가운데에는 단상이 있었고 그 위에 네 개의 황금 의자가, 그 앞에는 검 한 자루가 꽂혀 있는 돌이 있었다. 얼핏 보기로는 단상과 의자는 비어 있었다.

“사람이 많아서 전혀 안보여. 설명해봐.”

김수지의 말에 나는 초소형 카메라가 많은 사람으로 인하여 날지 못하고 나의 어깨에 철썩 붙어 있는 것을 알았다. 내 카메라의 단점은 너무 작기 때문에 가볍지만 낮은 고도를 유지하며 날아야한다는 점이었다.

그런데 이곳은 사람이 많으니, 낮은 고도를 유지하며 날아다니다가는 사람들과 충돌할 위험이 있었다. 나는 카메라와 부딪혀서 다칠 그 사람 보다 내 카메라가 고장 날 것 같아 염려되었다.

“음. 네 개의 황금 의자가 있고 칼 한 자루가 꽂힌 돌이 있어. 칼은 비싸 보이지만 의자만큼 비싼 것 같진 안아. 그런데 칼은……모형 같아. 그리고 돌 쪽은 시멘트나 뭐, 그런 걸로 만든 것 같아. 자세히 보면 돌 같지 않거든. 부조화랄까. 그리고 의자로 볼 때 에드는 정말로 잘 숨어 있어야해.”

나는 사람들 사이로 이리저리 고개를 빼며 관찰 했다. 워낙 사람이 많아서 더 이상 정확하게 보이지 않았다. 사람 많은 곳은 정말로 싫었다.

“왜?”

“저 의자는 왕만 사용하는 황금의자 같으니까.”

나는 멀리 있는 황금의자를 뚫어져라 바라보았다. 그 의자는 과거 학교에서 왕의 성에 대해서 배울 때 오직 왕만이 앉을 수 있는 의자라고 책에 그려져 있던 그림 속의 황금 의자와 아주 흡사했다. 황금의자는 왕권을 나타낸다고 선생님께서 말씀하신 적이 있었다.

아직 브루노 왕은 왕권을 자식들에게 주지 않았는데 어떻게 황금의자가 있는 것 일까? 그렇다고 브루노 왕이 온다고 보기에는 의자의 수가 너무 많았다. 그리고 네명의 왕이라니……도대체 일이 어떻게 돌아가는 건지 알 수가 없었다. 브루노 왕이 정식으로 왕위 계승을 했다는 말인가? 그렇다면 현실의 신문에 그런 기사가 실렸을 것이다.

“지금 너랑 버건디만 그걸 보고 있는 거야. 다른 방향에서는 사람들 때문에 보이지 않는데.”

“그러면 에드윈 보고 최대한 멀리 떨어져 있으라고 해. 느낌이 좋지 않으니까. 이상한 점이 느껴지면 나가라고도 전해줘.”

지금은 김수지와 전화를 하고 있었기 때문에 에드윈에게 직접 말할 수가 없었다. 두 명과 동시에 통화를 할 수 있는 건 오직 김수지 한명 뿐이었다. 그런데 설사 에드에게 직접 말할 수 있다고 해도 에코가 방해할 것이고 그녀의 목소리를 듣게 될 것이기 때문에 나는 전화를 하지 않을 것이다.

“알겠어.”

그럼에도 나는 나도 모르는 사이 주위를 두리번거리며 에드윈을 찾고 있었다. 보이지 않는 다는 것을 알면서 말이다. 나는 고개를 흔들며 정신을 바짝 차렸다. 에드윈은 임남매와 함께 있으니, 걱정하지 않아도 된다고 스스로를 다독였다.

“유라. 아니지, 셀레스틴. 저기 좀 봐.”

이승훈이 뒤를 바라보면서 말했다. 나도 뒤 돌았지만 나에게는 아직 보이지 않았다. 이승훈이 나보다 키가 더 컸기 때문에 멀리까지 보는 것 같았다. 나는 어깨에 숨어있는 소형 카메라를 매우 슬프지만 던졌다. 제발 망가지지 않았으면 좋겠다.

카메라는 힘겹게 공중에서 떨어지지 않기 위해 모터를 돌렸다. 나는 손으로 미세하게 바람을 움직여서 카메라가 중심을 잡고 공중을 날 수 있게 조절했다.

“수지. 뭐가 보여?”

“아직. 잠깐만, 너무 화면이 흔들려. 어, 보인다. 음~ 사륜마차 두 대가 달려오고 있어. 각각 4마리의 말이 끌고 있고 마차는 남색바탕에 금색 장식이 되어있는데… 잠깐만 기다려. 어디서 사용하는 건지 알아볼게.”

김수지가 말했다. 그리고 이어폰에서 그가 열심히 타자치는 소리가 울렸다.

몇 분 후 이제야, 여기서도 마차가 들어오는 소리가 들렸다. 모여 있던 사람들도 들었는지 하나, 둘 뒤 돌아 그 소리의 정체가 무엇인지 알아보려고 했다. 그리고 광장의 모든 사람들이 마차가 온다는 것을 알자, 그들이 비켜서서 길이 만들어졌다. 길이 만들어지기까지 2분도 채 걸리지 않았다. 마치 모세의 기적을 보는 것 같았다.

“왕의 전속 마차야.”

김수지가 정보를 전해왔다. 역시 왕이 오긴 하지만 내가 아는 브루노 왕이 오는 건 아닌 것 같았다.

“어. 그리고 중간에 광장을 나가지 않는 게 좋겠어.”

김수지가 곤란한 듯이 말했다.

“왜?”

“광장 주위에 미세한 전류로 보호막 같은 막이 만들어졌어. 지금 막의 정체를 조사 중이지만 건들지 않는 게 좋을 것 같아.”

김수지는 여전히 계속 타자를 쳤다. 누군가 단단히 마음을 먹고 일을 벌인 것 같았다. 나는 구름 낀 하늘을 바라보았다. 나의 카메라는 보이지 않는 곳으로 날아가 버렸는지 나의 시야에서 사라져 있었다. 그사이 마차들은 만들어진 길을 달려 단숨에 광장의 가운데에 진입했다. 마차가 지나가고 길은 사라졌다.

나는 마차에서 누가 내리는지 보고 싶어서 이리저리 움직였지만 어떻게 해도 내 쪽에서는 도통 아무것도 보이지 않았다. 사람들은 모두 나와 비슷한 마음인지 조금도 비켜주질 않았다. 방법은 하나뿐이었다.

“버건디. 내 몸 좀 맡아줘.”

“뭐?”

당황스러워하는 이승훈의 물음을 무시하고 나는 눈을 감았다. 이승훈은 내 능력이 어떻게 작용하는지는 몰랐지만 나에게 바람이라는 능력이 있다는 것은 알고 있으니, 그의 뛰어난 머리로 알아서 이해할 것이다.

나는 바람을 느낀 후 나의 시신경과 청신경을 바람에 연결했다. 그러자 시원한 느낌과 함께 나는 누구보다도 가까운 곳에서 마차에서 내리는 사람들의 얼굴을 볼 수 있었다.

바람은 소식을 전해주는 역할을 했지만 직접 보여주지는 못했다. 그래서 보다 정확하게 상황을 파악하려면 내 신경을 바람에 연결 시켜서 내가 직접 보고 듣는 것이 상황파악을 하는데 더 이롭고 빨랐다.

이렇게 능력을 사용하면 다른 사람들은 나를 보지 못해서 도청도 가능하다는 이득도 있지만(하지만 나는 아직까지는 한 번도 도청이라는 것을 한 적이 없었다.) 내 몸과 많이 떨어질 수 없다는 제약이 있었다.

첫 번째 마차에서는 올 거라고 예상이 되었던 거너릴과 그의 아내인 카르멘이 내렸다. 그는 나를 만났을 때와 같은 검은색 양복을 입고 푸른색 넥타이를 매고 있었고 카르멘은 짧은 소매에 목에 칼라가 있는 수수한 파란색 드레스를 입고 있었다.

그들은 뒤의 마차에서 사람이 내리기를 기다리며 서 있었는데 부부라고 생각할 수 없을 정도로 거리감이 느껴졌다. 대화도 하지 않는 모습이 마치 남 같아보였다.

그리고 두 번째 마차에서는 에드윈의 누나이자 브루노 왕의 둘째 자식인 헬리아와 통통한 체형의 빌리가 내렸다. 빌리는 헬리아 공주의 남편이다. 헬리아는 카르멘과 비슷한 디자인의 수수한 드레스를 입고 있었는데 빌리는 그녀와는 다르게 지나치게 화려하게 입고 있었다.

양손가락에는 모두 끼워진 금반지는 빛을 받아 번쩍 거렸고 목에는 여우를 잡아서 만든 것으로 추정되는 털목도리를 하고 있었다. 그림자 세계가 현실세계보다 2,3도 정도 낮다고 해도 저건 너무 과한 사치였다. 빌리와 헬리아, 거너릴 그리고 카르멘은 서로 격식을 차리며 인사를 했다.

“그림자의 32대 왕과 왕비들의 입장입니다.”

매우 비꼬는 말투의 한 남성이 크게 소리쳐 그들의 등장을 알렸다. 나는 그들을 소개한 사람이 켄트씨인 것을 알고 소스라치게 놀랐다. 그가 평범하지 않을 것이라고 예상했던 내 생각이 맞았다. 그리고 그의 옆에는 크라운씨가 서 있었다. 그들은 말끔하게 정장을 입고 검이 꽂힌 돌 근처에 서 있었다.

거너릴과 헬리아 그리고 그들의 배후자들은 켄트씨와 크라운씨를 바라보며(거너릴과 빌리는 거의 노려보았다.) 네 개의 황금의자에 당연하다는 듯이 걸어가 착석했다. 그런데 카르멘과 헬리아는 어딘지 모르게 불안해 보였다.

“에헴. 저는 31대 브루노 왕을 모시던…….”

“유라!”

귓속에 들리는 김수지의 외침 때문에 나는 켄트씨의 말을 끝까지 다 듣지 못하고  눈을 떴다. 내 눈앞에는 많은 사람들이 있어서 방금 전 까지 보고 있던 그들의 모습은 보이지 않았다. 내 능력의 단점은 내 몸에 이상이 생기면 강제로 신경이 몸으로 소환 당한다는 점이었다.

“왜?”

나는 켄트씨의 말을 듣지 못해서 매우 아쉬웠다.

“무슨 일이야? 누가 온 거야?”

“32대 그림자의 왕. 에드윈의 형과 누나가 왔어. 그리고 그들의 배후자들까지 왔어. 그런데… 켄트씨와 크라운씨도 있어. 켄트씨는 자신을 31대 브루노 왕을 모시던 자라고 설명하는 중이야. 그 이상은 못 들었어.”

나는 인상을 찡그렸다. 이곳에서는 켄트씨의 목소리가 들리지 않았다. 그가 말을 크게 하는 것 같지만 몇 천 명이 넘는 사람이 모여 있는 이곳에서 그의 말을 듣는 건 불가능했다.

“켄트씨와 크라운씨는 도대체 누구야?”

질문을 하는 내 인상을 찌푸려져 있었다. 김수지의 파티에 온 그들과 지금 이곳에 있는 그들은 동일 인물이 아닌 것 같았다. 분위기가 너무 달랐다. 도대체 그들은 누구인가.

“몰라. 그가 말하지 않았…….”

“오늘 저는 현 32대 왕은 불법적으로 올랐다는 사실을 모두에게 알립니다. 브루노 왕께서는 저들을 32대 왕이라 인정하시지 않았습니다. 그 대신 셋째 자식인 에드윈 왕자님을 공식적인 후계자로 선포하셨습니다. 하지만 에드윈 왕자님께서는 거너릴 왕자님과 헬리아 공주님을 두려워하시어 숨어버리셨고 두 분은 강제로 왕의 왕권을 빼앗으셨습니다. 그래서 브루노 왕께서는 저를 시켜 친히 옴브라들에게 이 사실을 알리고 새로운 왕을 뽑겠다고 하셨습니다.”

김수지의 말 중간에 갑자기 켄트씨의 말이 또렷하게 들리자, 나는 내가 나도 모르는 사이에 바람에 신경을 연결시킨 줄 알았다. 하지만 그건 아니었다. 켄트씨가 마이크를 사용하는지, 그의 목소리는 아주 크게 확대 되어 광장 안에 울려 퍼지고 있었다. 그의 말은 모든 옴브라들을 충격에 휩싸이게 했다. 어수선 했던 광장이 일순간에 조용해졌다.

나는 눈을 감았고 다시 신경을 바람에 연결해서 인상을 찡그리고 좋지 않은 표정의 네 명의 왕과 왕비의 얼굴을 볼 수 있었다. 그들 중 거너릴과 빌리의 표정이 가장 안 좋았다. 마치 썩은 음식을 억지로 먹는 사람처럼 일그러져 있었다.

“이게 지금 무슨 소리야?”

김수지의 어이없어하는 목소리가 들리자 나는 다시 눈을 떴다. 그에게까지 켄트씨의 목소리가 들린 모양이었다.

“왕을 뽑겠데.”

“맙소사.”

“있을 수 없는 일이야.”

“자식들이 아버지의 뒤통수를 친 거야?”

나는 김수지에게 말을 할 수 없었다. 너무 잘 들리는 옴브라들의 수군거림에 신경이 몰렸기 때문이다. 켄트씨의 말은 에드윈을 포함한 브루노 왕의 자식들 모두에게 좋지 않은 일이었다.

“내가 아는 에드윈을 말하는 건가?”

그때 이승훈이 조용히 말했다. 그는 믿기지 않는 듯이 나를 바라보았다. 나는 그에게로 고개를 돌렸고 그의 눈을 바라보는 순간 바로 후회했다. 윽… 나는 오랜 친구에게 도저히 거짓말을 할 수가 없었다.

“맞아.”

결국 내가 실토했다.

“그래서 도망치며 살아가는 거야? 그가?”

이승훈이 의아함을 가지고 나의 귀에 속삭여 물었다. 그는 에드윈이 왕자였던 것을 몰라서 배신감을 느끼고 에드윈이 도망쳤다고 해서 비겁하다고 생각하는지 모르겠지만 그는 말투로 에드윈을 비난하고 있었다.

이승훈의 마음은 충분히 이해할 수 있었다. 나와 에드윈은 4년에 가까운 시간 동안 그들에게 아무 말도 해주지 않았으니 충분히 배신감을 느낄 수 있었다. 그들에게 설명을 해야겠지만 우리가 왜 그랬어야 했는지 납득시키려면 꽤 많은 시간이 걸릴 것이었다. 그리고 지금 그 설명하기에는 시기상 좋지 않았다.

“어이. 이승훈. 배신감 느끼는 건 이해하겠는데 사람에게는 친한 친구에게라도 비밀을 만들어야만 하는 어쩔 수 없는 이유가 있는 거야. 그리고 너의 정신 붕괴를 도와주자면 네 옆에 있는 서유라는 베르디 회사 회장의 유일한 후계자야. 그가 죽으면 얘가 그 재산을 모두 받아. 그리고 그 베르디 사장이 그림자 세계에 6명의 영주 중 한사람인 것도 알고 있지? 그가 죽으면 얜 땅까지 받아.”

김수지는 이 시점에서 좋지 않게도 내 비밀까지 폭로해 버렸다. 이승훈은 입을 딱 벌리고 나를 바라보았고 나는 어색하게 웃으면서 그의 시선을 피해 고개를 돌려 버렸다. 이승훈에게 나에 대한 비밀까지 알릴 필요는 없었다고 생각했지만 경악과 배신감에 그가 아무 말도 하지 못하는 게 내심 좋았다. 그리고 내 입으로 직접 말하지 않아도 되니, 수고를 덜은 셈이었다.

“속이려고 한건 아니었어.”

아니, 나는 속이려고 했었다.

이때 옴브라들 중에서 목소리 큰 한사람이 죽어라 소리쳐 물었다.

“새로운 왕은 어떻게 뽑습니까?”

“좋은 질문입니다. 왕께서는 특별히 그가 가지고 있는 힘으로 이 검을 바위에 꽂으셨습니다. 왕의 자질을 가지고 있는 분이라면 먼 옛날의 아서 왕처럼 이 검을 뽑게 되실 겁니다. 그리고 우리는 그분을 왕으로 만들기 위해 수단과 방법을 가리지 않을 것이고 그분에게는 왕의 영광과 무한한 권력이 생기게 됩니다. 어떤 옴브라든지 이 검을 뽑을 기회는 있습니다.”

마치 켄트씨는 질문을 기다렸다는 듯이 막힘없이 말했다. 그의 목소리가 광장 전체에 울렸다. 옴브라들은 조용히 그의 말을 들었고 그의 말이 끝났을 때 사람의 숨소리도 들리지 않을 정도로 조용해졌다. 그들은 아마도 단 두 가지 생각으로 나뉠 것이다.

첫 번째는 포기다. 무슨 이유에서든지 포기를 하고 돌아가는 사람들이 만들어 질 것이다. 그들은 생각이 많은 자들이며 나와 에드윈처럼 정체를 들키기 싫은 사람들이 이거나 정말로 브루노 왕을 섬겼던 자들일 것이다.

두 번째는 첫 번째 사람을 뺀 나머지 일 것이다. 사람이라면 누구든지 왕의 자리에 욕심이 있었다. 심지어 내 옆의 이승훈조차도 에드윈과 나에 대한 배신감은 잊어버리고 욕망으로 가득 찬 눈동자를 번뜩였다. 그리고 그의 주변에 있는 옴브라들 대부분이 눈에 권력의 욕망을 담고 있었다.

“셀레스틴. 켄트씨의 상황을 봐.”

김수지가 말했다. 나는 눈을 감았다.

켄트씨와 거너릴은 서로를 무시무시하게 노려보고 있었다. 거만하게 황금의자에 앉아있는 거너릴의 황 초록색 눈은 분노로 활활 타올랐다. 켄트씨와 거너릴의 사이는 아주 안 좋아 보였다.

“켄트. 네가 무슨 말을 했는지 알고 있나?”

거너릴이 느릿느릿 물었다. 그의 목소리 자체에서도 분노가 느껴졌다. 그의 아내 카르멘은 안절부절 못하며 그들을 번갈아 바라보았다.

“우리는 이미 왕일세.”

빌리 또한 이글거리는 눈동자로 켄트씨를 바라보았다. 그는 감정을 잘 통제하지 못하는 것 같았다. 그는 얼굴이 붉어져서 씩씩거렸다. 헬리아는 자포자기한 표정으로 눈을 감고 앉아있었는데 그녀의 눈에서는 아주 빠르고 희미하게 눈물이 흘렀다. 그녀의 결혼 생활이 그다지 행복해 보이지 않았다.

“하지만 단독 왕은 아니십니다. 왕권은 4개로 나뉘었고 그렇기 때문에 왕권은 아주 약해졌습니다. 이번 기회에 만약 왕께서 검을 뽑게 되시면 주군께서는 유일한 32대 왕이 되시는 것입니다.”

어떤 남자가 인파를 헤치고 나와서 말했다. 그의 얼굴은 모자를 쓰고 있어서 정확하게 볼 수 없었지만 자동으로 내 몸을 긴장시키는 목소리만으로도 그가 누군지 알 수 있었다. 그는 바로……그림자 세계에서는 글로스터 백작이라고 불리는 나의 아버지였다. 그의 오른쪽 뒤편에는 나와 닮았지만 연약해보이고 혈색이 창백한 나의 언니, 서희가 서 있었다.

이런……. 그들이 올 것 같았지만 정말로 올 줄은 몰랐다.

“오. 나의 친구 글로스터와 그의 딸.”

켄트씨와 아버지는 친근하게 서로 악수를 했다. 언니는 살짝 고개를 숙여 인사를 했다. 그들은 친한 사이 같아 보였다.

피가 차가워지고 식은땀이 흘렀다. 가출을 하고 가족과의 이런 식의 만남은 예상하지 못했다. 그들이 나를 알아보아도 나는 죽지는 않겠지만 분명히 내가 원하지 않는 식으로 일이 흘러갈 것이었다. 그리고 창피해서 그들을 똑바로 바라 볼 수 없었다. 지금 당장 도망치고 싶었지만 김수지가 절대로 광장 밖으로 나가지 말라고 했으니 도망 칠 수가 없었다.

“좋아. 그럴 수도 있지. 나는 전적으로 글로스터. 당신의 의견을 따라 행동하는 것일세.”

빌리는 탐욕스러운 표정을 감추지 못했다. 그는 말을 하면서도 계속 검을 바라보고 있었고 손은 역도 선수처럼 자꾸 비볐다.

“저는 주군을 따르겠습니다.”

아버지가 말했다. 아버지가 빌리를 주군이라고 부르고 있는 것을 보아… 아버지는 브루노 왕 대신 빌리를 왕으로 모시며 충성하고 있는 것 같았다. 그런데……아버지는 정의로운 성격이라서 빌리를 왕으로 섬길 리가 없을 텐데……뭔가 좀 석연치 않았다.

검을 바라보는 빌리의 눈이 욕심으로 번뜩였다. 그러더니 마침내 결심한 듯이 의자에서 일어났다. 그는 공이 굴러가는 모습으로 빠르게 걸어 칼 앞으로 다가갔다.

“빌리. 헛된 욕망을 버리고 저들의 역겨운 속임수에 걸려들지 말게.”

거너릴이 벌떡 일어나 빌리의 앞을 막아서면서 말했다. 그의 눈은 불안감에 떨리고 있었다.

“거너릴. 그냥 시험일세.”

빌리는 거너릴을 지나쳐 빠르고 힘차게 그리고 기대를 가지고 칼의 앞에 섰다. 그는 조심스럽게 손을 검의 손잡이에 올리고 힘껏 당겼다. 그런데 칼은 빠지지 않았다. 빌리는 당황하며 어떻게든지 칼을 빼려고 다시 시도 했지만 역시나 칼은 빠지지 않았다. 그는 계속된 시도 끝에 나중에는 걸쳤던 목도리를 바닥에 내팽개쳤다.

“아쉽게도 빌리 왕은 우리의 왕이 아니신가봅니다.”

크라운씨는 그를 대놓고 비웃었다. 빌리는 얼굴이 새빨개지더니 온몸을 부들부들 떨며 다시 그의 황금 의자에 앉았다. 이제 탐욕스러운 표정은 거너릴에게 넘어갔다. 하지만 거너릴은 칼을 뽑지 않았다.

“옴브라들이여. 왕이 될 수 있다고 생각하는 자는 지금 당장 나와서 검을 뽑으라.”

거너릴은 여유 만만한 미소를 지으면서 두 팔을 활짝 펼치고 옴브라들에게 외쳤다. 그는 두려움 때문에 옴브라들이 검을 섣불리 뽑지 못할 것이라고 예상하는 것 같았다.

그런데 그가 정말로 그렇게 예상한다면 그는 인생을 헛살았다. 욕심은 두려움이고 뭐고 다 이길 수 있는 유일한 감정이었다. 그리고 본보기로 빌리가 움직였기 때문에 대부분의 옴브라들은 칼을 뽑으려고 할 것이었다. 정말로 겁이 많은 자들이나 도망칠 것이었다.

“왕의 허락이 떨어졌습니다.”

켄트씨가 목소리 높여 외쳤다. 옴브라들은 아직은 서로 눈치를 보며 쉽게 칼에 접근하지 못했다.

“켄트. 네가 이러고도 무사할거라고 생각하나?”

거너릴이 나직이 중얼거렸다. 그는 무시무시한 표정을 지으면서 켄트의 앞에 똑바로 서서 그를 노려보았다. 켄트씨는 철로 된 심장을 가지고 있는지 거너릴의 눈빛을 피하지 않고 그를 똑바로 바라보았다.

“저는 단지 왕의 명령을 따를 뿐입니다.”

켄트씨가 도발적으로 말했다. 거너릴의 눈썹이 미세하게 꿈틀거렸다. 그는 한참을 더 켄트씨를 노려본 뒤 황금 의자로 되돌아갔다. 그러고는 검은 뽑으려고 시도하는 자는 모두 죽이겠다는 듯이 눈을 부릅떴다.

나는 눈을 뜨려고 했다. 하지만 누가 나를 빤히 쳐다보고 있는 것 같은 느낌에 눈을 뜨지 못하고 고개를 돌려 뒤를 바라보았다. 그 순간 나는 나를 빤히 바라보는 언니와 눈을 마주쳤다. 순간적으로 숨 쉬는 것까지 멈췄지만 내가 그녀에게 보이지 않는 투명한 상태라는 것을 인지하고 안심했다. 나는 바람이니 그녀에게 보일 리 없었다.

“유라.”

언니가 작게 중얼거렸다. 내가 투명해 보이지 않았다면 내 눈은 그녀만큼이나 커졌을 것이다. 그녀의 동공은 나를 바라보며 미세하게 떨리고 있었다.

나는 눈을 떴다. 심장이 요동쳤다. 언니는 나를 알아보았다. 그런데 어떻게? 그녀가 나를 안 방법이 중요한 게 아니었다. 그녀가 내가 있는 곳을 향해 똑바로 달려오고 있었다. 내가 우왕좌왕하며 도망치지 못하고 있을 때 갑자기 이승훈과 내가 잡고 있던 손이 끊어졌다. 그리고 그 손을 익숙한 느낌의 누군가가 잡았다.

3. 손님

“에드윈.”

나는 깜짝 놀라 말했다. 에드윈은 싱긋 미소를 지어주고 나의 손을 잡고 그대로 앞으로 달려 나갔다. 우리는 사람들 사이를 달리며 광장의 중심에서 멀어졌다. 인파 속에서 빠져나오자 그는 광장 안에 있는 텅 빈 건물의 비상계단 안으로 들어갔다.

그때까지도 그는 내 손을 잡고 있었다. 손을 타고 따뜻한 온기가 묘하게 뱃속을 간질였다. 비상계단에 도착한 우리는 그대로 문에 등을 기대고 숨을 헐떡이며 문을 닫고 바닥에 앉았다.

“서희 누나가 오는데 가만히 있으면 어떻게.”

그가 숨을 헐떡이며 인상을 찌푸렸다. 그는 거칠게 망토를 벗어 바닥에 던졌다. 나는 자리에서 일어나 계단에 있는 창문을 통해서 밖을 바라보았다. 언니가 나와 이승훈이 헤어졌던 곳에서 헤매고 있는 게 보였다.

“어쩌다 보니.”

나는 대수롭지 않은 척 하며 어깨를 으쓱였다. 나는 숨을 골랐다. 호흡은 서서히 본래의 박자를 찾아갔다. 에드윈의 등장으로 심장이 깜짝 놀라서 그런지 내 심장은 평소 보다 더 빠르게 뛰었다. 이어폰에서는 김수지일 것이 확실한 사람이 계속 에드윈을 불렀다.

“어이. 어이. 에드.”

“이건 그냥 속임수 일 수도 있어. 욕심 많은 거너릴 형이 검은 뽑지 않았다는 건, 저 검은 어차피 뽑히지 않을 검이라는 거야. 만약에 저게 뽑힌다면, 그라면 어떤 방법이든 다 동원해서 검을 뽑았을 거야. 즉, 누군지 모르는, 이 일을 벌인 그들은 거너릴에게 굴욕을 주는 동시에 누군가를 찾고 있는 거지. 신분을 감추고 살아가는 자들이 첫 번째 용의선상에 오를 거야. 그리고 수지. 네 의견대로 의심을 받지 않기 위해 저 검은 뽑는 다고치자, 만약에 나와 유라 때에 검이 뽑히면 무슨 일이 벌어질 것 같아? 우리가 피해왔던 것보다 더 최악의 일이 일어나. 나는 왕의 후계자 자리가 싫어서 도망친 건데 그동안 도망쳤던 게 물거품이 되어버려. 유라는 작은 기업의 사장 자리와 영주의 자리가 싫어서 나온 건데 왕이 되어버리는 최악의 상황이 일어나.”

에드윈이 숨을 헐떡이면서도 빠르게 속사포처럼 말을 마쳤다. 그의 말은 완벽하게 우리가 도망쳐야 했었던 이유에 대해서 논리적으로 설명했다.

나는 김수지가 입을 벌리고 반박할 말을 찾지 못하고 있는 얼굴이 상상이 되어 웃음이 나왔다.

“나는 거기까지는 생각 못했어.”

나는 정말로 그의 머리에 감탄했다. 에드윈이 그 짧은 시간에 그것들을 생각하고 있을 때 나는 아무 생각 없었다.

“네가 왕자로 1년이라도 살았으면 나처럼 되었을 거야.”

에드윈이 피식 웃었다. 그는 이제 숨을 고르며 안정된 호흡을 되찾았다. 그는 일어나더니 내 옆의 계단 위에 털썩 소리를 내며 앉았다.

“그런데 켄트씨와 크라운씨는 왜 저기에 있는 거지?”

내가 김수지에게 물었다. 나는 창문을 힐끔 쳐다보았다. 이곳에서는 인파 속에 파묻혀 켄트씨와 크라운씨는 보이지 않았다.

“몰라. 왕을 모셨던 사람이라고 자신을 소개했으니 그게 정말로 그들의 신분이 아닐까?”

김수지가 말했다. 그는 그의 생일 파티에 그들을 초대해 놓고 누군지 정확하게 모르고 있었다. 역시 그에게는 평범한 친구가 존재하지 않았다. 잘 모르는 사람을 생일 파티에는 왜 초대했는지…….

“켄트씨와 크라운씨라……. 우리가 조심해야하는 사람이 더 늘어났어. 그들이 우리들을 알고 접근했던 그렇지 않든, 그들이 그냥 너와 접촉은 한 건 아닐 거야.”

에드윈이 진지하게 김수지에게 말했다.

“나도 그렇게 생각해. 평범한 사람들은 아니니까……. 그런데 아직 그곳에서 현실로 돌아오지 마. 광장을 둘러싸고 막이 형성되어 있는데 그 막은 옴브라들의 신분을 알 수 있는 막이야. 그곳에서 나가거나 막을 지나거나 한 사람의 정보가 이 사건을 주도하는 사람의 컴퓨터에 떠.”

김수지가 말했다. 신분이 들킨다는 건 나나 에드윈에게 가장 최악의 일이었다.

“여기서 가만히 있을게.”

에드윈이 즉시 말했다.

“샌디와 프리모도 그곳으로 갈 거야. 에코와 필립 그리고 버건디는 칼을 기어이 뽑겠다고 해.”

나는 피식 소리 내어 웃었다. 이승훈의 눈동자에서 보이던 욕망은 내가 잘못 본 게 아니었다. 그는 거너릴이나 빌리 만큼이나 왕좌에 욕심이 있었다. 임 남매는 그냥 재미삼아 뽑으려고 하는 것이 분명했다.

진지함이라고는 없는 남매이니 말이다. 남궁진희는 우리들처럼 숨어살고 있으니 당연히 피하고 싶을 것이었고 황백은 거의 진희의 경호원이나 다름없으니 그가 검을 뽑으려고 하지 않는 건 이미 예상했던 일이었다.

“그런데 내가 생각했을 때 이번일은 정말로 왕이 지시했거나 켄트씨가 독단적으로 하는 일 같아. 거너릴이나 빌리가 벌인 일은 절대로 아니야.”

내가 말했다.

“왜?”

에드윈과 김수지가 동시에 물었다. 나는 방금 전의 상황을 떠올리며 입을 열었다.

“네 명의 왕과 그러니까 짧게 말하면 빌리와 거너릴은 정말로 아무것도 몰랐어. 그들은 단독 왕이 될 수 있다는 말에 관심을 보였어. 결과적으로는 빌리를 제외하고 아무도 검에 손을 대지 않았지만 켄트씨는 빌리나 거너릴이 검을 뽑으려고 시도하기를 바라는 것 같았어. 그게 내가 켄트씨가 주도자라고 생각하는 이유야. 그들에게 왕의 자격이 없다는 걸 알려 주고 싶었던 거지. 동시에 왕이 주도자라면 너를 찾기 위해서 이고 켄트가 단독적인 주도자라면… 왕과 켄트씨가 같은 편이 아닐까? 아니라면 왜 그랬을까?”

나의 추측은 잘 가다가 꼬리를 물고 생기는 궁금증에 이상하게 되어버렸다. 김수지와 에드윈은 푸시시 소리를 내며 웃었다. 나는 살짝 민망해졌다.

“끝이 이상했지만 네 말이 맞는 것 같아. 어쨌든 이번 일을 벌인 사람은 거너릴과 빌리와 같은 편이 아닌 건 확실해. 나도 그렇게 추측했거든.”

에드윈이 기분 좋게 웃었다. 그는 내 머리 위에 손을 올렸다. 그리고 꾹 누르면서 머리를 헝클어트렸다.

“에드윈. 에코는 뭐라고 안하든?”

김수지가 물었다. 임지영의 이야기가 나오자, 나는 에드윈의 손을 쳐내고 싶은 충동에 사로 잡혔다.

“뭘?”

에드윈은 내 머리 위에 편안하게 손을 올려놓았다.

“네가 왕자라는 거 알았을 거 아니야.”

“모르던데. 동명이인이라고 생각해.”

에드윈이 어깨를 으쓱였다. 임지영은 바보인지 착한건지 구분이 되지 않았다. 왕자의 이름을 가진 동명이인이 친구일 확률이 얼마나 높을 까?

“버건디는 쇼크 먹었어. 네가 왕자라는 거랑 유라가 베르디의 후계자인걸 알았거든.”

“거참 미안하군.”

에드윈이 심술궂게 말했다. 그의 목소리에는 전혀 미안한 기색을 찾을 수 없었다.

“그냥 혼자서 고민하라고 하자. 김수지 그에게 설명해주지 마. 유라도.”

에드윈이 약간 사악한 미소를 짓고 말했다.

“이승훈을 골탕 먹이기 아주 좋은 작전인데, 왜 그래야 하는 건데?”

내가 그를 바라보며 물었다. 그런데 그의 눈동자에는 장난기가 없었다. 장난으로 이승훈에게 말을 해주지 말자는 건 아닌 모양이었다.

“우리의 배경을 받아들이는 건 그만의 문제잖아. 그가 마음을 이미 닫았으면 우리가 아무리 설득해도 되지 않을 거야. 그에게는 설득보다 우리의 입장을 이해할 시간이 필요해. 그럼에도 그가 받아들이지 못한다면 우리는 그와 더 이상 친구가 아닐 뿐이야.”

에드윈은 마치 그런 일을 많이 겪어본 사람처럼 말했다.

“어떻게 그렇게 잘 알아?”

내가 물었다.

“왕자여서 많이 겪었었어. 내가 성에서 살 때는 많은 사람들이 나의 배경을 보고 나를 부담스러워 했거든. 나를 이용해서 이득을 보려는 사람도 있었어.”

에드윈이 무덤덤하게 말했지만, 그의 모습이 처량해 보였다.

“그런데 나는 네가 왕자로 돌아가면 싫을 것 같아.”

뜬금없이 김수지가 선언을 했다.

“왜?”

에드윈이 미간을 찌푸리며 물었다.

“재수 없어서.”

“나도. 나보다 잘나서 싫을 것 같아.”

김수지의 말에 내 입에서는 나도 모르는 사이에 이런 말이 튀어 나갔다. 에드윈은 한쪽 눈썹을 올리고 나를 바라보았다.

“베르디의 유일한 후계자가 할 말은 아니라고 보는데?”

잠시 후 보라색 망토를 걸치고 진희와 백이가 우리가 있는 비상계단으로 왔다. 그들은 사람들을 피하느라 힘들었는지 못 본 사이에 핼쑥해졌다.

“광장에 난리가 났어.”

남궁진희가 망토를 벗어 에드윈의 망토 위에 던졌다. 황백은 망토를 묶은 끈이 꼬여서 푸느라 약간의 시간을 소비했다.

“무슨 일인데?”

나와 에드윈이 동시에 물었다. 우리는 추리를 하느라 광장의 반응을 살펴보지 못했었다. 하지만 뒤늦게 바람이 열심히 실어 나르는 소식을 들을 수 있었다.

“왕을 모셨던 기사 100명 중 강제로 해산이 되었다고 주장하는 50명의 기사들이 와서 거너릴과 헬리아가 왕을 배신했다고 고래고래 소리를 질렀어. 그래서 거너릴과 헬리아의 경비원들이 싸웠고 다른 옴브라들은 싸움이 일어나기 전에 검 한번 뽑아보자고 난리가 났지.”

그녀의 말과 같은 내용을 바람이 뒤 늦게 전했다. 나와 에드윈은 입을 벌렸다. 밖의 상황은 아주 아수라장이었다.

“김수지?”

에드윈이 불렀다.

“막이 많은 사람들 때문에 깨졌어. 지금 나가면 아주 좋아.”

김수지가 말했다. 그가 만족스러움에 손을 비비는 소리가 이어폰에서 울렸다.

우리는 바로 건물에서 나왔다. 나와 에드윈은 진희와 백이와 헤어져서 현실 세계로 돌아왔다. 중간 세계를 지나, 나와 에드윈은 레그노 회사의 건물 옆 골목길에 떨어졌다.

몇 주일 뒤 우리는 한가하게 집에 있었다. 아직 이른 시간이라 에드윈은 닫힌 그의 방안에서 잠을 자고 있었고 나는 종이보다 더 얇은 깨지지 않는 유리 재질의 TV를 보며 요가를 하고 있었다. 정말로 아름다운 돈 있는 백수의 휴식이었다.

“아침부터 물구나무 괴물을 보는 내 기분을 좀 알아주면 안 될까?”

에드윈이 방에서 나오던 중 기겁을 하면서 말했다. 그는 어렵게 물구나무를 서 있는 사람이 나라는 것을 발견하고 놀란 가슴을 쓸어내렸다. 나는 물구나무를 서며 힐끔 그를 바라보았다. 그의 머리는 자고 일어난 흔적이 그대로 남아있었다. 마치 닭의 벼슬을 보는 것 같았다.

“너의 기분보다 나의 건강이 중요해.”

나는 물구나무를 서서 다리를 수영하는 듯이 위아래로 저였다. 요가 강사는 뒤이어 고난이도 동작을 선보였다. 내가 유연성이 좀 있지만 저렇게까지는 좀 무리였다.

“그만 하라고.”

에드윈은 운동을 하는 내 뒤에 오더니 내 다리를 움직이지 못하게 발목을 잡았다.

“놔.”

나는 그의 손을 뿌리치려고 했지만 불가능했다. 그는 아주 꽉 잡고 있었다.

“나는 경고했어.”

나는 씩 웃었다. 나는 TV에서 시선을 떼고 그의 얼굴을 올려다보았다. 그의 모습이 거꾸로 보였는데 그는 반항적인 표정을 짓고 있었다. 나는 바닥에서 손을 떼고 윗몸일으키기를 하듯이 몸을 일으켜 재빨리 팔로 그의 목을 껴안았다. 그는 즉시 손을 놓고 나의 발은 다시 땅을 밟았다. 하지만 나는 포옹을 풀지 않았다. 그는 당황하며 비틀거렸다.

“놔, 놔, 놔.”

그는 매우 당황하며 몇 분전에 내가 했던 말을 그대로 했다. 나는 그가 당황한 표정을 짓고 있을 거라고 예상을 하고 그의 목에서 손을 풀었는데 예상외로 그의 얼굴은 붉어져 있었다. 그리고 맙소사. 부끄러워하고 있었다.

“에드윈?”

내가 조심스럽게 부르자, 그는 한손으로 얼굴을 가리더니 비틀거리며 그의 방으로 도망치듯이 들어갔다. 그리고 그는 바람처럼 사라져 버렸다.

장난을 쳐놓고 머쓱해진 나는 머리를 긁적이며 잠시 그의 방문을 바라보았다. 이게 무슨 일인지 잘 모르겠다. 나는 요가 할 마음이 사라져 TV를 끄고 요가 매트를 정리하여 한손에 들고 나의 방으로 들어왔다. 때 마침 귀에 꽂고 있던 이어폰에서 진동이 울렸다.

“여보세요?”

내 목소리는 우울증 환자처럼 시무룩했다.

- 무, 무, 무, 무, 무슨 일이야?

김수지는 나의 목소리에 적잖이 놀라며 말을 더듬었다.

“너야 말로 무슨 일인데?”

나는 불만스럽게 요가 매트를 바닥에 던지고 침대 위에 누웠다.

- 아무 일 없나 확인하려고 전화했어. 광장에서 그 난리가 있은 후 5주나 지났잖아.

“그러게 그렇게 지났는데 아무 일도 없네.”

매우 이상했다. 그림자 세계의 코딜리어 광장에서 일어났던 일은 그 후 거의 일주일 동안 계속 신문의 메인을 차지했었다. 그런데 주위는 시끄러운 반면에 우리들에게는 아무 일도 생기지 않았다.

남궁진희와 황백도 아무 일 없었다는 듯이 잘 살고 있었으며 검을 뽑는데 실패한 임남매와 이승훈도 아무 일 생기지 않았고 김수지에게 켄트씨나 크라운씨도 모습을 드러내지 않았다. 에드윈은 그의 아버지에 대해서 걱정하는 것 같았지만 굳이 따로 그에 대해서 알아보거나 하려고 하지는 않았다. 잘 살고 있을 테니 걱정은 쓸데없다고 생각하는 것 같았다.

아니면, 그의 아버지를 걱정하면서 그의 생각을 완벽하게 숨기고 있는 것 일 수도 있었다. 어쨌든 지금은 너무 조용했다. 그래서 더 불안했다.

- 그런데 무슨 일 있어?

김수지가 물었다. 나는 깊은 한숨을 내쉬었다. 그리고 방금 전에 있었던 일을 말했다. 다시 생각해 보니, 정말로 억울했다. 내가 무슨 짓을 했다고 그가 나를 피해서 방으로 들어간단 말인가?

- 그래서 네가 포옹을 풀었더니 에드윈의 얼굴이 붉어져 있었다고?

“응.”

- 그리고 그는 도망치듯이 달려서 방으로 들어 가버렸다고?

“응.”

- 그리고 안 나온다고?

“응.”

나는 슬슬 다시 되묻는 그의 질문에 짜증이 나려고 했다. 하지만 김수지는 더 이상 묻지 않고 아무 말도 하지 않았다.

- 하, 하, 하. 바보 같은 에드윈.

김수지가 통쾌하게 웃었다. 그는 지나치게 웃으며 숨넘어가는 소리를 냈다.

“김수지. 정신차려봐.”

고민 상담을 했는데 그가 그냥 웃자, 나는 답답하기만 했다.

- 유라. 그건 네 문제가 아니라 에드윈의 문제야. 그리고 너는 왜 이렇게 눈치가 없냐? 그 정도 행동했으면 알아야지.

김수지는 너무 고소하다는 듯이 웃었다. 그러더니 그는 전화를 뚝 끊어버렸다.

“이보시오? 김수지? 야!”

나는 끊어진 전화에 당황했다. 귀에서 이어폰을 빼고 다시 귀에 넣어도 김수지의 목소리는 들리지 않았다. 그냥 전화를 끊은 것이었다.

“뭐야.”

나는 당혹감을 감출 수 없었다. 눈치 없다는 말을 진정으로 눈치 없는 김수지에게 듣자, 모욕감을 느꼈고 그가 무슨 말을 하는지 하나도 알아듣지 못해서 짜증도 났다. 도대체 그의 말은 무슨 말인가? 아. 짜증나.

전화가 끊어져도 나는 방에서 나가지 않았다. 나가면 에드윈을 만나 어색할 것 같았다. 우리는 그동안 굉장히 많은 포옹을 했었고 그가 오늘과 같은 반응을 보인적은 한 번도 없었기 때문에 그 차이가 나를 불안하게 만들었다.

하지만 점심시간을 지났을 무렵 나는 방안에서만 지낼 수가 없었다. 배는 고프지 않았지만 초인종소리가 시끄럽게 울렸기 때문이었다. 우리 집에 찾아 올 사람은 김수지 한 명뿐이었기 때문에(김수지만이 우리 집을 알고 있었다.) 나는 인상을 쓰고 거실로 나갔다.

전화 통화를 한지 얼마나 되었다고 집에 온단 말인가? 그리고 올 거였으면 미리 전화 통화할 때 알려주면 안 되나? 나는 불평 섞인 말을 혼자 중얼거리며 방문을 열었다.

그런데 내가 방에서 나오고 바로 몇 초 뒤, 에드윈도 초인종소리를 들었는지 방에서 나왔다. 우리는 무의식적으로 서로를 바라보며 눈을 마주쳐버렸다. 나는 매우 어색함을 느끼며 먼저 고개를 돌렸다. 에드윈의 반응이 여전히 내 마음을 무겁게 했지만 먼저 짜증나는 초인종 소리를 멈추고 싶었다.

나는 에드윈을 의식하며 인터폰으로 다가갔다. 역시 인터폰의 화면에는 너무나도 익숙한 김수지군이 서 있었다.

“왜?”

내 목소리는 차가운 바람이 불 정도로 쌀쌀 맞았다.

“어. 놀러왔어.”

김수지가 말했다. 그런데 그의 표정은 어딘지 모르게 불안하며 인터폰에서는 보이지 않는 뒤를 힐끔거리고 있었다. 그리고 그는 아주 미세한 입의 모양으로 소리 없이 말했다.

‘에드윈을 숨겨.’

5주 동안 기다렸던 일이 기어이 터지는 모양이다.

“에드. 방으로 들어가. 김수지 말고 다른 손님이 있어.”

나의 말에 에드윈은 팔짱을 끼고는 방으로 들어가지 않고 방문 앞에 서서 버티고 있었다. 나는 그의 반항에 한숨을 내쉬고 바람을 움직여서 우리를 찾아온 사람이 누군지 알아보려고 했다. 그런데 바람은 아무런 정보를 가져오지 못했다. 이런 일은 한 번도 없었었다. 바람들 또한 당황하고 있었다.

“에드.”

내가 부르자 그는 입술을 깨물었다. 들어가고 싶지 않은 그의 마음은 나도 이해할 수 있었다. 하지만 나는 그가 아니었고 그를 지키는 입장이기 때문에 그가 방으로 들어가기를 진심으로 원했다.

그는 아주 불만족스러운 표정을 짓고 단단히 화가 난 사람처럼 그의 방으로 들어 가버렸다. 그에게 미안했지만 어쩔 수 없는 일이었다. 그리고 나는 바람으로 그의 방문을 잠갔다.

“들어와.”

나는 최대한 밝은 목소리로 아무렇지 않은 척을 하며 김수지에게 말했다. 그리고 버튼을 눌러 문을 열수 있음에도 불구하고 굳이 대문으로 가 일일이 장금 장치를 느리게 풀고 문을 열어 주었다. 열린 문 사이로 불안한 표정의 김수지가 보였다. 그의 뒤편에는……맙소사 켄트씨와 크라운씨가 서 있었다. 정말로 그들이 광장에서 있었던 일의 주모자 인가?

나는 아는 얼굴의 등장에 당황하여 말을 꺼내지 못했다. 그들은 나의 말을 기다리는 것 같았지만 내 머리는 흔한 인사말도 만들어내지 못했다.

“에드윈 왕자님을 만나러 왔습니다.”

한참을 기다려도 내가 말하지 않자, 켄트씨가 먼저 말했다. 그의 말에 나는 정신을 차렸다. 그리고 멍한 눈 대신 날카롭고 경계심을 나타내는 눈으로 그들을 바라보았다.

“무슨 일 입니까?”

내 목소리는 내가 움찔할 정도로 날카로웠다.

“여기서는 말할 수 없습니다. 주위에서 누가 보기라도 한다면…….”

“걱정하지 마세요. 이 건물 전체는 저의 소유이고 건물 안에 제 허락을 받지 않은 사람이 들어온다면 경고가 울립니다. 물론 두 분을 제외하고요.”

나는 켄트씨의 말을 자르고 똑 부러지게 말했다. 그는 주위를 불안한 듯이 살폈지만 내 말을 믿는 듯 보였다. 그리고 실제로도 그런 장치를 건물에 해놓고 있었다.(하지만 잘 작동이 되는지는 잘 모르겠다.)

“브루노 왕에 대해서 왕자님께 드릴 말씀이 있습니다. 왕께서 위험하십니다.”

켄트씨가 절박하게 말했다. 그의 말에는 거짓이 느껴지지 않았다. 그래서 나는 그들이 집으로 들어오게 할 수 밖에 없었다. 내가 비켜서자, 그들은 김수지와 나를 가로질러 빠르게 집으로 들어왔다.

나는 김수지가 완벽하게 문을 잠그는 것을 바람에게 확인 시키고 그들을 소파로 안내했다.

“왕자님은……?”

크라운씨의 물음에 나는 아무 말도 하지 않고 무표정으로 소파에 앉았다. 그들도 따라 앉았고 뒤늦게 온 김수지도 앉았다. 어쩌다보니, 나와 크라운씨가 마주보게 되었고 켄트씨는 김수지와 마주보게 되었다.

“왕자님은 어디 있습니까?”

켄트씨가 물었다. 그의 생각은 알 수 없었지만 긴박하다는 것은 알 수 있었다. 그들은 이미 에드윈이 이곳에 있다는 것을 다 알고 온 것 같았다. 그들에게는 거짓이나 적의가 느껴지지 않았지만……아직은 그들을 믿을 순 없었다.

“그는 우리의 대화를 들을 수 있는 곳에 있습니다.”

나는 에드윈이 있는 방을 보지 않으려고 노력하며 담담하게 말했다.

“일단은 어떻게 우리들을 알게 되었고 여기까지 오게 되었는지 말씀해 주십시오. 그리고 어떻게 이 건물 안의 카메라들과 보안장치를 속였는지도 말해주세요. 덧붙여 제 능력이 통하지 않는 이유도 알려주세요.”

나는 그들을 바라보았다. 최대한 감정을 나타내지 않기 위해 무표정을 지었다.

그들은 마음에 들지 않는지 입술을 오므렸다. 하지만 반항하지 않고 순순히 입을 열었다.

“아시는지 모르겠지만 몇 주일 전에 있었던 코딜리어 광장에서의 일은 저희가 주도한 일입니다. 오직 왕자님을 찾기 위해 계획한일이지요.”

역시나 그가 주도자였다. 켄트씨는 덤덤하게 말을 이어갔다.

“맨 처음에 저희는 한 기자와 손을 잡고 옴브라나 똑똑한 사람들만 찾을 수 있도록 기사를 조작했습니다. 거너릴은 왕위에 오른 지 별로 오래되지 않았고 감춰야 할 것이 많았기 때문에 그런 하찮은 기사에는 미쳐 신경을 쓰지 못했습니다. 덕분에 무사히 일을 벌인 수 있었지요. 계획은 이랬습니다. 시멘트를 사용해서 만든 돌에 검을 꽂고 그 손잡이에 지문인식 센서를 장착하고 김수지 군에게서 구입한 장치로-나는 김수지를 노려보았다.- 광장에 거대한 막을 만들어 누가 막을 지나가는지 보는 것이었습니다. 하지만 중간에 약간의 싸움으로 막이 손상이 되어서 왕자님을 찾는데 5주나 걸려 버렸습니다. 어쨌든 우리는 막을 지나가거나 검을 잡은 사람들을 옴브라들의 전체 명단에서 제외했습니다. 참고로 그림자 정부는 옴브라들 모르게 그들의 이름과 나이, 가족관계 등을 수집했습니다. 그 명부는 대대로 왕의 책사 중 2명이서만 비밀리에 관리하게 되어 있었는데 운이 좋게도 저와 크라운이 관리 중이었습니다. 어쨌든, 저희가 조사해야하는 사람은 절반 정도로 줄어들었습니다. 그들 중에서 죽었지만 사망신고가 되어있지 않았던 100명 정도를 제외했습니다. 그런 후 10대 후반과 20대 초반의 사람들만 골라냈습니다. 저희가 조사할 사람은 순식간에 120명으로 줄어들었습니다. 왕자님께서 법적으로는 다른 이름을 사용하시고 있을 거라고 판단하고 저희는 120명 모두를 조사했습니다. 뒷조사를 하여 그들의 주변인들의 이어폰에 바이러스를 뿌려 그들의 전화를 도청했습니다. 그리고 오늘 셀레스틴양과 김수지군의 통화를 듣고 왕자님이 있는 곳을 알게 된 겁니다. 셀레스틴양의 이어폰에는 바이러스를 심지 못했지만 김수지 군의 이어폰에는 심었으니까요.”

켄트씨가 어깨를 으쓱이고 말을 끝냈다.

나는 명부가 있다는 사실은 충격을 받았고(감시당하고 있는 느낌은 썩 좋은 느낌이 아니었다.) 김수지의 전화를 받은 것을 크게 후회했다. 그가 걱정하여 한 전화가 오히려 정체를 알리는 수단이 되어버렸다. 김수지는 인상을 찡그렸다.

“이 건물에 들어올 수 있었던 건 크라운의 보호막 때문입니다. 크라운은 보호막 같은 막을 만들 수 있는 능력을 가지고 있습니다. 자세하게는 모르나 많은 장치들과 능력자들을 속일 수 있습니다. 셀레스틴양이 무슨 능력을 가지고 있는지 모르겠지만 그래서 그 능력이 저희에게 통하지 않았던 것일 겁니다.”

켄트씨는 시종일관 정중한 말을 사용했다. 그는 말을 끝내고 나를 바라보았는데 내가 에드윈을 데려오거나 나의 말을 기다리는 눈치였다.

“그러면 저의 생일파티 때는…….”

“그때는 그저 순수한 의미로 참여한 것이네. 오해하지 말게나.”

켄트씨가 어이없어서 질문을 잇지 못하는 김수지에게 말했다. 그는 해커가 해킹당해서 할 말을 잃었고 도청당하고 있다는 것을 몰라서 화가 난 듯 보였다.

“그래서 여기는 무슨 일로 오신 겁니까?”

그때 문이 열리는 소리와 함께 에드윈의 목소리가 들렸다.

나는 그를 숨기기 위해 그의 방에 등을 돌리고 앉아있어서 그를 보기 위해서는 고개와 함께 몸을 틀어야했다. 그의 등장에 깜짝 놀라며 켄트씨와 크라운씨가 소파에서 벌떡 일어났다.

“3살 이후로 처음 뵙습니다.”

켄트씨는 아주 정중하게 그에게 고개 숙여 인사했다. 에드윈은 불편한 표정을 지었다.

“저는 이제 더 이상 왕자가 아닙니다.”

에드윈의 이마에 주름이 잡혔다. 그는 켄트씨를 보지 않으며 방문 틀에 비딱하게 기대어 섰다.

“아니요. 에드윈 왕자님께서는 왕께서 결정하신 유일한 후계자이시며 저희의 주군이십니다.”

남인 내가 들어도 켄트씨의 말은 엄청난 부담감과 함께 불편함을 주었다. 에드윈은 굳은 표정으로 한손을 올려 머리를 쓸어 올리더니 내 옆에 앉았다. 그러자 그들도 앉았다. 나와 김수지는 불안한 표정으로 시선을 교환하고 에드윈을 바라보았다.

“무슨 일로 오신 겁니까?”

에드윈이 다시 물었다. 그와 켄트씨는 서로를 똑바로 바라보았다.

“왕께서 사라지셨습니다.”

에드윈의 동공이 커졌다. 나의 고개는 켄트씨에게로 돌아갔다. 김수지가 숨을 들여 마시는 소리가 들렸다.

“지금 뭐라고 하셨어요?”

내가 인상을 찡그리며 물었다. 왕의 성에 있어야 하는 왕이 왜, 어째서 사라졌단 말인가?

“상황을 제대로 말해주세요.”

에드윈의 목소리는 놀람과 걱정이 뒤섞였다. 그는 혼란스러워보였다. 켄트씨는 고개를 끄덕였다.

“그러겠습니다. 이야기를 시작하기 전, 저의 소개를 하자면, 저는 지난 40년 동안 브루노 왕을 모셔온 켄트 리어입니다. 그리고 이쪽은 성에서 저와 함께 책사였던 크라운 그레이스입니다. 왕께서 왕자님을 성에서 내치신 후 저는 왕을 설득하려고 했습니다. 그림자 세계를 절대로 사악한 거너릴에게 줄 수 없었으니까요. 하지만 왕의 분노를 잠재우지 못하고 더 키워 버리고 말았습니다. 덕분에 저와 저를 도와주던 크라운은 함께 성에서 쫓겨났습니다. 하지만 저희는 떠나지 않고 성을 맴돌며 왕을 걱정했습니다. 그리고 얼마 지나지 않아 저희는 성으로 들어갈 수 있는 방도를 찾았습니다. 거너릴이 연극을 보겠다고 했으니까요. 저희는 연극의 스태프들인 것처럼 성으로 들어갔고 거너릴의 악행을 모두 보았습니다. 거너릴은 왕이 다른 건 다 주어도 왕권만은 주지 않는 것을 매우 싫어했습니다. 그의 자리가 고작 대리청정을 하는 후계자도 아닌 왕자인 것에 불만이 강했고 그와 똑같은 생각을 하는 빌리공과 손을 잡았습니다. 그리고 하인들과 연극인들이 모두 모인 자리에서 왕에게 친절히 대하지 말라고 하며 그분의 인격을 모독했습니다. 정확하게 말하면 그의 비서인 오스왈드가 그런 말을 했지요. 왕은 치욕을 느끼셨고 두 명의 자제분들에게 따지셨습니다. 그들은 왕을 지키는 기사들이 너무 무례해서 일어난 일이라고 시치미를 뗐습니다. 그리고 강제로 옴브라로 구성이 된 왕의 기사들 100명 중 50명을 해산시켰습니다. 그들은 왕을 멸시하고 무시했으며 키우는 개보다도 못한 대우를 했습니다. 왕은 화가 나셨지만 참으셨습니다. 에드윈 왕자님께서 돌아오실 날 만을 기다리셨지요. 하지만 불행히도 거너릴과 빌리는 왕께서 왕자님을 찾고 계신다는 것을 알고 있었습니다. 그들은 왕께 에드윈을 죽이지 않는 조건으로 왕권을 달라고 하셨습니다. 그들은 에드윈 왕자님께서 찍힌 CCTV화면을 왕에게 보여주며 그들은 지금 당장 왕자님을 죽일 수 있다고 협박했습니다. 결국 왕은 왕관을 네 개로 나눠 그들에게 주웠습니다. 하지만 인정하지 않으셨지요. 왕이 되는데 왕의 특별한 인정이라는 것이 필요하다는 것을 알게 된 거너릴은 분노했습니다. 하지만 그때 왕은 이미 남은 50명의 기사들과 성을 떠나신 후였습니다. 분노한 거너릴은 왕을 추적했고 저희는 중간에 왕과 만나 함께 도망치던 중 도버 숲에서 습격을 받았습니다. 왕은 충직한 기사 한명과 도망치셨고 그 뒤로 그의 모습은 사라지셨습니다. 이게… 지금까지의 상황입니다.”

켄트씨가 분노 섞인 말을 멈추고 에드윈을 바라보았다. 에드윈은 미세하게 손을 떨고 있었다. 표정은 이로 말할 수 없이 어두웠다.

“그래서 왕자님이 필요합니다. 지금 상황에서는 왕을 찾는 다고해도 나아지는 것은 없습니다. 우리에게는 거너릴과 맞서 싸울 명분은 있지만 힘이 없으니까요. 하지만 왕자님께서 돌아오시면…….”

“거너릴 형은 그림자 세계를 잘 다스릴 겁니다.”

에드윈이 켄트씨의 말을 끊고 말했다. 그의 목소리가 떨렸다.

“왕자님은 거너릴이 잘 다스리지 못할 것이라는 것을 이미 알고 계시지 않습니까?”

켄트씨는 아이에게 가르치는 듯이 부드럽게 일깨워주었다.

나는 거너릴이 잘 다스릴 수 없다는 것에 전적으로 동의했다. 그를 잘 알지는 못하지만 켄트씨와 그동안의 에드윈의 말을 합쳐본다면 거너릴은 욕심이 매우 많았고 그의 욕심을 채우기 위해서는 가족까지 버릴 만큼 냉혈인 이었다.

그가 왕이 되면 그의 욕심을 채우기 위해 많은 사람들이 불행해질 것이 눈에 선했다. 저번에 거너릴이 찾아 왔다는 게 온몸에 소름이 돋을 정도로 무서워졌다.

“잠시. 생각할 시간이 필요합니다.”

에드윈이 나직이 중얼거렸다. 그리고 그는 그의 방으로 뛰다시피 들어가려고 했다.

“왕은 배신감 때문에 미치셨습니다. 왕께서 얼마나 거너릴 왕자님을 사랑하고 의지했는지 왕자님은 더 잘 아실 겁니다. 그런 왕을 자녀 세 분이 모두 배신했습니다. 그분의 기분을 한번이라도 생각한다면, 그렇다면, 여기서 바로 대답을 해주세요. 아버지를 지키는 일이 고민할 일인가요? 지금 한시가 급합니다!”

크라운씨가 벌떡 일어나면서 소리쳤다.

나는 무의식적으로 벌떡 일어나 그의 앞을 막아섰다.

“저는 가출한 왕자일 뿐입니다.”

에드윈은 그 말을 끝으로 매정하게 문을 닫고 방으로 들어갔다.

“왕이 아니라 에드윈을 생각해 주십시오.”

나는 에드윈에게로 가려는 크라운씨의 앞을 막았다. 그는 나를 노려보았다. 파티 때 다정했던 그의 모습과 너무 다른 그의 사나운 얼굴에 무서웠지만 할 말은 해야 했다. 켄트씨와 김수지가 그와 나의 싸움을 말리기 위해 일어났다.

“에드윈에게 당신들이 강요하는 선택은 그에게 아버지를 버릴지, 형과 누이를 버릴지, 아니면 둘 다 버릴지를 묻는 것입니다. 그는 이 선택을 하고 싶지 않아서 죽을힘을 다해 6년 동안 도망쳤습니다. 에드윈은 그의 아버지를 너무나도 사랑했습니다. 가족들을 사랑했고 가족들의 존재만으로도 행복감을 느끼는 아이였습니다. 그런 그가! 지금 어쩔 수 없는 선택의 기로에 서 있고 어쩔 수 없이 누군가를 버려야 하는 상황에 닥쳐 있습니다. 그에게 시간이 필요합니다. 시간을 주세요. 당신들에게는 피가 섞이지 않은 왕자와 공주이나, 에드윈에게는 가족입니다.”

나는 중간에 크게 소리쳤지만 차분하게 말을 마쳤다. 그의 상황이 너무 끔찍했다. 내가 그들을 간청하듯이 바라보자 크라운씨는 화난 표정을 풀고 머리를 긁적이며 물러났다.

“알겠습니다. 시간을 드리지요. 하지만 많이 들이지는 못합니다.”

켄트씨가 굳은 목소리로 말했다. 그는 아마도 에드윈이 당연히 허락할거라고 생각했던 것 같았다. 아버지에 대한 일이니까……. 하지만 에드윈은 아버지만큼이나 형과 누이를 사랑하고 있기 때문에 쉽게 답을 할 수 없었을 것이었다.

“연락처를 남겨주세요. 마음이 결정이 되면 전화 드리겠습니다.”

김수지가 사무적으로 말했다. 그들은 메모지에 전화번호를 적어 주고 씁쓸한 표정으로 집을 나섰다.

켄트씨와 크라운씨를 배웅하고 거실로 돌아온 나와 김수지는 서로를 바라보며 소파에 앉았다.

“미안해. 나 때문에 정체를 들켜서. 그들이 긴박해보이기도 하고 협박도 해서……. 어쩔 수 없었어. 미안. 그리고 나는 그들에게 그런 물건을 팔았는지도 잊고 있었어. 그렇게 위험한 물건을 팔았는데 잊어버렸어.”

김수지가 고개를 푹 숙이고 시무룩하게 사과했다.

“괜찮아. 어차피 알려지는 건 시간 문제였어. 하지만 해킹당하지 않게 조심은 해야 할 것 같아. 그리고 네 기억력을 애당초 믿지도 않았어.”

나의 말에 그는 일순간 어이없는지 웃었지만 수긍했다. 우리는 잠시 아무 말도 하지 않고 서로를 바라보았다. 그리고 동시에 피식 소리를 내며 웃었다.

“우리가 방금 무슨 말을 들은 거지?”

김수지가 믿기 힘든 듯이 물었다. 우리가 방금 어마어마한 사건을 들었다는 것이 실감이 나지 않았다. 아이러니하게도 김수지는 옴브라도 아니면서 옴브라들의 핵심적인 이야기를 들어버렸다.

“일개 해커인 내가 옴브라들의 중요 비밀을 듣게 될 줄은 몰랐어.”

그가 불행인지 다행인지 모르겠다는 표정을 지었다.

“일개 해커이신 분이 옴브라들의 왕자가 도망치는 것을 도와주었지.”

내가 말했다. 그는 피식 웃었다.

“하지만 그 정도로 거너릴이 성격파탄자일지는 몰랐어.”

내가 중얼거렸다. 거너릴이 아버지를 협박할 정도로 욕심이 많고 동생의 생명을 가지고 거래를 할 정도로 비인간적일거라고는 생각하지 못했다. 에드윈이 그를 위해 아버지와 싸우고 성을 나온 건데 배신을 해도 어떻게 그렇게 배신을 할 수 있단 말인가?

“에드윈이 어떤 선택을 할 것 같아?”

김수지가 조심스럽게 물었다.

“모르겠어…….”

나는 말끝을 흐리며 잠시 말을 멈췄다. 하지만 곧 바로 말을 이었다.

“그에게는 어려운 선택이겠지. 하지만 그가 어떤 선택을 하든지, 나는 그를 도울 거야.”

나의 목소리에서는 굳은 다짐이 느껴졌다. 나는 고개를 돌려 굳게 닫힌 에드윈의 방을 바라보았다. 그에게는 힘든 시간이 되겠지만 내가 그를 기다리고 언제나 지지하고 있다는 것이 전해지기를 바랐다.

“그가 브루노 왕을 선택하면 반정이 되겠군. 반란군이 되나?”

김수지가 물었다.

“뭐. 그 비슷한 게 되겠지.”

‘반정’이나 ‘반란’은 좋은 단어처럼 느껴지지 않았다.

“너는 어떻게 할 거야?”

나는 고개를 돌려 김수지를 바라보았다. 그는 무슨 말이라는 듯이 표정을 지었다.

“당연하잖아. 나는 너희들을 도울 거야. 이거는 친구로 써 돕는 거니까, 보수는 생각하지 않아도 돼. 하지만 나중에 에드윈이 왕이 되어서 나에게 한자리를 주면 사양하지 않겠어.”

그가 장난스럽게 말했다. 그는 에드윈이 브루노 왕을 도와주어도, 그가 왕이 되지 않을 것이라는 것을 잘 알고 있었다. 브루노 왕이 죽거나 거너릴이 죽지 않는 한 에드윈이 왕의 자리에 오를리 없었다.

“그들은 내가 누군지 모르는 거 같지만 너는 표적이 될 수 있어. 우리 집으로 오는 게 어때? 우리 집에 방은 아주 많아.”

나는 김수지를 걱정했다. 켄트씨와 크라운씨가 너무나도 쉽게 김수지의 위치를 알았고 그의 이어폰에 바이러스를 침입시켰기 때문에 그가 그들이 아닌 거너릴이나 빌리의 표적이 될 가능성이 충분히 높았다.

“난 괜찮을 거야.”

“방어할 힘도 없잖아.”

나의 말에 그는 어깨를 으쓱였다. 걱정하지 말라는 뜻 같았지만 걱정을 하지 않을 수가 없었다. 비록 실력이 좋은 해커이지만 그는 옴브라가 아니었다. 그리고 운동신경은 보는 사람을 좌절하게 만들 정도로 최악이었다.

“내가 위험하다고 느끼면 네가 나가라고 해도 이곳으로 쳐들어 올 거야. 남 걱정하지 말고 네 걱정이나 해. 네가 에드윈의 일에 연관되면 네 정체가 알려지는 건 순식간이니까.”

그가 충고했다. 그리고 그는 더 이상 내가 말하지도 못하게 그의 집으로 돌아 가버렸다.

나는 김수지가 돌아가도 내 방으로 들어가지 않고 거실의 소파에 앉아있었다. 내가 고심 중인 에드윈에게 뭘 해줄 수 있을지, 무엇을 해주어야 하는지 모르겠다. 이건 그의 일이고 나는 그에 대해서는 잘 알고 있지만 그의 가족에 대해서는 잘 알지 못하니, 내가 해줄 수 있는 게 없었다.

나는 소파에서 일어나 에드윈의 방 문 앞에 섰다. 그의 방문을 두드리려고 손을 들었지만 손은 공중에서 멈춰버렸다. 그에게 혼자만의 시간을 주는 게 더 좋을 것 같았다. 나는 다른 일을 하면서(책을 읽는 것 등) 에드윈에게서 신경을 끊으려고 노력했다.

하지만 그가 방안에 어둠이 내려앉아도 나오지 않자, 그에게서 신경을 끊는 것이 불가능하다는 것을 깨닫게 되었다. 나는 결심을 하고 그의 방문 앞에 섰다.

“에드윈. 들어가도 될까?”

노크 후 나는 매우 조심하며 물었다. 하지만 방문의 반대편에서는 에드윈의 목소리가 들려오지 않았다. 나는 조심스럽게 문고리를 돌렸다. 그는 방문을 닫았을 뿐 잠그지 않고 있었다.

에드윈은 방안에 불을 끄고 환한 네온사인의 빛이 들어오는 창문틀에 기대어 앉아있었다. 그는 멍한 눈동자로 거대한 광고판을 바라보고 있었다.

“에드윈?”

나는 나지막이 그를 불렀다. 일단 문은 열었지만 그가 들어오라고 허락하지 않았기 때문에 방문 틈에 걸쳐 서서 그를 바라보았다.

“들어 와.”

에드윈이 창문틀에서 일어나면서 말했다. 그는 씁쓸함이 묻어나오는 미소를 짓고 있었다. 나는 그에게 다가가 그의 앞에 섰다. 나와 그는 마주보고 서 있었지만 에드윈은 고개를 옆으로 돌리고 내가 아닌 다른 것을 바라보고 있었다.

창문 밖의 그의 시선을 따라간 곳에는 하필 거너릴이 회색 양복을 입고 찍은 레그노 기업의 광고가 붙어 있었다. 거너릴의 얼굴은 모두가 볼 수 있을 정도로 크게 건물 한쪽을 차지하고 있었다. 광고 속에서 거너릴이 웃고 있는 모습을 본 에드윈의 미소는 비딱해 졌다.

“어떻게 해야 하는 걸까?”

에드윈은 아주 작게 중얼거렸다. 주변이 조용하지 않았으면 나는 그의 말을 못 알아들었을 정도로 그의 목소리는 작았다.

“어디서부터 잘못 된 거였을까?”

에드윈이 한숨을 내쉬었다. 그리고 그는 손을 올려 그의 이마에 올렸다. 그리고 눈을 감았다.

“이제 와서는 그저 변명일 뿐이겠지만… 유라. 나는 거너릴을 위해서 도망친 거였어.”

에드윈은 무슨 생각인지 알 수 없는 목소리로 말을 시작했다.

“내가 아버지의 후계자 시험을 통과했을 때 아버지는 나를 보고 정말로 좋아하셨어. 하지만 한편으로는 거너릴이 통과를 하지 못해서 가슴 아파하셨지. 하지만 원칙에 따라 나를 후계자로 임명하셨어. 나는 거절했지. 아무리 원칙이라고 해도 장자를 건너뛰고, 누나까지 건너뛰고 내가 왕위를 받을 순 없었으니까. 그리고… 거너릴이 너무 괴로워했어. 자신의 욕심 때문에 통과하지 못했다고 괴로워했지. 그때 나에게 했던 말이 지금은 연극인 것 같지만……. 어쨌든 자신만만했던 그가 자책을 하는 게 나에게는 너무 이상하게 느껴지고 내가 잘못 한 것 같았다. 그래서 나는 그와 거래를 했어. 내가 떠날 테니 아버지와 그림자 세계를 잘 부탁한다고. 그는 욕심으로 나라를 망치지 않고 자신의 생명을 걸고 그림자 세계와 아버지를 지키겠다고 했어. 그래서 일부로… 아버지에게 해서는 안 되는 말들을 하고, 그를 비난하고 성을 나왔어. 도대체 어디서부터 잘 못된 걸까? 그가 욕심이 많다고는 생각했지만 아버지를 배신 할 정도라고는 생각하지 못했어. …내가 생각하지 못했던 그때부터 잘 못 된 거였던 걸까?”

그의 목소리는 차분했다. 하지만 그의 목소리에서는 감출 수 없는 후회와 괴로움이 느껴졌다. 그는 마치 시간을 되돌리고 싶어 하는 것 같았다.

“어디서부터 잘 못 되었는지 모르겠지만, 실수는 지금부터 바로 잡으면 그만이야. 그리고 너에게는 두 가지의 선택권이 놓인 거지.”

나의 목소리는 차분했지만 내 손은 떨리고 있었다. 그가 괴로워하는 모습에 내 마음은 이상하게도 너무 아팠다.

“아버지를 찾아서 거너릴과 대적하던가.”

“모든 것을 버리고 떠나던가.”

에드윈이 말을 시작했고 내가 말을 끝냈다. 에드윈은 눈을 뜨고 이마 위의 손을 내리고 나를 바라보았다.

“내가 어떤 선택을 내려도 너는 나와 함께 일 거야?”

그가 물었다. 나의 의견을 묻는 그의 눈동자는 미세하게 흔들렸다. 감정이 잘 나타나지 않는 그의 얼굴 중 유일하게 솔직하게 감정을 들어내는 곳이 바로 그의 눈동자였다.

“응. 나는 네가 원할 때까지 너와 함께 일거야.”

내가 말했다. 평범한 말임에도 그에게 말을 할 때 내 심장은 팔딱 거리며 시끄럽게 뛰었다. 마치 고백을 하는 소녀처럼…….

“고마워. 네가 그렇게 말해주니, 내가 약한 척은 하지 못하겠어.”

그는 이제 그 다운 장난스러운 미소를 지었다. 그의 미소에 내 마음이 놓였다. 그는 나를 힐끔 쳐다보더니, 나의 허리를 두 손으로 감싸 안고 그에게로 끌어 당겼다.

“아버지를 찾고 싶어. 찾아서 나의 잘못을 되돌리고 싶어. 도와줘.”

그는 고개를 들어 나를 바라보며 말했다. 나는 피식 웃었다. 그의 포옹에 당황했지만 거부할 수가 없었다.

“여러 번 말하게 하지 마. 나는 너를 도와줄 거야.”

나는 그에게 확신을 주려는 듯이 강력하게 말했다. 그리고 배시시 웃으면서 손을 올려 그의 머리를 쓰다듬었다. 그의 머리카락은 마치 강아지의 털을 쓰다듬는 것처럼 보들보들 했다. 그는 내 배에 머리를 기대고 눈을 감았다.

잠시 후 너무 조용하자, 나는 에드윈을 내려 보았다. 그는 잠들어 있었다. 고민을 많이 해서 졸린다는 것은 인정하나, 이렇게 빨리, 대책 없이 잠들 줄은 몰랐다. 그는 뭐든지, 나의 예상을 뛰어 넘었다.

그를 그의 침대로 옮기는 것은 나 혼자에게는 무리였으나 바람의 도움을 받아 어찌어찌 그를 그의 침대에 눕혔다. 그리고 그에게 이불을 덮어 준 후 나는 그의 얼굴을 바라보았다.

그는 나랑 다르게 앞으로 나아가고 있었다. 나는… 여전히 가족들을 피해서 도망치고 있었지만 그는 더 이상 도망치지 않을 것이었다. 왠지 에드윈에게 지는 기분이었다. 젠장.

나는 에드윈을 도와주기로 했지만 조금 걱정이 되는 부분이 없지 않아 있었다. 내가 에드윈을 도와 브루노 왕의 편에 섰기 때문에 거너릴과 빌리에게 지나치게 가까운 가족들이 걱정되었다. 광장에서 광기어린 눈동자를 반짝였던 빌리는… 내가 브루노 왕을 돕고 있다는 것을 알면 나 때문에 아버지를 죽이려고 들것이었다.

거너릴은 아버지를 죽이지는 않겠지만 베르디의 사장 자리에서 아버지를 끌어내리는 등의 행동을 할 게 뻔했다. 아버지를 만나는 건 두렵지만, 적어도 언니에게라도 조심하라고 말해주고 싶었다.

나는 그의 방문을 닫고 거실로 나왔다. 그리고 바람에게 말했다.

“베르디로 가자.”

내말이 끝나기가 무섭게 나의 눈앞이 빙빙 돌며 내 몸이 빨려 들어가는 것 같은 느낌을 느꼈다. 나는 눈을 감았고 내가 다시 눈을 떴을 때 나는 유리로 만든 베르디 회사 건물의 바로 앞에 있는 아파트의 옥상에 서 있었다. 언니의 사무실로 추정이 되는 방을 포함한 건물의 꼭대기 층은 아직도 환하게 불이 켜져 있었다.

순간이동으로 바로 언니의 사무실로 들어갈 수 있지만 갑작스럽게 나타나는 건 나나 그녀에게나 좋은 방법이 아니라고 생각해 이곳으로 순간이동을 했다. 그런데 막상 언니를 만나려고 오니, 굉장히 얼굴이 후끈거리며 달아올랐다.

멋대로 집을 나갈 때는 언제이고 이렇게 또 멋대로 그녀를 만나러 오다니……. 하지만 이렇게 왔는데 그냥 포기하고 갈 수도 없는 노릇이었다. 그들에게 미리 위험을 알려서 대비 하게 해야 하니까.

나는 내 손을 내려다보았다. 내 손을 따라 내 몸이 점점 희미해져 바람에 흡수 되었다. 나는 투명한 바람이 되어 하늘을 날았다. 아래로 추락하지는 않았지만 두려움을 느껴 능력을 자제하지 못하는 순간 떨어지기 때문에 밑을 보지 않도록 노력했다.

곧 나는 유리로 만든 벽 앞에 도착했다. 내 눈에 사무실 책상에 앉아서 일을 하는 언니가 보였다. 그녀는 심각하고 피곤한 얼굴로 나머지 근무 중이었다. 그런데 막상 만나게 되니, 속이 울렁거리고 다시 망설여졌다.

“유라.”

내가 망설이며 다시 돌아가기로 마음을 굳히려고 할 때 언니가 의자에서 벌떡 일어나며 불렀다. 그리고 그녀는 한걸음에 달려와 유리벽을 사이에 두고 나와 마주보고 섰다. 언니의 눈에는 정말로 바람이 된 내가 보이는 것 같았다.

“유라. 어떻게, 어떻게 여기에?”

그녀의 목소리에서는 화도 배신감도 느껴지지 않았다. 그 대신 걱정과 그리움이 느껴졌다. 너무나도 착한 언니였다.

나는 바람 때문에 언니가 하는 말을 들을 수 있었지만 언니는 그렇지 못했고 우리 사이에는 두꺼운 벽이 있어 소리를 완벽하게 차단했다. 나는 유리에 입김을 불고 그 위에 글씨를 썼다.

‘어, 음~ 들어가도 괜찮을까?’

“당연하지. 어서 들어와.”

그녀가 밝게 말했다.

나는 유리를 통과해 안으로 들어갔다. 따뜻한 공기가 느껴졌다. 나는 바람 속에서 나와 모습을 드러냈다. 그러자 투명했던 내 몸이 물감을 탄 물처럼 서서히 색이 퍼졌다.

“안녕.”

나는 씁쓸한 미소를 지으며 인사했다.

“안녕. 그동안 잘 지냈어?”

그녀가 울먹거리며 물었다. 그녀가 기뻐하는 것 같아서 마음이 더 무거워졌다.

“응……. 언니는?”

“나도 잘 지냈어. 그런데… 집으로 돌아오기로 결정한 거니?”

언니의 질문에 내 양심은 견디지 못하겠다고 신호를 보냈다.

“그런 건 아니고……언니에게 할 말이 있어서 왔어.”

내가 웅얼거렸다. 언니는 고개를 갸우뚱 거리고 나를 바라보았다. 그런데 바람이 내 옆으로 와 이상한 소식을 알려 주었다. 지금 어떤 사람이 이곳으로 화를 내며 오고 있다는 것이었다. 나는 즉시 언니에게 물었다.

“아버지는?”

“그게 실은 내가 방금 전에 책상 밑에 있는 버튼을 눌러서 아버지를 호출했어.”

그녀의 말이 끝나기도 전에 사무실 문이 열리고 아버지가 들어왔다. 오. 아버지를 만나지 않고 그냥 위험할지도 모른다는 말만 하고 가려고 했는데…….

“유라.”

아버지는 나를 보고 언니와 똑같은 첫 마디를 뱉었다. 하지만 같은 단어 임에도 언니와 아버지의 차이는 분명했다. 언니는 나를 염려하는 반면에 아버지는 나에게 화가 많이 난 것 같았다. 그도 그럴 것이 나는 말없이, 편지 한통 없이 홀연히 모습을 감췄기 때문이었다.

아버지의 붉어지는 얼굴을 보자, 그가 혹시 심장마비라도 일으키지는 않을지 걱정되었다. 하지만 그는 심장마비를 일으키는 대신 덤덤한 표정을 짓고 사무실로 들어와 소파에 앉았다. 문이 닫히는 소리가 방안에 조용히 울렸다.

“앉아라.”

오랜만에 만난 아버지가 퉁명스럽게 말했다. 그의 목소리에 마음이 아팠지만 전부 다 내가 자초한 일이었다. 나와 언니는 조용히 아무소리도 내지 않고 소파에 앉았다. 우리 가족은 아무도 입을 열지 않았다. 숨소리까지 들리는 침묵은 나의 마음을 더 무겁게 만들었다. 나는 테이블을 내려다보았다.

“무슨 일로 돌아온 게냐? 내 집을 나갈 때에는 다시는 안 돌아 올 거라고 생각하지 않았었냐?”

“아버지.”

그가 흥분하자 언니가 조용히 그를 진정시켰다. 그는 깊게 심호흡을 했다.

“돌아오지 않으려고 했습니다. 그리고 저는 돌아온 게 아닙니다.”

나는 위축이 된 목소리로 웅얼거리듯이 말했다.

“그럼 왜 온 것이냐?”

그가 차분하게 물었다.

“아버지와 언니에게 말해야 할 것 같은 일이 있어서요.……어. 저는 에드윈과 켄트씨와 함께 브루노 왕을 찾으려고 합니다. 그를 찾으면……아마도 거너릴과 빌리에게 대적하게 될 겁니다.”

그래서 아버지와 언니가 걱정이 되어서 미리 대비하라고 말하기 위해서 온 겁니다.

나는 마지막 말을 하지 못하고 삼켰다.

아버지는 나를 빤히 쳐다보더니 마침내 입을 열었다.

“…네가 광장에 있었다는 것을 알았다. 그러면 너는 내가 지금 빌리를 왕으로 모시고 있다는 것도 알았겠지.”

그는 사무적인 목소리로 말했다.

“대충 짐작했습니다.”

내 대답 후 또 다시 침묵이 이어졌지만 곧 침묵은 사라졌다. 아버지가 한숨을 쉬며 피곤한 듯이 소파에 등을 기대어 편안하게 앉았다. 언니는 아버지가 좀 유순한 자세를 취하자, 희미하게 미소 지었다.

“나는 브루노 왕의 명으로 헬리아 공주님을 거너릴 왕자님과 빌리공 손에서 지키고 있단다. 빌리공은 의심이 많고 거너릴은 그냥 전부다 의심하기 때문에 내가 왕을 직접 찾을 수는 없었단다. 그리고 그들은 켄트와도 사이가 좋지 않았기 때문에 나는 켄트를 도울 수 없었단다.”

그의 말은 내가 대충 짐작하고 있던 것이었다. 아버지가 권력에 눈이 먼 빌리를 따르고 있다는 게 좀 의문스러웠었다.

“그래서 광장에서 켄트씨를 도와주기 위해 빌리를 부추긴 거군요.”

“그래, 그렇지. 하지만 지금은 그를 부추겼다고 거너릴에게 감시를 받고 있단다.”

나는 여기에도 감시가 있을 것 같아 불안해졌다. 나는 위험하지 않겠지만 아버지와 언니가 위험해졌다.

“켄트씨는 믿을 만한 사람입니까?”

나는 확신을 가지기 위해 물었다.

“켄트를 믿지 못하면 브루노 왕을 찾을 생각은 하지 않는 게 좋을 게다.”

아버지가 직설적인 조언을 했다. 켄트씨를 믿어도 될 것 같았다.

“그런데 광장에서 어떻게 제가 있다는 것을 아셨습니까?”

나는 아버지에게 질문을 하고 있었지만 언니를 바라보았다. 그녀에게 특별한 능력이 있다는 소리는 들은 적이 없었다.

“나는 모든 능력과 장치들을 꿰뚫어보는 눈을 가지고 있어. 초능력이기는 하지만 사용하게 된지 몇 년 되지 않았어.”

언니가 대수롭지 않게 말했다. 내가 없었던 5년 동안 그녀에게 많은 일이 있었던  모양이었다. 어쩐지 또 씁쓸해졌다.

“우리는 왕을 찾고 싶지만 감시를 받고 있어서 찾으러 갈 수가 없었어. 하지만 네가 그를 찾겠다면 지원을 아끼지 않을 거야. 필요한 게 있으면 말해.”

언니가 애정을 듬뿍 담아 말했다. 그녀의 눈동자에서도 나를 향한 애정이 느껴졌다. 그녀에게는 고마웠지만 나는 그들이 위험해 지는 게 싫었고 그녀의 자리를 위협할 수도 있는 나를 너무 다정하게 받아주어서 오히려 내가 어색했다.

“아니요. 저는 걱정하지 마세요. 저는 그저 아버지와 언니에게 조심하라고 말해주고 싶어서 온 겁니다. 도움을 받기 위해서 온 게 아니에요. 그리고 50명 정도의 기사들 또한 우리를 도와주고 있으니 걱정하시 마세요.”

켄트씨가 해산당하지 않은 100명 중 50명의 기사들이 왕을 보호하고 있다고 했으니 나의 말은 거짓이 아니었다. 확인되지 않은 말이라 양심의 가책을 느꼈지만 그들을 안심시키고 싶었다.

“필요한 게 생기면 말하렴.”

아버지가 거절할 수 없이 무덤덤하게 말했다.

나는 할 수 없이 고개를 끄덕였지만 내가 필요한 게 있다고 그들에게 말하진 않을 것이다.

“그러면 저는 돌아갈게요. 조심하세요.”

내가 소파에 일어서며 말했다. 나는 언니와 아버지에게 고개를 숙여 인사했다.

“빌리보다 거너릴을 더 조심해라.”

아버지가 진심어린 조언을 했다. 나는 고개를 끄덕였다.

“어머니가 너를 보고 싶어 하셔.”

언니는 내가 여기에 계속 남고 싶어 하는 말투로 다급히 말했다.

나는 그녀의 말속에 뜻의 무시하고 그럴 리 없다는 듯이 웃었다. 언니가 말하는 어머니는 언니의 친엄마이자 나에게는 그저 호적상의 어머니였다. 친어머니가 돌아가신 후 나는 외할머니의 손에서 자랐으니 그녀가 나에게 애정이 있다는 건 말도 안 되는 소리였다.

“그렇지 않다는 거 언니도 잘 알잖아.”

남편과 다른 여자의 사이에서 태어난 아이를 사랑할 수 있는 여자는 이 세상에 존재하지 않았다. 나는 그들에게 미소지어주고 내 방으로 돌아왔다. 사라지기 전 내가 본 그들의 표정은 밝지 않았다. 그들에게 죄스러운 마음이 들었지만 나는 돌아갈 수 없었다.

나의 눈은 익숙하지 않은 방의 어둠속에서 깜박거렸다. 하지만 곧 적응을 했다. 나는 방에 혼자 있고 싶지 않았다. 평생을 혼자서 살아왔지만 지금은 혼자가 싫었다. 나는 에드윈이 자고 있는 그의 방으로 들어갔다. 그는 깨지 않고 고른 숨을 내쉬며 자고 있었다. 나는 그의 침대 옆에 그를 바라보고 앉았다. 바닥이 차가웠지만 앉을 만했다.

“에드윈. 아버지와 언니에게 다녀왔어.”

나는 그가 말을 해줄 수 없다는 것을 알면서도 말했다.

나는 언니가 아버지의 재산 전부를 나에게 준다고 했을 때 고마웠다. 나를 생각해 주어서……. 하지만 동시에 무서웠다. 내가 아버지의 재산을 받으면 그의 관심이 더 이상 나를 향하지 않을 것 같아서 두려웠다. 내가 그렇게 생각했던 것 자체가 나는 재산을 받을 만한 인물이 아니라는 것을 알려주었다. 나는 이기적이기 때문에 어쩌면 거너릴 보다 더 나쁠지도 몰랐다.

4. 깨달음

아침에 눈을 떴을 때 바로 내 눈앞에 너무나도 가까이 있는 에드윈을 보고 식겁했다. 나는 분명히 바닥에 앉아서 자고 있었다. 그런데 바닥에서 잤던 내가 어떻게 그의 침대에 누워있단 말인가? 그것도 내가 앉아있던 곳의 반대편에?

나는 침대에서 벌떡 일어나려고 했지만 내가 조금 움직이자 에드윈이 자면서 인상을 찡그려 움직이지 못했다. 움직이지도 못하고 에드윈 때문에 더 이상 잠을 자지도 못하는 나는 이러지도 저러지도 못하고 불편하게 가만히 누워있었다. 결국 내가 할 수 있는 일은 눈을 동그랗게 뜨고 에드윈을 바라보는 일 뿐이었다.

그의 머리카락은 여자인 내가 봐도 질투가 날정도로 탐스러웠다. 어떻게 하면 이렇게 윤기가 나는지 그가 깨면 물어봐야겠다. 그의 잠자는 얼굴은……내가 왜 이런 것을 보고 있지?

나는 그의 얼굴을 자세히 바라보고 있는 나 자신을 발견하고 더 놀랐다. 심장은 그를 보고 뛰었고 이상했다. 그가 눈을 꿈틀거리자 나는 즉시 눈을 감았다.

그는 잠시 움직이더니 일어났다. 그가 움직이는 것 같았는데 침대에서 일어나지 않았기 때문에 나는 은근슬쩍 눈을 뜨려고 했다. 그런데 내 눈보다 먼저 그의 손가락이 나의 뺨을 쓰다듬었다. 얼굴에 닿는 따스한 촉감에 내 뱃속은 간지러웠다. 나는 다른 생각을 하며 자는 척을 이어가려고 했지만 그의 손길에 다른 생각 자체를 할 수가 없었다.

하지만 다행히도 내가 자는 척을 하고 있다는 것이 발각되기 전에 에드윈은 손바닥으로 내 얼굴을 쓰다듬은 후 미련을 남기며 내 뺨에서 손을 떼고 침대에서 일어났다. 그의 발걸음 소리와 함께 방안에 있는 화장실 문이 열리고 닫히는 소리가 들렸다.

나는 눈을 뜨고 일어났다. 심장은 미친 듯이 뛰었고 얼굴로 열이 모여 더웠다. 거울은 보지 않았지만 분명히 내 얼굴은 붉게 물들어 있을 것이었다. 아직도 볼에서 그의 온기가 느껴졌다. 오늘따라 유난히 그의 온기가 내 뱃속을 간지럽게 했다.

나는 그가 화장실에서 나오기 전에 내 방으로 가기 위해 침대에서 빠져나왔다. 그런데 에드윈은 얼마나 빠르게 씻고 나왔는지 하필 그 순간에 화장실 문을 열고 나왔다. 나를 바라보고 있는 그의 머리카락에서 수정처럼 물이 뚝뚝 떨어졌다.

“하, 하. 하. 안녕?”

나는 무슨 말을 해야 할지 알 수 없었다. 어색하게 웃으면서 인사하는 게 내가 할 수 있는 말의 전부였다.

“어, 안녕. 잘 잤어?”

그가 물었다. 그는 나의 어색함에 의문점을 가지는 것 같았지만 평소처럼 대해주었다. 평소와 다른 건 나의 심장과 머리였다.

“응. 그런데 내가 어떻게 침대 위에 누워있는지 알고 있니?”

나는 당황하여 손을 허공에서 무작정 저었다. 그는 아마도 내가 미쳤다고 생각 할 것이다. 아. 젠장.

“어, 내가 너를 내 침대 위에 눕혔으니까.”

그가 대수롭지 않게 말했다. 그는 수건으로 그의 머리를 닦았다.

“왜 그랬는데?”

“네가 바닥에서 불편하게 자고 있는데, 네 방문이 잠겨 있어서 어쩔 수 없었어.”

그는 역시 대수롭지 않게 말했다. 그는 어깨까지 으쓱이며 별일 아니라는 듯이 굴었다. 나도 그래야 했다.

“유라.”

그가 불렀다. 나는 그의 침대에서 빠져나오다 말고 들리는 내 이름에 그대로 정지하고 그를 바라보았다. 에드윈은 나를 빤히 쳐다보았다. 나도 그를 바라보았는데 그의 눈동자에 심장이 또 뛰었다. 내가 아니라 심장이 미친 게 틀림없다.

“내가 어제 생각 해봤는데 이제 너는 그만 베르디로 돌아가는 게 좋을 것 같아.”

그가 말했다. 나의 심장은 조금 느려진 속도로 뛰었고 나는 그저 씁쓸하게 미소 지었다.

“이미 다녀왔다고 하면 믿을 거야?”

내가 물었다. 에드윈은 잠시 나를 보더니 고개를 갸우뚱 거렸다. 그의 그런 표정도 너무 멋졌다. 생각해 보니 내 눈도 미친 게 틀림없었다.

“언제?”

그가 물었다.

“어젯밤에… 그냥 아버지와 언니에게 내가 브루노 왕을 찾으려고 하니까 조심하라고 말했어. 내가 너의 최측근에서 너를 도와주게 되었으니 내 신분이 알려지는 건 시간문제라고 생각했는데……. 나 잘못했나? 너는 내가 완전히 베르디로 돌아가길 원하는 거야?”

나는 일부로 갑자기 시무룩한 표정을 지었다.

“아니, 아니, 아니……. 나는 그렇게 생각하지 않아.”

에드윈이 급히 말했다. 그는 내 표정에 당황하고 있었다. 그를 보니, 그냥 웃음이 나왔다.

“그런데 이제 어떻게 할 거야? 왕을 찾는다고 했지만 나와 너 그리고 김수지 만으로는 찾지 못할 거야.”

내 목소리는 지나치게 맑고 밝았다. 평소의 내 목소리가 아니었다. 그리고 진지한 대화의 주제와 너무 동떨어져 있었다.

“먼저 켄트씨와 대화를 해보려고 해. 나는 그와 한배를 타게 되었으니, 내 계획과 생각을 확실하게 말하는 게 좋을 것 같거든. 하지만 그들과 같이 행동하는 건 조금 생각해봐야 할 것 같아. 그쪽은 사람이 너무 많고 그들을 이미 거너릴과 빌리가 알고 있기 때문에 그들과 함께 아버지를 찾으면 위험해 질 것 같거든. 너는 김수지에게 임남매와 진희, 황백 그리고 이승훈을 우리 집으로 모아달라고 전화해줘. 그들에게 솔직하게 말하고 도와달라고 할 거야.”

“알겠어. 확실히 켄트씨와 우리가 같이 행동하지 않는 게 더 찾기 쉬울 거야.”

나는 열렬히 고개를 끄덕이며 그에게 알겠다는 뜻을 전했다. 그리고 침대에서 일어나(펄쩍 펄쩍 뛰면서) 그의 방을 나왔다. 심장은 아직도 미친 듯이 뛰었다. 나는 심장을 진정시키며 방문 고리를 돌렸다. 그런데 방문이 열리지 않았다. 고장이 났다는 에드윈의 말이 사실이었다. 바람을 이용해 억지로 문을 열고 그대로 침대 위에 점프 하듯이 누웠다.

“핸드폰.”

나는 바람에게 어딘가에 놓여있는 핸드폰을 가져오라고 했지만 바람은 굳이 핸드폰을 나에게로 가져다주는 대신 바로 김수지에게로 전화를 걸었다. 연결음이 이어폰에서 울렸다. 한참의 연결음 끝에 자다 일어난 것 같은 거친 김수지의 목소리가 생생하게 전해졌다.

“여보세요?”

“수지야. 오늘 임남매랑 승훈이 진희 그리고 백이를 데리고 우리 집으로 와줘.”

나는 그의 이어폰이 바이러스에 침입 당했다는 것을 기억하고 에드윈의 이름을 말하지 않으려고 조심했다. 켄트씨가 심어 놓은 바이러스 이지만 다른 사람의 바이러스에 침입 당했을 수도 있었기 때문이었다.

김수지는 자다 일어나서 그런지 이해하는데 오랜 시간이 걸렸다.

“오~ 알겠어. 3시쯤에 갈게.”

그는 뒤 늦게 이해하고 말했다. 그가 다급히 움직이는 소리가 그대로 이어폰에 전해졌고 이어폰의 연결은 끊어졌다.

나는 침대에 누워서 손을 심장 위에 올렸다. 심장은 이제 서서히 본래의 속도를 찾아가고 있었다. 단지 오늘 아침의 심장은 그저 놀랬을 뿐이었다. 다른 건 없었다. 6년 동안 함께 살면서 처음으로 그렇게 가까이 있었으니 놀라지 않을 수가 없었을 것이었다.

나는 스스로를 진정시켰다. 내 심장이 가까스로 평소처럼 돌아오자, 침대에서 일어나 아침을 먹기 위해 거실로 나갔다. 에드윈은 아직 그의 방에서 나오지 않고 있었다. 나는 그릇과 시리얼 그리고 우유를 준비한 후 평소 잘 사용하지 않던 식탁에 앉아서 식사를 했다.

내 그릇에 담긴 시리얼이 사라질 무렵 에드윈이 깔끔하게 청남방과 검은 바지를 입고 나왔다. 그는 검은색 외투를 한손으로 들고 있었다.

“유라. 밖에서 켄트씨를 만나고 올게. 오래 걸리지는 않을 거야.”

그가 부엌으로 들어오면서 말했다. 나는 고개를 끄덕였다.

“다녀와. 그리고 오늘 3시에 김수지랑 친구들이 온다고 했어.”

“그때까지는 들어올 거야.”

그는 환한 미소를 날리고 집을 나갔다. 나는 또 다시 뛰기 시작하는 심장에 굉장히 당황스러웠다. 나는 지금 에드윈의 행동 하나, 하나 마다 심장이 뛰는 것을 느끼고 있었다. 도대체 이게 무슨 일인가. 내가 진정으로 미치기라도 한 건가.

나는 식사를 끝내고 그릇들을 설거지 통 안에 넣은 후 식탁에 앉아서 끙끙거리며 정말로 내가 미쳤는지 심각하게 고민했다. 그런데 그때 갑자기 초인종이 울렸다. 방금 나간 에드윈이 초인종을 눌렀을 리 없었으니 아마도 김수지 일 것 이다.

나는 김수지에게 굳이 빨리 문을 열어 줄 생각이 없기 때문에 느릿느릿 걸으며 인터폰으로 갔다. 그런데 인터폰 화면에는 김수지가 아닌 남궁진희와 황백이 서 있었다. 나는 서둘러 버튼을 눌러 문을 열어 주었다.

그들을 아주 오래전에 들어와도 되는 사람으로 설정해 놓았기 때문에 보안 장치가 울리지 않은 것 같았다.(내 생각에는 그 장치는 이미 고장이 난 것 같았다.) 하지만 나는 그들에게 우리 집 주소를 말해준 적이 없었고 그들은 김수지와 함께 3시에 오기로 되어있었었다. 그리고 지금 김수지는 보이지 않았다. 그들이 어떻게 우리 집을 알고 온 걸까?

“안녕?”

그들이 들어오면서 밝게 인사했다. 김수지와 함께 오지 않은 그들이 이상했지만 남궁진희의 천리안이라면 우리 집을 찾을 수 있을 것 같기도 했다.

“어. 안녕.”

나는 그들에게 손을 흔들고 부엌으로 안내했다. 내가 방금 전에 그곳에 앉아있다 나왔기 때문에 별 생각 없이 왔다.

“유라?”

“왜?”

나는 식탁 의자에 앉으려고 하면서 남궁진희를 바라보았다. 그녀와 황백은 의자에 앉지 않고 나를 바라보고 있었다. 그녀는 어딘지 모르게 불편해보였다.

나는 앉으려고 했던 어정쩡한 자세를 풀고 서서 그들을 바라보았다.

“왜 아무것도 물어보지 않아?”

진희가 매우 조심스럽게 물었다.

“뭘?”

과연 내가 뭘 물어보아야 하는 걸까?

“내가 여기에 어떻게 찾아왔는지 궁금하지 않아?”

“그거야 네가 천리안이니까 찾을 수 있을 거라고 생각해.”

“여기에 왜 왔는지는?”

“어, 음……. 김수지가 에드윈과 나의 상황에 대해서 말하지 않았을 까?”

내가 대수롭지 않다는 듯이 말했다.

“너는 참 속편하게 사는 구나.”

황백이 피식 웃으면서 말했다. 나는 그의 말에 기분이 나빠야 할지, 좋아야할지 알 수 없었다.

“우리는 김수지에게 이야기를 듣지도 않았고 천리안으로 네가 있는 곳을 보지도 않았어.”

남궁진희가 설명했다. 그녀는 미소를 지으며 의자를 빼고 앉았다. 나와 황백도 따라 의자에 앉았다. 나는 남궁진희가 앉은 쪽으로 최대한 몸을 돌렸다.

“그럼 어떻게 온 거야?”

내 머릿속은 아주 강력하게 꼬였다. 본래 말을 잘 알아듣지 못하는 편이 아닌데 요즘 따라 많은 이야기들 때문에 머리가 따라가지 못했다.

“내 능력은 네가 알고 있는 천리안이 아니라 미래를 보는 거야. 보다 정확하게 말하자면 나는 나와 친밀도가 높은 사람이 미래에 경험할 일을 미리 꿈속에서 봐. 즉, 나는 너와 에드윈 그리고 김수지가 나와 황백에게 무슨 말을 하는지 미리 본거고 김수지와 함께 내가 이곳으로 오는 것을 봤다는 말이야. 그리고 이 능력 때문에 6년 전에 내가 그런 식으로 너와 만난 거야. 미래를 보는 능력은 많은 사람들이 원하는 동시에 싫어하는 능력이거든.”

남궁진희가 어깨를 으쓱이며 말했다. 그녀의 목소리는 차분하게 내 머릿속으로 들어와 6년 전의 기억을 일깨웠다.

6년 전 내가 에드윈이랑 만나고 막 함께 살기 시작했을 때였다. 그때 나는 장을 보고 집으로 돌아가던 중 복부에서 피를 흘리며 더러운 골목에 누워있던 그녀를 발견했다. 나는 아무런 생각 없이 그냥 그녀를 업고 집으로 왔다. 내가 아무 생각 없이 그녀를 구해준 이유가 그녀의 예쁜 얼굴에 끌려서라고 절대로 말할 수 없었다.

그 뒤에 김수지의 도움을 받아 그녀에게 신분을 주었고 함께 고등학교에 다녔었다. 지금의 내가 살고 있는 집과 그때 내가 살았던 집이 다른 곳이기 때문에 그녀가 지금 내 집을 모르는 건 당연한 일이었다.

미래를 보는 능력 이라……. 그 어떤 능력들 중 가장 무서운 능력 인 것 같았다.

“미래를 보는 능력 때문에 네가 쫓기고 있는 거구나. 내가 도망치는 이유와는 비교할 수 없을 정도로 중요하네. 나는 그냥 어리광이였어.”

내가 가출을 한 이유를 그녀가 도망치는 이유에 비교한다면 너무 볼품없었고 창피했다. 아. 정말 나는 왜 가출을 한 것일까? 아니지, 나는 지금도 가출 중이었다. 나는 한 손으로 머리를 쓸어 올렸다.

“사람마다 중요한 게 다른 것처럼 우리가 도망치는 이유도 다른 거지. 그리고 너의 어리광 때문에 나는 살 수 있었어. 네가 어리광을 피워주지 않았으면 이미 나는 저승으로 갔겠지.”

그녀는 나를 위로해 주려는 듯이 말했다. 나는 씩 웃으며 식탁 위에 깍지 낀 두 손을 올렸다.

“이번 일은 네 정체를 들킬 지도 몰라. 위험하고 정말로 위험해. 그런데도 우리를 도와줄 수 있어?”

나는 그녀가 이미 나와 에드윈이 하려는 일을 알고 있다고 생각했기 때문에 앞, 뒤 다 자르고 본론만 물었다. 그들이 나의 제안을 거절해도 괜찮다고 생각했지만 그들의 대답을 기다리며 긴장이 되는 것은 어쩔 수 없었다.

“도와줄 수 있기 때문에 여기에 온 거야.”

황백이 말했다. 나는 그들에게 말로는 표현할 수 없는 고마움을 느꼈다.

“고마워.”

“아니. 내가 더 고마워. 그동안 나는 너에게 나를 살려준 은혜도 값을 기회가 없었어. 늦었지만 너에게 은혜를 값을 수 있게 해주어서 너무 고마워.”

그녀가 나의 손을 잡았다. 나는 그녀에게 해준 것이 없기 때문에 그녀에게 이런 대접을 받는 것이 편하지 않았다.

우리는 자리를 옮겨 거실로 향했다. 그러자 황백은 그의 가방에서(나는 그가 가방을 메고 왔는지도 몰랐었다.) 여러 번 접힌 투명한 종이를 꺼냈다. 그는 필름 같이 얇고 투명한 종이를 꺼내더니 펼쳤다. 주먹만 하던 크기의 종이는 순식간에 내키를 훌쩍 뛰어넘는 크기가 되었다. 그는 그것을 tv 위에 붙였다. 풀이 없는데도 종이는 아주 잘 붙어서 공중에 떴다.

“이게 뭐야?”

나는 그저 투명하기 만한 종이를 바라보았다. 이리보고 반대로 보고 다시 봐도 아무것도 없는 종이였다.

“지도야.”

황백이 자랑스럽게 말했다.

“너나 진희나 에드윈이나 이승훈 같은 머리가 아주 뛰어난 분들은 모르겠지만 나나 임남매는 머리가 둔해서 어디가 도버 숲이고 어디가 마을인지 전혀 모르거든.”

아무렇지도 않게 어깨를 으쓱이는 그에게 괜히 미안해졌다. 거기까지 나도 배려할 생각을 하지 못했었다.

황백은 종이 위를 손으로 만졌다. 그러자, 도버숲과 도버숲 근처의 마을 지도가 나타났다.

“오!”

내가 감탄했다. 지도는 실제 모양처럼 아주 정확했다. 그가 손으로 코딜리어 광장과 붙어있는 라리마 마을을 손으로 눌렀다. 그러자 라리마 마을이 실제 모습 그대로 확대가 되었다.

“오! 우오~”

내가 박수까지 치며 감탄사를 연발하자, 황백의 입 꼬리가 쭉쭉 올라갔다.

“이런 날이 있을 것 같아서 미리 준비했었어.”

황백이 수줍게 말했다. 그는 나에게 말하면서 남궁진희를 보고 있었는데 그들은 서로 알 수 없는 시선을 교환했다. 남궁진희가 황백한테 잘했다고 칭찬하는 것 같았다.

잠시 후 끝이 없는 지도의 능력에 계속 감탄하고 있을 쯤, 에드윈이 돌아왔다. 그는 그가 모르는 사이에 집에 들어온 황백과 남궁진희를 의문스럽게 바라보았다. 나는 그에게 남궁진희에 대한 설명을 해주었는데 그의 반응은 시큰둥했다.

“왜 안 놀라?”

내가 물었다. 에드윈은 어깨를 으쓱였다.

“우리 형이 남궁진희를 쫓고 있는 바로 그 사람이거든.”

그가 암울하게 말했다. 거너릴이 어디까지 갈지 그 끝이 참으로 궁금해졌다.

3시가 되어가자 에드윈과 황백은 지도를 이리저리 만지며 서로 장난치고 놀았다. 덕분에 애꿎은 지도는 계속해서 화면을 바꿔야만 했었다. 나와 남궁진희는 소파에 여유롭게 앉아서 그들을 바라보았다.

“백이가 정말로 너를 좋아하는 것 같아.”

나는 남궁진희를 바라보는 황백의 눈빛을 보고 더없는 부러움을 느꼈다. 그의 눈동자에서는 한없는 애정이 느껴졌다. 그렇지 않아도 특별한 그녀가 그의 눈길 속에서 더 특별해 졌다. 그러자 남궁진희는 잠시 놀란 듯이 눈을 크게 떴다. 그러더니 어느 때보다 더 아름답고 밝은 미소를 지었다.

“왜 그렇게 생각하는 건데?”

“그냥 너를 보는 눈빛 그 자체에서 사랑이 느껴져. 그런데 네가 나를 버리고 그랑 함께 살 거라고는 예상하지 못했었어.”

나는 매우 유감이라는 듯이 말하며 그녀를 놀렸다. 그녀의 두 뺨에 붉은 홍초가 피어올랐다.

“그냥……. 그가 지켜주겠다고 했었고……도망자 셋이 붙어있으면 더 쉽게 발각이 될 거라고 생각했어.”

그녀가 수줍게 말했다. 어쩐지 뒤에 붙은 이유는 그녀가 마음을 결정할 때 그다지 많은 비중을 차지하지 않은 것 같았다.

“부럽다. 그런 사람도 있고. 나의 그분은 어디에 있는 건지.”

나는 소파 위로 발을 올렸다. 내 친구도 사귀는데 나만 20년 동안 괜찮은 남자친구 한명도 없으니……. 모태 솔로도 아니고…….

“너도 곧 생길거야. 너의 그분은 아주 가까이 있어.”

남궁진희가 엄마같이 포근한 미소를 지었다. 나는 한쪽 눈썹을 올리고 그녀를 바라보았지만 그녀는 더 이상 자세히 말해 주지 않았다. 때마침 초인종이 울리고 바로 문이 열리며 김수지와 임남매 그리고 이승훈이 들어왔다. 그들은 우리 집을 보더니 감탄사부터 쏟아냈다.

“우리 집 보다 더 좋아.”

“넓다.”

“에드~!”

기분 좋은 감탄사 뒤에 들리는 끔찍하게 애교스러운 목소리에 나는 인상을 찡그렸다. 임지영은 집보다도 에드윈이 먼저 보이는지 그에게 달라붙었다. 깊은 한숨이 가슴 깊은 곳에서 우러나왔다. 속이 답답했다.

“여기 앉아. 김수지. 너는 차를 타와.”

나는 이승훈과 임지훈에게 친절하게 말하고 김수지에게는 쌀쌀맞게 말했다. 나의 명령에 김수지는 얼굴을 찌푸렸지만 의외로 순순히 주방으로 가서 녹차를 타왔다. 임지훈의 중재로 임지영은 에드윈과 떨어졌다.

나와 에드윈은 아이들 모두를 겨우 소파에 앉혔고 그들의 앞에는 찻잔이 하나씩 있었다. 나와 에드윈은 나란히 앉아있었다. 나는 그를 바라보았다. 그의 옆에 뜨거운 시선으로 그를 바라보는 임지영이 보였지만 무시했다. 말을 시작하라는 신호를 주자 그는 고개를 끄덕였다.

“내가 오늘 너희들을 여기로 오라고 한건 너희들의 도움이 필요하기 때문이야.”

그가 말을 시작했다.

“내가 도움을 줄 수 있다면 모든지 다 해줄게.”

임지영은 그냥 그녀 자체를 무시하는 게 좋을 것 같았다.

“고마워. 지영아. 어……. 나는 브루노 리어의 셋째 아들이자 그가 결정한 유일한 후계자야. 그리고 코딜리어 광장에서 너희들이 들었던 말의 80%는 진실이지. 너희들이 놀란 거 알아. 처음부터 내가 왕자라고 말하지 않고 속여서 미안해. 그동안 내 정체를 숨긴 이유는……내가 왕자의 자리를 버리고 나왔기 때문에 다시는 왕자로 돌아가지 않을 거라고 생각했기 때문이었어. 지금 뒤늦게 내가 왕자라는 것을 너희들에게 말해주는 건 내가 아무래도 왕자로 돌아가야 할 것 같기 때문이야. 지금 그림자 세계는 나의 형과 누나가 아버지를 상대로 왕권 다툼을 하고 있어. 그 싸움 중 아버지가 사라지셨고 나는 그분을 찾고 싶어. 그를 찾으려면 너희들의 도움이 많이 필요해. 그리고 이 일은 너희들이 생각하고 있는 것 이상으로 위험할 거야. 재미난 모험이 아니라 목숨을 걸어야 할 수도 있는 일이야. 적은 인원수로 그림자세계의 실질적 왕이 된 거너릴과 헬리아와 1000명이 넘는 그들의 군대와도 대적하게 될 테니까. 그런데도 나를 도와줄 수 있어?”

에드윈이 진지하게 말했다. 나는 그의 말을 들으면서 브루노 왕을 찾는 것이 얼마나 위험한 일인지 다시 깨달았다. 하지만 아직은 실감이 나지 않았다. 항상 옆에 있어서 익숙한 에드윈의 일이기 때문이기도 했고 아무리 그래도 거너릴과 헬리아와 빌리는 그의 가족이었다.

설마 에드윈을 죽이기라도 할까? 그리고 그가 하는 일은 자식 된 도리로 당연히 부모에게 해야 하는 일이었다. 아버지가 사라졌는데 찾는 건 당연하다는 말이었다.

나는 나의 친구들을 바라보았다. 황백과 남궁진희는 이미 알고 있다는 표정이었고 이승훈과 임지훈은 복잡해 보였다. 그런데 임지영은…….

“좋아. 도와줄게. 어차피 나는 고아여서 지훈이 빼고는 가족도 없어서 위험하지 않고 사랑하는 사람을 위해서는 뭐든지 할 수 있어. 그 대신 조건이 있어.”

임지영은 자리에서 일어나더니 매혹적인 미소를 지으며 에드윈의 무릎 위에 앉았다. 나는 눈알을 굴렸다. 일어나서 소리를 빽 지르고 싶었지만 그와 그저 친구인 나는 그럴 자격이 없었다.

“나를 만날 때마다 키스 해줘. 그게 내 조건이야.”

“야!”

내가 하고 싶은 행동을 너무 고맙게도 임지훈이 대신 해주었다. 하지만 그의 외침에도 임지영은 에드윈의 무릎에서 일어나지 않았다. 나는 에드윈이 싫다고 말하기를 간절히 바랐다. 제발. 제발. 제발.

“너같이 아름다운 여자가 그런 말을 하면 싫어할 사람은 없어. 그 대신 나에게 여자 친구가 생기기 전까지야.”

오! 저 자식. 임지영이 예쁘게 생겼다고 고새 넘어간 건가? 아침에 내 뺨을 손으로 만진 건 뭐였는데?

“오! 젠장.”

임지훈은 지금 당장이라도 쓰러질 사람처럼 뒷목을 잡았다. 그런데 뒤이어 더 가관인 일이 벌어졌다. 임지영와 에드윈은 모두가 보는 앞에서 키스를 했다. 그것도 아주 진하게. 나는 그들에게서 눈을 돌려 임지훈과 이승훈을 바라보았다. 남궁진희와 황백이 웃는 소리가 들렸다. 김수지는 휘파람을 불었다.

“너희들은?”

내 목소리는 열이 나는 속마음과는 다르게 너무 차분해서 말하는 내가 더 놀랐다.

“저 꼴을 막기 위해 당연히 참여하겠어.”

임지훈이 그들을 이글거리는 눈으로 노려보았다. 계속 노려보고 있으면 그의 눈에서 레이저가 나올 것 같았다.

“나도 도와줄게.”

“이승훈. 너는 우리들과는 다르게 가족들이 있어. 에드윈이 친구이기 때문에 쉽게 결정 내리지 마.”

남궁진희가 그를 바라보며 진지하게 말했다. 이승훈은 가족이 없는(나는 가족들이 있지만 이미 그들에게 말을 해둔 상태이니 그 보다는 낫다고 할 수 있었다.) 우리들과는 다르게 지켜야 할 가족들이 있었다. 그는 4명의 동생과 부모님 등 현재에서는 보기 힘든 대가족을 가지고 있었다.

“그때가 되면 알아서 빠질게. 하지만 지금은 너희들을 도와 줄 수 있을 거라고 생각해. 그리고 사람은 종종 이런 모험도 해야 하는 거야. 왕자를 도와주다니… 완전 신나잖아?”

그의 목소리에서는 우리를 도와주고 싶다는 열정이 느껴졌다. 그에게 고맙기는 한데 마음에 안 들었다.

“나도 그렇게 생각해.”

어느새 기분이 풀린 임지훈은 이승훈과 서로 주먹을 맞대었다. 그들은 에드윈을 도와주는 일을 그냥 재미있는 모험으로 생각하는 것 같았다.

“갈비뼈 부러지고 팔이 부러져야 지금의 상황을 이해하겠지.”

의외로 김수지가 그들을 바라보며 혀를 찼다.

한편에 있는 에드윈과 임지영은 드디어 입술을 뗐다. 임지영은 에드윈을 보며 배시시 웃었다. 에드윈은 그녀에게 눈을 찡긋 이고 소파에서 일어나 지도로 다가갔다. 당연히 나의 혈압은 아주 높아졌다.

“브루노 왕은 거너릴의 습격을 받았고 그는 한 명의 충직한 기사님과 함께 사라졌어. 그들이 사라진 지점은 라리마 마을에 있는 도버 숲의 입구야. 그가 아직 숲에 있거나, 기사와 함께 근처의 마을에 있을 거라고 생각해. 그래서 내 생각으로는 숲을 조사하는 그룹과 마을을 조사하는 그룹으로 나누는 게 좋을 것 같았는데 우리를 도와 왕을 찾는 켄트씨가 왕을 따르던 기사 50분과 함께 숲을 조사하겠다고 했어. 하지만 마을들은 거너릴에게 얼굴이 알려져 있는 그들이 조사할 수 없으니 우리가 조사를 하고 그들에게 소식을 전하려고 해.”

그는 몇몇 열등생들을 위해 지도를 손으로 가리키며 말한 뒤 나를 바라보았다. 그런데 그의 표정은 어딘지 모르게 실망한 것 같아 보였다. 하지만 나는 그에게 매우 짜증이 났기 때문에 다리를 꼰 다음 팔짱을 끼고 차갑게 그를 바라보았다.

“음… 그러면 굳이 두 그룹으로 인원을 나눌 필요는 없네.”

김수지가 말했다. 작전을 짤 때는 그는 항상 아주 좋은 머리 상태를 보여주었다.

“왕의 성과 가장 떨어진 가넷. 페리도트. 제이드 마을은 얼굴이 알려지면 안 되는 에드윈이나, 승훈이 아니면 진희가 조사해주었으면 좋겠어.”

나는 재빨리 머리를 굴려 계산했다.

“싫어. 나는 에드윈이랑 같이 행동할거야.”

“누나의 옆에는 항상 내가 있어야해!”

임남매가 고집스럽게 외쳤다. 아. 머리가 아파온다.

“나랑 네가 라리마 마을을 조사하는 게 좋을 것 같아.”

이승훈이 나에게 말했다.

“얼굴이 알려질 수도 있어.”

내가 걱정스럽게 말했다. 이승훈은 어깨를 으쓱였다.

“내가 승훈이랑 함께 라리마 마을을 조사할게. 네가 나의 진희와 함께 있어. 바람의 능력인 네가 그녀와 함께 있으면 안심이고, 그저 평범한 사람인 내가 승훈이랑 함께 있으면 절대적으로 의심받지 않을 거야.”

황백이 말했다. 나는 알겠다는 뜻으로 고개를 끄덕였다. 그를 위해서라도 확실하게 남궁진희를 지켜줘야겠다.

“김수지. 너는 도버 숲 근처에 있는 모든 CCTV를 봐야해.”

에드윈이 김수지를 바라보며 말했다.

“내 눈알이 뻑뻑해 지겠군.”

김수지가 눈을 깜박이며 말했다. 그의 눈은 벌써부터 충혈이 되어 있었다. 그의 눈 건강이 위험해 보였다.

“그리고 임 남매와 에드윈은 인원수가 많으니 가넷, 페리도트, 제이드, 펄 마을까지 조사해. 인원이 많기 때문에 주는 거야. 너희는 셋이서 다니잖아. 그리고 에드윈은 바람을 다룰 수 있어서 더 쉽게 정보를 수집할 거야.”

나는 그들이 단체로 반박하려고 하자 급히 말을 덧붙였다. 그들 모두 불만스러운 표정을 지었지만 거부하지는 않았다.

“그리고 그림자 세계로 들어가는 건 각자 다른 시간에 다른 곳에서 가는 게 좋을 것 같아. 뭐가 문제야, 지영아?”

임지영이 반박하려고 하자 나는 고개를 돌려 에드윈이 앉아있던 자리에 요염하게 앉아있는 그녀를 바라보며 무섭게 눈을 반짝였다. 그녀의 이름을 부르는데 이가 저절로 갈렸다.

“불만 없어.”

그녀가 새초롬하게 말했다. 에드윈은 팔짱을 끼고 우리를 보고만 있었다. 그가 도대체 무슨 생각인지 알 수가 없었다. 임지영을 좋아하나? 그녀에게 떽떽거리는 나를 노려보는 건가? 애당초 내가 왜 그의 생각과 감정에 신경을 쓰고 있는 거지?

“내일 10시쯤에 애깃 마을로 갈 건데 어떻게 생각해?”

나는 모든 생각을 지우고 남궁진희를 바라보았다. 지금은 브루노 왕을 찾는 계획에 집중해야했다.

“좋아. 그러면 백이는 9시쯤에 라리마로 가는 게 어때?”

그녀가 고개를 끄덕이고 황백을 바라보았다.

“좋아. 하지만 너무 이르지 않을 까?”

황백이 물었다.

“이르지는 않을 거야. 그때는 라리마 마을의 주민들이 그들의 일자리로 가기 위해서 움직일 시간이거든. 유동인구 수가 가장 많은 시간 때야.”

김수지가 말했다. 그는 이미 철저하게 조사를 한 듯 보였다.

“좋아.”

“너희들은 알아서 정해.”

나는 에드윈과 임남매를 번갈아 바라보면서 매정하게 말했다.

“에드윈. 언제 갈래?”

임지영의 애교 섞인 목소리에 속이 뒤틀렸다.

“오후 2시쯤에 가는 게 좋아.”

김수지가 에드윈을 대신해 말했다. 임지영은 김수지를 바라보면서 눈알을 굴렸다.

“너한테 안 물어 봤어.”

“난 에드윈에게 말했어.”

김수지는 아주 천연덕스럽게 말했다. 지금 이 순간부터 김수지는 제일 좋은 친구였다.

잠시 후 친구들이 모두 돌아가고(임지영은 우리 집에서 자고 가겠다고 난리를 쳤다. 다행히 임지훈의 힘으로 강제로 끌고 나갔지만……. 이제 부터가 걱정이었다.) 나와 에드윈이 남게 되자, 나는 소파에서 일어나 방으로 들어왔다. 그냥 그와 함께 있고 싶지 않았다. 그와 함께 있으면 임지영과 그의 키스가 생각이 날 것 같았다. 아니, 이미 생각이 났다.

짜증을 내며 문을 닫자, 엄청난 소리가 울렸다. 나는 일부로 발로 쿵쿵 거리는 소리를 내며 화장실로 들어갔다. 그런데 발을 화장실 바닥에 디디는 순간 그만 나는 그대로 물기 있던 바닥에 미끄러지며 단단한 타일에 뒷머리를 부딪쳤다.

내가 비명을 지를 틈도 없이 문 닫을 때보다 더 한 엄청난 소리가 울리고 진정으로 내 눈앞에 별이 보였다. 그리고 몇 초 뒤에 엄청난 통증이 전해졌다. 이 통증은 우주를 초월한 통증이라고 말할 수 있었다.

“유라, 유라.”

에드윈이 문고리를 돌리는 소리가 아득하게 멀리서 들렸다. 아파서 눈물이 다 나올 지경이었다. 내가 문은 닫았어도 잠그지는 않았는데 그가 들어오지 못하는 걸보니, 문이 또 고장이 나서 잠긴 모양이었다.

“바람, 바람. 문 좀 열어 줘.”

나는 머리를 붙잡고 말했다. 일어나려고 시도하던 중 더 머리가 아파서 그냥 누워있었다. 지금 움직이면 머리가 떨어져 나갈 것 같았다.

“유라. 괜찮아?”

문이 열렸는지 에드윈이 화장실로 왔다. 그는 내가 박은 머리를 조심스럽게 살폈다. 그가 손이 닿자, 더 아파왔다.

“아, 아, 아, 아, 아파.”

나는 울먹거렸다. 여전히 세상이 빙빙 돌고 제대로 보이지 않았다. 그런데 서서히 시야를 찾아가던 내 눈은 지나치게 가까이 있는 에드윈의 얼굴을 발견했다. 심장이 쿵쿵 거리는 소리가 들렸다. 내 눈은 그의 얼굴 턱 선을 자세하게 보더니, 그의 붉은 입술에서 시선이 머물렀다.

“아아아악.”

“악.”

그와 나의 비명이 동시에 울렸다. 나는 머리의 아픔도 잊고 당황하여 급히 일어났고 그러는 도중 무릎으로 에드윈의 옆머리를 가격했다. 에드윈은 아픔에 비명을 질렀고 나는 당황함에 비명을 질렀다. 나는 즉시 일어나 방에서 나왔다.

5. 조사

나는 아주 행복한 기분으로 거리를 걷고 있었다. 내 옆에는 얼굴은 보이지 않지만 나를 행복하게 해주는 사람이 있었고 나는 그에게 팔짱을 끼고 얼굴에는 함박미소를 짓고 있었다. 그런데 그 남자의 얼굴은 에드윈과 똑같았다.

지나치게 행복했던 기분은 잠에서 깨자 짜증날 정도로 빠르게 사라졌다. 나는 편두통에 인상을 찡그리고 침대에서 일어나 바로 화장실로 들어갔다. 화장실의 거울이 있어야 하는 자리에는 황백이 준 도버숲 지도가 있었고 그 위에는 내가 적어놓은 꼬부랑글씨들이 알아볼 수 없게 적혀 있었다. 어제 적어 놓은 것은 그것들 중 가장 알아보기 힘들었다.

나는 칫솔을 입에 물고 가만히 지도를 바라보았다. 언제부턴가… 아니, 에드윈의 아버지를 찾기로 했던 그날부터 나의 일과는 아침에 일어나 지도를 보고 도버숲 근처의 마을로 조사를 가고 집으로 돌아와 자고 일어나 지도를 보고 나가고 또 나가고……. 매일 조사를 하루도 빠짐없이 하고 있지만 이렇다 할 소득이 하나도 없는 게 문제였다.

우리는 브루노 왕을 찾는 대신 그와 함께 사라진 이름 모를 기사님을 한 분을 찾고 있었다. 브루노 왕의 사진을 주민들에게 들이밀며 물어보면 눈치 빠른 거너릴이 알아챌 것 같았기 때문이었다.

하지만 주민들 중, 숲에서 빠져나오는 사람을 봤다는 사람은 있어도 그게 우리가 찾고 있는 기사님인지는 정확하지 않았고 가끔씩 ‘혼자였다.’ ‘둘이다.’ ‘네명이 넘는 그룹이었다.’ 라고 주민들 사이에서도 의견이 분분했다. 그리고 엎친데 덮쳐 며칠 전 도버숲에 지나치게 이른 폭풍과 허리케인이 찾아와 지형이 완전히 바뀌어버려 수색 작업에 진전이 없었다.

에드윈은 며칠 동안의 수색에도 아버지를 찾지 못해서 많이 실망했을 것이다. 아마도…….

나는 임지영이 에드윈에게 키스를 한 그날부터 그를 만나지 않았다. 얼굴도 마주친 적이 없었다. 왜냐하면 내가 그를 필사적으로 피해 다녔기 때문이었다. 내가 그를 피해 다니는 이유는 알 수 없었다. 그냥 그를 바라보고 있으면 이상하게 뱃속이 간지럽고 얼굴에 열이 모이는 등의 징후들 때문에 그를 평범하게 대해 줄 수가 없었다.

나는 입속에 고이고 있는 침과 섞인 치약을 뱉었다. 그러자 방안에서 이어폰의 진동소리가 울렸다. 내가 생각하기도 전에 이어폰은 바람을 타고 바로 내 옆에 둥실 떠있었다.

나는 칫솔을 입에서 빼고 이어폰을 귀에 꽂았다. 이 시간에 전화 올 사람은 김수지 밖에 없었다.

“왜?”

내 목소리는 방금 자다가 일어났다는 것을 확실하게 보여주려는 듯이 거칠고 무거웠다.

“좋은 아침이야. 켄트씨랑 크라운씨가 너한테 할 말이 있데. 그리고 나도 네 도움이 필요하니 최대한 일찍 우리 집으로 와줘.”

김수지의 명량한 목소리에 잠이 깨었다. 그들이 나를 부르는 이유는 모르지만 그렇지 않아도 김수지에게 가서 어제의 보고를 할 참이었다.

“기다려.”

내가 중얼거렸다. 전화가 끊어지자, 나는 급히 양치질을 끝내고 방으로 들어가 어제 입었던 옷을 주섬주섬 입었다. 그리고 바로 김수지의 방으로 순간이동 했다.

김수지는 9개의 모니터가 있고 여러 전선들이 있는 정신이 없는 방안에서 모니터들을 재빨리 훑어보고 있었다. 나는 그의 뒤에 서서 고개를 슬며시 내밀었다.

“안녕.”

내가 말하자, 내가 온 것을 모르고 있던 그는 기겁을 하며 비명을 질렀다.

“왜 그렇게 놀라? 처음 있는 일도 아니면서?”

나는 아주 대수롭지 않게 그의 반응을 무시하고 책상에 걸터앉았다. 모니터에는 펄 마을의 CCTV가 달 별로 떠 있었다.

“요즘은 이런 식으로 잘 안 나타났잖아. 그리고 밖에서 켄트씨와 크라운씨가 너를 기다리고 있어. 일단 그들과 대화를 하고 다시 와. 그 무서운 인간들이 내 집에 있는 것만으로도 작업의 효율성이 떨어지고 있어.”

그는 작게 구시렁거렸다. 그는 저번에 그들에게 당했던 일을 정확하게 말해주지 않았지만 그에게 엄청난 공포심을 심어준 것 같았다.

나는 그들과의 대화를 별로 탐탁지 않아하면서 일어났다. 그들과는 그들이 막무가내로 찾아왔던 그날 이후 처음으로 만나는 것이었다.

나는 망설이지 않고 밖으로 나갔다. 켄트씨와 크라운씨는 김수지의 소파에 나를 기다리며 여유 넘치는 모습으로 앉아있었다. 그들은 내가 김수지의 집의 대문이 아닌 방문을 열고 나타났음에도 불구하고 놀라지 않았다. 마치 이미 예상한 사람들처럼 나를 바라보았고 소파에 앉으라고 손짓까지 했다.

나는 그들의 맞은편에 앉았다.

“안녕하세요. 그때 이후로 처음 뵙네요.”

일단은 본론으로 들어가기 전에 기본적인 대화를 해야겠다. 나는 아주 정중하게 고개를 숙여 인사했다.

“그때는 우리들 생각만 했었습니다. 무례를 용서하세요.”

크라운씨는 그때와는 정반대의 표정을 짓고 다정하게 말했다. 오늘의 그의 얼굴은 사납다는 단어 그 자체를 알지도 못하는 사람 같았다.

“아. 네. 당연하지요.”

내가 거짓말을 잘한다는 것을 오늘 다시 한 번 고맙게 생각했다.

“오늘 저희가 셀레스틴양을 뵙기를 원했던 것은 중요한건 아닙니다만, 셀레스틴양의 신상정보를 전혀 우리가 알 수 없기 때문입니다. 기분 나쁘게 듣지는 말아주세요. 우리는 그저 확실한 것을 원하는 것뿐입니다.”

켄트씨는 전혀 내 눈치를 살피지 않으면서 살피는 척 말했다. 그들이 나를 알지 못하는 것을 보니 신분세탁을 5번이나 한 보람이 있었다.

“저는 켄트씨의 친구로 추정이 되는 서도영 즉, 베르디 사장의 서녀인 서유라 라고 합니다.”

어차피 아버지를 찾아 갔었고 이제는 굳이 신분을 숨길 이유가 없기 때문에 순순히 말해주었다. 아버지의 말씀과 그들은 나를 배신 할 수는 있어도 에드윈은 배신하지 않을 거라는 믿음이 내가 말하는데 가장 많은 기여를 했다.

그들의 반응은 제각각이었다. 크라운씨는 흥미롭다는 표정이었고 켄트씨는 놀란 듯 보였다.

“그러면……. 네가… 그때 10년 전에 왕의 성에 왔었던 그 아이니?”

켄트씨는 얼마나 놀랐는지 경어를 사용하는 것도 있은 듯 보였다.

“네?”

나는 인상을 찡그리며 되물었다. 나의 기억에 따르면 나는 태어나서 한 번도 왕의 성에 간적이 없었다.

“저는 왕의 성에 간적이 없어요.”

“정말로 확실하십니까?”

크라운씨가 물었다. 나는 고개를 끄덕였다. 그들은 서로 알 수 없는 미묘한 시선을 주고받았다. 나는 그들이 무엇 때문에 그런 것에 집착하고 나에게 묻는지 몰랐지만 내가 모르는 무언가가 있다는 사실에 걱정이 되고 께름칙해졌다.

“제가 꼭 왕의 성에 갔었어야 하나요?”

나는 슬슬 불안해졌다.

“아니요. 그저 몇 가지 확인할게 있었을 뿐입니다. 걱정하지 마세요. 그런데 글로스터는 자식을 혼자 나와 살게 할 사람이 되지 못합니다.”

켄트씨는 다시 본래의 말투로 돌아왔다.

“뭐. 제가 아버지의 반대를 무시하고 나왔으니까요. 저는 그렇게 좋은 딸은 아니지요. 그리고 저의 가출은 지금도 현재진행형입니다.”

나는 어깨를 으쓱였다. 새삼 다시 아버지에게 많이 죄송해졌다.

“아. 그렇게 된 거였군요. 이제 저희의 의문은 다 풀렸습니다. 그런데 마을 조사는 어떻게 되어가나요?”

“이렇다 할 정보를 얻지 못해서 뭐라 말씀 드릴 수가 없습니다. 확실한 건 브루노 왕은 마을 쪽으로는 오시지 않은 것 같다는 겁니다. 하지만 이것도 아직 100% 확신할 수는 없습니다. 이번 주에 마지막으로 마을을 돌아보고 나서 확신을 할 수 있을 것 같습니다.”

말할 것도 없어서 말하는 내가 다 민망해졌다. 말을 끝내고 나는 어색하게 두 번 정도 기침을 했다.

“알겠습니다. 자세한건 나중에 다시 상의하지요. 그런데 한 가지만 더 질문해도 괜찮겠습니까?”

켄트씨가 정중하게 물었다.

“하세요.”

“에드윈 왕자님과는 어떤 사이 인가요?”

만약 내가 그 질문을 들을 때 물을 먹고 있었으면 아마도 나는 사레 들렸을 것이 분명했다. 나는 당황했지만 그 질문에 대한 나의 답은 단 하나였다.

“친구이지요.”

“정말로요?”

크라운씨가 되물었다.

“네.”

나는 아까보다 더 확신이 없는 목소리로 말했다. 그냥 친구라는 게 어딘지 모르게 내 마음을 시리게 만들었다.

“알겠습니다. 그러면 나중에 또 뵙지요.”

켄트씨와 크라운씨는 소파에서 일어나 살짝 고개를 숙여 인사하고 김수지의 집을 나갔다.

나는 그들을 따라 소파에서 일어났다.

그들은 과연 무엇을 확신하고 싶어서 나에게 그런 질문을 한 것일까? 나는 곰곰이 생각을 하면서 김수지의 방으로 들어갔다. 그는 육포를 아그작거리는 이상한 소리를 내며 십고 있었다. 그런 소리가 입속에서 난다는 게 신기했다.

“뭐래?”

김수지가 모니터에서 시선을 떼지 않고 물었다. 나는 의자를 끌고 와 그의 옆에 앉았다.

“그냥 중요한건 없었어. 내 이름과 에드윈과의 사이를 물었지. 그나저나 너는 브루노 왕을 찾았어?”

경험상 아무리 생각해도 답이 나오지 않는 문제는 그냥 머릿속에서 지우는 게 답이었다.

“아니. 찾았으면 내가 이렇게 조용할 리가 없지. 내가 몇 개월 치 CCTV를 보고 있는데 보이는 거라곤 사람과 사람 그리고 폭풍우의 바람이지.”

김수지는 아무것도 보이지 않는 모니터 화면을 손으로 가리켰다.

“CCTV가 고장 나기라도 했어?”

화면은 약간의 시간을 두고 빛의 양만 변할 뿐 아무것도 보이지 않았다.

“아니, 8배속으로 보고 있는데도 불구하고 폭풍우만 보이는 거야.”

얼마나 바람이 많이 불어야 화면이 저렇게 보일 수 있는 것 일까?

“거기서 사람 찾기는 틀렸다.”

그때 아침을 먹지 않은 내 배에서 꼬르륵 소리가 났다. 나는 김수지를 바라보았고 그는 불안한 표정을 지으며 육포 봉지를 숨기려고 했다. 나는 빼앗기지 않으려고 꽉 잡고 있는 그의 육포 봉지를 강제로 빼앗았다.

“아. 내 육포씨.”

김수지는 육포가 애인이라도 되는 것처럼 안타까워했다.

“에드윈은 좀 어때?”

“뭐가?”

나는 육포를 잘근 잘근 씹으며 물었다.

“에드윈은 좀 어떠냐고. 많이 실망했을 거 아니야.”

김수지는 답답해하며 말했다.

음… 에드윈은 아마도 실망을 했을 것이다.

“아마도.”

“대답이 왜 그래?”

“왜 대답을 해주어도 불만인 건데?”

뜻하지 않게 시비조로 묻게 되었다. 그가 단지 에드윈을 염려해서 말했다는 것을 생각하며 부드럽게 말하려고 노력했다.

“나도 잘은 모르겠어. 요즘 에드윈이랑 대화를 잘 안했거든.”

목소리는 나름 만족스러웠다.

“너희 둘 싸웠냐?”

“아니.”

김수지가 말을 다 하기도 전에 내 입에서는 말이 툭 튀어나갔다. 그는 의심스러운 눈초리로 나를 바라보았다.

“무슨 일인데?”

“아무 일도 없어.”

“거짓말.”

“정말이야.”

“우리는 싸우지 않았어.”

내가 피해 다녔을 뿐이지.

“그러면 왜 대화를 안했는데?”

오늘따라 김수지가 너무 집요했다. 그는 모든 모니터를 일시정지 시켜놓고 나를 대놓고 바라보았다. 윽… 나도 모르겠는 나의 행동을 그에게 설명해야 하나?

“말해.”

그가 명령했다. 내가 도망쳐도 계속 묻겠다는 그의 굳은 의자가 느껴졌다.

“몰라.”

“뭘 모르겠다는 건데?”

“내가 왜 에드윈을 피하고 있는지 모르겠다고.”

내가 털어놓았다. 나는 다리를 의자 위로 올리고 두 팔로 감싸 안은 후, 고개를 숙여서 무릎 위에 올렸다. 나는 부끄러움인지 절망인지 알 수 없는 감정을 느꼈다. 그 감정은 내가 김수지를 바라볼 수 없게 만들었다.

“…네가 에드윈을 피하고 있다는 거야?”

김수지가 의아함을 감추지 않고 물었다. 그가 무슨 표정을 짓고 있을지 보고 싶은 충동이 일어났다. 하지만 고개를 숙이고 내 다리를 바라보고 있는 게 더 현명할 거라고 판단을 내렸다.

“네가 에드윈을 피하고 있는 거냐고.”

내가 답이 없자, 그가 다시 물었다. 나는 고개를 끄덕였다.

“왜?”

“몰라.”

“언제부터 그랬는데?”

나는 곰곰이 생각을 해보면서 고개를 들었다. 언제부터라… 내가 화장실에서 넘어졌을 때부터 이다. 그런데 왜 그때부터 그를 바라볼 수가 없게 되었더라?

“임지영이 에드윈에게 키스했던 그날부터였던 것 같아.”

왜 그날부터 그랬던 걸까? 임지영이랑 에드윈이 사귀는 게 어때서?

“옛날부터 알았지만 엄청 둔하구나.”

김수지는 모든 것을 알고 있다는 사람처럼 편안한 표정으로 위에 있다는 듯이 굴었다.

“내가 왜 둔한데?”

나는 순간적으로 발끈했다.

“잘 생각해봐. 오늘은 에드윈을 피하지 말고 그의 얼굴을 바라보면서 아주 잘 생각해봐. 이런 건 말이야. 남이 말해주면 안 돼. 네가 스스로 직접 깨달아야지.”

김수지는 흐뭇한 미소를 짓고 모니터를 다시 가동 시켰다.

“그러니까 그게 뭔데?”

나는 답답함이 하늘을 찌를 지경이었다. 그러니까 뭐에 둔하고 뭘 스스로 깨달아야한다는 건가? 그리고 그는 왜 만면에 기분 나쁜 수준의 흐뭇한 미소를 짓고 있는 것인가?

“승훈이가 기다리고 있겠어. 가봐.”

김수지가 혼자서 즐겁다고 싱글벙글 웃었다.

나는 여전히 고개를 갸우뚱거리며 그림자 세계로 들어갔다. 나는 더 혼란스러워졌다. 며칠 전에 에드윈이 내 포옹 때문에 얼굴이 붉어졌다고 그에게 말했던 때와 똑같이 찜찜했다.

저녁시간이 되었을 무렵 나는 이승훈과 단둘이 펄 마을을 걷고 있었다. 오늘도 그 기사님을 보았다는 사람은 한명도 찾지 못했고 사람들은 하나, 둘 그들의 집으로 돌아가 거리는 한산해 졌다. 주황색과 빨강색을 섞어 놓은 색의 하늘이 점점 남색과 짙은 푸른색으로 바뀌고 있었다.

“어머님이랑 아버님은 잘 지내셔?”

우리는 수색을 접고 집으로 돌아가기 전 마지막으로 펄 마을과 가까운 도버 숲 근처를 걸었다. 혹시나 하는 마음에 걷고 있는 것이지만 거의 산책에 가까웠다.

“잘 지내셔. 아무 일도 없고 아무도 찾아오지 않지. 하지만 내가 브루노 왕을 찾고 다니는 걸 그들이 알게 되면 난리가 날 거야.”

이승훈은 농담 삼아 말했지만 나는 그의 말이 사실이라는 것을 알았다.

“나도 네가 걱정이야. 네가 안전해야 내가 행복하지.”

“안전하지는 않지만 심장이 쫄깃해지는 모험을 하고 있잖아.”

이승훈이 활기 넘치게 말했다. 그는 이 모험이 아주 좋은 모양이었다. 걱정을 하는 내가 이상해 보였다.

“네가 좋다면 된 거지.”

나는 한숨을 푹 내쉬었다.

“너 에드윈이랑 무슨 일 있어?”

“왜?”

나는 먼 하늘을 바라보았다. 푸른색과 붉은색이 섞이는 지점에서 미세하게 반짝이는 빛이 보였다. 숲 근처라 그런지 상쾌한 바람이 폐 속으로 들어왔다.

“그냥 네 표정이 밝지 않는 게 그랑 무슨 일이 있는 것 같아 보여.”

“내가 걔랑 사이가 안 좋다고 얼굴에 막 들어나?”

나는 싫은 티를 팍팍 냈다. 감정이 잘 들어나지 않는 내 얼굴에 에드윈 때문에 감정이 나타난다는 게 싫었다. 그리고 내가 걔 때문에 고민하고 있는 것도 싫었다.

“응. 작년에 에드윈이 감기에 걸려서 아플 때는 죽을상을 하고 있었고 재작년에는 그가 다리가 부러진 적이 있었는데 그때 네 표정은 장난 아니게 창백했어. 시체가 걸어다는 걸 보는 기분이었다.”

그는 내가 알지도 못하는 일들을 술술 말했다. 그는 참 통찰력이 뛰어난 것 같았다.

“내가 그랬나?”

나는 머리를 긁적였다. 아무리 생각을 해도 기억이 나지 않았다. 에드윈이 다친 건 기억하고 있지만 그때의 내 얼굴과 내 감정은 기억이 나지 않았다.

“오늘 다시 에드윈의 얼굴을 보면서 곰곰이 생각해봐. 네 감정이 중요해.”

이승훈은 김수지와 비슷한 말을 했다.

이승훈과 헤어져 집으로 돌아와 그와 김수지의 말뜻을 진지하게 받아들여 조언에 따라 에드윈의 얼굴을 보면서 생각을 해보려고 했으나, 그가 오는 발소리만 들려도 내 몸은 줄행랑을 쳐버렸다. 그의 얼굴을 바라볼 용기가 좀처럼 생기지 않았다.

그 주 내내 나는 그들의 말을 되생각했다. 에드윈과 나 사이에 문제인 것 같고 내가 무언가를 깨달아야하는데 뭘? 도대체 뭘?

나는 결론에 이르지 못했고 브루노 왕을 찾는 일 또한 생각보다 더 어렵게 풀렸다. 8월 달이 되면서 태풍 예고는 꼬리에 꼬리를 물고 이어졌고 친구들은 이상하게도 지나치게 많이 넘쳐나는 오류들을 처리해달라는 의뢰 때문에 수색할 시간을 내지 못했다.(친구들은 우리들처럼 돈이 많은 편이 아니어서 틈틈이 돈을 벌어야 했다.)

오직 나와 에드윈만이 의뢰를 받지 않아 며칠 동안 자유롭게 수색을 했지만 그것도 엄청난 비의 예고에 의해서 강제로 중지 되고 말았다. 심지어 8월의 그림자 세계의 예상 강수량은 내 키를 훌쩍 넘어 버렸다.

다음날 또 다시 무거운 비가 예고되었지만 나는 더 이상 마지막 마을을 둘러보는 것을 미룰 수가 없었다.

제스퍼 마을은 하수구가 막히는 사고로 온 거리가 물로 가득했다. 나와 남궁진희는 수영장을 능가하는 거리를 걷는 것을 포기하고 가까운 식당으로 들어갔다. 습기에 눅눅해져있던 나는 따뜻하고 상쾌함 마저 느껴지는 식당이 너무나도 반가웠다. 비록 옷은 눅눅하고 신발에서는 물이 찍찍 거리는 소리가 들렸지만 기분은 좋았다. 우리는 젖은 외투를 벗어 의자에 걸쳤다.

“메뉴는 어떤 걸로 할래?”

남궁진희가 물었다. 직원은 메뉴판을 건네주고 그의 자리로 돌아갔다.

“네가 보고 골라. 고기면 나는 다 좋아.”

나는 굳이 메뉴판을 열어 보는 수고를 하지 않았다. 남궁진희는 다시 직원을 불러서 주문을 말했다. 그녀는 여자 둘이 먹기에는 조금 많은 양의 음식을 주문했다. 하지만 직원은 전혀 이상하게 생각하지 않았고 그의 손은 일사불란하게 그의 수첩 위를 날아다녔다.

갑자기 무시무시한 소리를 내며 천둥 번개가 쳤다. 비가 오고 있는데 더 올 거라고 미리 예고하는 것 같았다. 끔찍하다.

“유라.”

남궁진희가 부르자, 나는 창문에서 고개를 돌려 그녀를 바라보았다. 직원은 어느새 그의 자리로 돌아가고 없었다.

“왜?”

윽, 내 목소리는 무생물처럼 느껴졌다.

“무슨 일 있어?”

남궁진희가 걱정스러운 표정을 지었다. 나는 움직이지 않는 안면 근육을 움직여 미소를 지어주었다. 하지만 그녀의 표정을 보니, 효과적이지는 않아보였다.

“질문을 바꿀게 에드윈에게 무슨 일이 있어?”

“왜 내 주위 사람들은 나에게 문제가 있으면 에드윈에게 문제가 있다고 생각하는 거지?”

나는 신랄하게 빈정거렸다. 그리고 테이블 위에 팔을 올리고 손으로 얼굴을 감쌌다. 잠이 부족했다.

“에드윈을 피하는 이유가 뭐야?”

남궁진희는 내 질문을 무시하고 물었다.

“김수지에게 들었어?”

“정확하게 말하면 김수지에게 네가 에드윈을 피하고 있다는 걸 들었고 버건디에게 네가 에드윈 때문에 심각한 고민을 하고 있다는 걸 들었어.”

그들이 입이 무거운 줄 알았던 건 내 착각이었나 보다. 나는 얼굴을 감쌌던 손을 내렸다.

나는 그녀의 질문에 답하고 싶지 않았고 알맞은 타이밍에 직원이 맛있는 냄새가 나는 스테이크를 들고 나타나 고맙게도 우리의 대화는 중단되었다.

“에드윈이 요즘 얼마나 의기소침해 하고 있는지 알아?”

하지만 그녀는 에드윈에 대한 주제를 여전히 이어갈 생각인 모양이었다.

“몰랐어. 대화를 안했으니 알 리가 없지. 마주치지도 않았네.”

나는 어깨를 으쓱이고 대수롭지 않은 듯이 말했다. 그리고 스테이크를 적당한 크기로 잘라 입속에 넣었다. 아침을 먹지 않고 바로 왔기 때문에 고기 한 조각은 입속에서 살살 녹으며 온몸에 활기를 주었다.

“한 달 동안 브루노 왕은 찾지 못하고 있고 왕의 생사조차 확신 할 수 없는 지경이야. 그리고 너까지 그를 전력으로 피하니 에드윈이 얼마나 괴로울지 생각 해봤어?”

아니, 솔직히 나는 그동안 나만 생각했었다. 하지만 내가 여유가 있어야, 다른 사람도 신경 쓸 수 있는 거였다.

“거기까지는 생각하지 않았어. 나는 나의 문제만으로도 너무 힘들어.”

“유라. 그러면 에드윈은? 그에게 위로를 해줄 친구가 필요해.”

그녀는 부드럽게 달래듯이 말했다.

“그에게는 아주 좋은 임지영이라는 친구가 있잖아. 안 그래? 여전히 하루에 한 번씩 키스라도 하고 있나?”

임지영을 생각하니 그냥 화가 났다. 내 눈에 보이는 것은 모든지 부수고 싶은 충동이 느껴졌다. 나는 그 충동을 고기에 집중 시켰다. 내가 잡은 칼에 스테이크 고기는 잘게 썰렸다.

“그거 때문에 그를 피하는 거야?”

남궁진희가 물었다. 내가 고개를 들자 그녀는 오묘한 표정을 짓고 있었다.

“유라, 유라. 오늘 용기를 내서 에드윈이랑 대화를 해봐.”

“내가 왜!”

나는 격렬하게 거부반응을 나타냈다. 그와 마주보고 있는 걸 생각하자, 벌써부터 속이 메슥거렸다. 그리고 왜 하나 같이 조언이라는 조언은 전부 그를 바라보며 잘 생각해보라는 걸까?

“좋아. 그러면 내가 묻는 질문에 똑바로 대답해.”

“할 수 있는 대답이면 하지.”

나는 대답을 하는 게 마치 엄청난 유세라도 되는 것처럼 굴었다.

“힘들 때 의지할 수 있는 사람이 있습니까? 맞으면, 네. 아니면, 아니요로 만 말해.”

남궁진희는 내 행동을 무시하고 기자처럼 질문을 시작했다.

“네.”

일단은 순순히 대답했다.

“그 사람이 보이지 않으면 초조합니까?”

“아마도 네.”

“그 사람과 함께 있는 것만으로도 행복 합니까?”

“네. 그런데 이걸 왜 묻는 거…….”

“그가 눈을 감아도 생각이 납니까?”

그녀는 나의 말을 무참히 무시하고 질문했다.

“아마도.”

“네. 아니요.”

“네.”

“무엇에 대한 ‘네’야?”

“질문에 대한 대답이야.”

“그러면 지금 가장 생각나는 사람이 있습니까?”

남궁진희의 질문은 이제 끝이 보이는 것 같았다.

“네.”

남궁진희의 질문에 나는 모두 에드윈을 떠올리며 대답했다. 하지만 그도 그럴 것이 그녀가 질문을 하기 전까지 에드윈에 대해서 말을 하고 있었다. 그러니 그가 떠오르는 건 당연한 일이었다.

“너는 그 사람을 사랑하는 거야.”

“어째서 그런 결론에 이르는 거지?”

나는 포크와 칼을 접시 위에 내려놓고 인상을 찌푸렸다. 나는 그녀의 말을 신뢰하지 못했다. 에드윈을 좋아한다. 하지만 그건 이성에 관한 애정이 아니라 친구에 관한 애정이었다.

“네가 그를 사랑하니까.”

“그러니까 왜?”

“이유는 없어. 네가 그를 사랑하기 때문에 그런 결론에 이르는 거야.”

남궁진희는 계속 같은 대답을 반복했다.

나는 답답했다. 아니기 때문에, 아닐 것이기 때문에 내가 그를 사랑할 리 없었다.

“유라. 너는 왜 네가 그를 사랑하는 일이 있을 수 없다고 생각하는 거야?”

그녀가 나만큼이나 답답해하며 물었다.

“있을 수 없는 일이니까.”

“왜 있을 수 없는 일이 되는 건데?”

나는 말문이 막혔다. 그녀의 말이 맞았다. 내가 왜 그를 사랑하는 일이 있을 수 없는 일인 것일까? 내가 그를 사랑해도 되지 않을 까?

그렇게 생각하자, 나는 얼굴로 열이 몰리는 것을 알 수 있었다. 심장은 뛰고 얼굴은 붉어지고 머리는 혼란스러워졌다. 더 이상의 생각은 나에게 해로웠다. 나는 다시 칼을 들고 고기를 썰어 말을 하지 못하게 내 입속으로 구겨 넣었다.

“그와 대화를 해봐. 대화만이 너희들의 앞날을 맑게 해줄 거야.”

남궁진희가 엄격하게 조언했다.

“생각해 보지.”

나는 그녀의 조언을 머릿속에 단단히 새겼지만 곁으로는 대수롭지 않게 흘려보내는 것처럼 행동했다.

나는 남궁진희와 헤어져 집으로 돌아온 후 방안에 틀어 박혀서 고민을 했다. 생각은 계속 같은 곳을 빙빙 돌았지만, 결론이 있다는 것을 알면서도 나는 그 결론을 부정하고 내 이상한 행동에 대한 이유를 찾으려고 노력했다. 하지만 끝내 이유는 찾지 못했고 그러던 중 잠이 들었다. 내가 깨어난 건 시간을 알 수 없는 한밤중이 되어서였다.

침대에서 자지 않고 바닥에서 잠을 잔 덕분에 온몸이 뻐근했다. 침대에 올라가서 더 자고 싶었지만 갈증 때문에 심히 괴로워 물을 먹어야만 다시 잘 수 있을 것 같았다. 나는 반쯤 잠이든 상태로 방에서 나와 주방으로 향했다.

에드윈은 잠을 자고 있는지 집안은 어두웠고 그의 방문 틈에는 어둠만이 보였다. 집 안에 있는 빛이라고는 창문 사이로 들어오는 네온사인의 빛들뿐이었다.

나는 컵에 물을 따르고 한 번에 입속으로 털어 넣었다. 물은 미지근했고 에어컨도 틀어놓지 않고 창문도 닫아나서 거실과 주방은 찜통 같았다.

더위에 신경질 적으로 목 언저리를 긁으며 눈을 감고 내 방으로 향하던 나는 방문이 열리는 소리에 정신을 번쩍 차리고 눈을 뜨며 그 자리에 멈췄다.

에드윈은 방에서 나오다 나를 보고 문고리에 손을 올리고 멈췄다. 그와 나의 만남은 약 한달 만에 예상치도 않게, 갑작스럽게 이루어졌다.

“안녕.”

“안녕.”

나와 그는 어색하게 웃으면서 인사했다. 그리고 침묵이 내려앉았는데 무겁고 어색해 견딜 수가 없었다. 그도 어색한지 내 시선을 피해 바닥을 바라보고 목뒤를 긁적였다.

나는 김수지와 이승훈의 조언을 받아들여 그의 얼굴을 빤히 쳐다보았다. 희미한 빛 속에서도 그의 잘생긴 얼굴은 정확하게 보였다. 남궁진희의 말대로 마음고생이 심했는지 그는 많이 수척해져있었다. 아니, 그런데 에드윈에게는 임지영이라고 하는, 그를 언제나 지지해주고 좋아해주는 아이가 있는 데, 그가 왜 마음고생을 한단 말인가? 그런데 왜 나는 이렇게 화가 나지? 내가 그를 좋아하나? 하지만… 오랜 친구이지만 좋아해도 되지 않을 까? 그가 비록 왕자이지만… 내가 좋아해도 되지 않을 까?

“내가 널 좋아하나봐.”

머리가 결론을 내리기도 전에 입에서 갑작스럽게 결론이 툭 튀어나왔다. 에드윈이 숙였던 고개를 들고 나를 바라보았다. 나를 바라보는 그의 눈동자는 놀람으로 커졌다. 속이 메슥거리고 심장은 뛰었다. 얼굴로 열이 몰려 내가 느끼기에 내 얼굴은 열로 터질 것 같았다. 그리고 뒤 늦게 내 머리는 중요한 사실을 깨달았다.

아. 말을 잘못했구나!

6. 고백

“아니, 아니, 아니, 아니, 아니야. 말하지 마. 아무 말도하지 마. 그냥 어떤 미친 여자가 헛소리한 거야. 무시해.”

나는 급히 더듬으며 말했다. 그렇지 않아도 더운 거실에 있는데 부끄러움에 온 몸에 열까지 나자 나는 정말로 더워 죽을 지경이었다.

나는 허둥거리며 고개를 숙이고 나의 방문 앞으로 성큼성큼 걸어갔다. 내가 움직일 때 마다 따라오는 에드윈의 시선이 느껴졌다. 고개를 들어 그의 표정을 보고 싶었지만 그가 내 고백을 싫어하고 있을 지도 모른다는 생각이 들자, 얼굴을 들 엄두가 나지 않았다.

나는 다급히 문고리를 돌렸다. 그런데 문은 열리지 않고 문고리만 헛돌았다. 하필 이런 순간에 또 문이 고장이 난 모양이었다. 내일 아침에는 꼭 고쳐야겠다. 그런데 일단 지금은 제발이 문이 열렸으면 좋겠다.

아. 좀. 열려라.

“유라.”

그가 나를 부르자, 뜨거웠던 피가 급속도로 차갑게 얼어붙었다. 등 뒤로는 식은땀이 흘러내렸다. 무서웠다. 그가 무슨 말을 할지 몰라 무서웠다.

“아니, 그냥 무시해. 잠깐 정신이 나갔었어.”

나는 그의 말을 듣는 게 무서웠기 때문에 급히 말했다. 여전히 문은 열리지 않고 있었다. 나는 너무 당황한 나머지 바람을 이용해 문을 열수 있다는 사실도 잊고 있었다.

에드윈이 움직이는 소리가 내 귓가를 간지럽게 했다. 그가 내 뒤에 와 있는 것이 느껴졌다. 그렇지 않아도 텅 비어있던 머리는 에드윈이 조심스럽게 나를 멈추려는 듯이 내 팔을 잡자, 더 비어버렸다. 그의 손이 닿은 살이 뜨거웠다. 나는 문고리를 돌리는 것을 멈추고 숨 쉬는 것도 잊어버렸다.

에드윈의 손이 느리고 조심스럽게 팔을 타고 내려왔다. 그는 내 손을 잡았는데 전율과 함께 내 뱃속의 괴물이 환호성을 질렀다. 하지만 감성보다 앞서있던 이성이 아쉽게도 그의 손을 피하게 했다. 그런데 피하고 나서 내 이성은 더 놀랐다. 왜냐하면 에드윈이 바로 내 뒤에 바짝 붙어 있었기 때문이었다. 예상했던 것보다 더 가까웠다.

나는 깜짝 놀라 펄쩍 뛰며 그에게서 떨어졌다. 하지만 그는 잡고 있던 내 오른 손을 그의 쪽으로 당겼다. 나는 어쩌다 보니 방문에 등을 기대고 그와 마주본 상태가 되었다. 너무 가까웠다. 그의 환상적인 얼굴을 보고 있었던 것도 잠시 나는 고개를 숙이고 내 발끝을 바라보았다. 아무것도 신지 않은 그와 나의 발이 보였다.

“방금, 방금 뭐라고 했어?”

에드윈이 말을 더듬으며 물었다.

나는 오늘 말 한마디가 얼마나 중요한지 뼈저리게 깨달았다. 생각 없이 툭 뱉은 말 한마디에 이전에는 없었던 엄청난 시련을 겪고 있었다. 여기서 말을 잘해야 에드윈과의 친구사이가 유지 될 수 있었다. 친구사이만이라도 유지하고 싶었다.

나는 시간을 돌릴 수 있는 능력이 갑자기 생기기를 소망했다. 내가 한 말을 어떻게 수습해야할지 전혀 모르겠다.

“그냥 어떤 이상한 여자가 실수로 말한 거야. 신경 쓰지 않아도 괜찮은데…….”

나는 말끝을 흐렸다. 그가 말이 없자, 나는 슬며시 고개를 들었다. 그런데 에드윈의 표정은 어쩐지 화가 난 것 같았다. 그 순간 예전부터 쌓아두었던 불안한 감정이 폭발했다.

“미안. 내가 너를 좋아하는 것 같은데 무시해도 괜찮아. 그리고 싫어하지 마. 미안. 그러니까… 내말은 그냥 내가 지금 정신이 이상하다고 생각하고 방금 전에 내가 한말은 다 잊어버려.”

나는 무슨 말을 하는지도 모르고 생각나는 대로 횡설수설 했다. 그의 인상 찡그린 표정에 심장은 철렁 거렸다. 눈으로 열이 모이더니 뜨거운 눈물이 차올랐다. 그리고 기어이 뺨을 타고 흘러내렸다. 창피하고 부끄러웠다.

“유라?”

에드윈이 걱정스럽게 바라보는 시선이 느껴졌다. 나는 한 손으로 얼굴을 가렸다.

“신경 쓰지 마.”

내 말은 모순적이다. 신경 쓰지 말라고 하면서 그가 신경 쓸 짓은 다하고 있었다.

“네가 내 고백을 받고 싫어할까봐 걱정이 되었는데 이렇게 싫어하는 줄 알았으면 고백하지 않는 게 좋았을 것 같다.”

나는 에드윈을 신경 쓰게 하는 말을 하면서 속으로 죄 없는 김수지와 이승훈을 욕했다. 전부다 그들 때문이었다. 그런데 나는 그 욕을 이어할 수가 없었다. 에드윈이 나의 손을 잡지 않은 다른 손으로 내가 얼굴 위에 올려둔 내 손을 잡고 떼어냈기 때문이었다.

내가 고개를 들자, 나를 바라보고 있는 그가 보였다. 그의 눈동자는 알 수 없는 기쁨으로 가득 차 있었다. 지금 다시 보니, 그의 얼굴은 화난 것 같지 않았다. 그의 표정은 내가 해석 할 수 있는 범위를 벗어난 감정이 들어나 있었다.

그는 피식 미소를 짓더니 내 손을 당긴 후 두 손으로 내 머리를 감쌌다. 나는 그가 뭘 하려고 하는지 알 수 없었다.

그의 입술이 내 입술에 닿았을 때 첫 느낌은 뜨거움과 축축함이었다. 축축한 건 아마도 내가 울고 있어서 그런 것 같았다. 내 뱃속에 있던 괴물은 다시 나타나 승리의 함성을 지르며 난리를 쳤다. 내 심장은 그에게도 들릴 정도로 크게 뛰었다.

그는 한 손으로 내 머리를 감싸고 있었고 다른 손은 내 허리로 내려와 있었다. 박하향과 이름을 알 수 없는 꽃의 향기가 정신을 몽롱하게 만들었다. 그 향기를 느끼며 나는 눈을 감았다.

몇 년처럼 느껴진 시간 끝에 에드윈은 내 입술에서 그의 입술을 뗐다. 기분은 황홀함을 넘어서 지나치게 좋았지만 나는 여전이 울고 있었다.

“유라. 울지 마.”

에드윈은 그가 키스를 하면 내가 울음을 멈출 거라고 생각했었는지 내가 계속 눈물을 흘리자 당황한 기색이 역력한 표정을 지었다. 그는 내 머리를 감싼 던 손으로 눈물을 닦아 주었다.

“유라. 왜 우는 거야? 그 이유를 좀 알자.”

에드윈이 다정하게 아이를 달래듯이 물었다.

“그러니까 나도 잘 모르겠는데 방금 전 키스는 나를 좋아한다는 뜻으로 받아 들여도 된다는 건가?”

내 인생에 이렇게 부끄러운 질문은 아마도 다시는 없을 것이다. 나는 아직 그의 감정을 정확하게 알지 못했고 알고 싶었고 혼자서 대강 짐작하며 설레발 치고 싶지 않았다.

“사랑하지 않는 사람에게 키스를 하는 경우도 있어?”

그가 웃음을 참으며 물었다. 얼굴에 열이 몰렸다. 나는 고개를 푹 숙였다.

“에코.”

나는 굳이 더 이상의 설명을 하지 않았다. 에드윈은 어이없다는 듯이 짧게 웃었다.

“그건 진심이 담기지 않은 거지. 그리고 이번에는 감정이 담긴 거지. 그리고 왜 내가 너의 고백을 싫어할 거라고 생각하는 거야?”

그의 잘생긴 미간에 주름이 잡혔다.

“좋아할 거라는 확신도 없잖아.”

나는 울먹거렸다. 그리고 겨우 감정을 진정시키고 그의 얼굴이 아닌 다른 곳으로 고개를 돌렸는데 에드윈은 내가 다른 답을 할 때까지 묵묵히 기다렸다. 그는 내가 피하지 못하게 내 손을 꽉 잡고 있었다.

“네가 싫어하면 친구사이도 유지되지 못할 거라고 생각했으니까. 그리고 너는 너무 착해서 고백을 한 상대를 좋아하지 않아도 그 상대가 상처 받을 까봐, 좋아한다고 할 테니까. 지금도 그러는 것 같아.”

나는 솔직하게 말하고 얼굴을 붉혔다. 누군가 내 얼굴에 뜨거운 물이라도 부운 것 같았다.

“유라. 나는 네 생각만큼 착한 사람이 아니야. 네가 날 좋아한다는 건 아주 좋은데, 네가 내가 너를 좋아한다는 걸 믿지 않으니 아주 답답해서 미칠 지경이야.”

그의 목소리에서는 그가 답답해하는 감정이 고스란히 들어났다. 나는 슬며시 고개를 돌려 그를 바라보았다. 어둠 속에서도 얼굴을 붉히고 있는 그가 또렷하게 보였다. 내 뇌가 그의 얼굴을 받아들이기 까지는 시간이 필요했다. 마음속에서는 또다시 괴물이 승리의 함성을 외쳤다.

“사랑해. 아주 오래 전부터 그래왔어. 오직 너만을 바라보았고 임지영과의 키스는 그냥 나의 감정을 몰라주는 네가 미워서 그냥 확 김에 했던 거였어. 하지만 그녀를 사랑하지는 않아. 내가 사랑하는 건 평생을 통 틀어 오직 너 하나 뿐 일거야.”

그는 구구절절한 사랑고백을 얼굴색 하나 변하지 않고 말했다. 아니, 아주 살짝 얼굴을 붉힐 뿐이었다. 나처럼 당황하지도 않았고 듬직하게 말을 하고 나의 반응을 기다렸다. 나는 그의 눈동자가 너무 뜨거워서 바라 볼 수가 없었다.

하지만 그는 오랜 시간을 기다려 주지 못했다. 그는 이내, 다시 키스를 했고 내 마음속 괴물은 하도 환성을 질러서 목이 쉬어버렸다.

잠시 후 그는 입술을 떼고 안아주며 내 귓가에 입을 가져다 대었다. 그의 숨결에 귀가 간지러웠다.

“사랑해.”

처음부터 나는 그 말 한마디만을 기대했었다. 내 불안감을 순식간에 녹일 수 있는 유일한 그 말 한마디를…….

“나도.”

너무나도 황홀한 기분에 사로잡힌 나는 눈을 뜨고 싶지 않았다. 눈을 뜨면 내가 느끼고 있는 이 감정이 전부 사라질 것 만 같았다. 하지만 다행히도 그 기분은 눈을 뜬 후에도 사라지지 않았다.

아름답고 따스한 아침 햇살이 열린 창문으로 들어오기 때문도 아니었고 열린 창문으로 여름에 시원하고 상쾌한 바람이 들어오기 때문도 아니었다. 내가 기분이 좋은 이유는 바로 에드윈이 내가 누운 침대 옆에 등을 기대고 바닥에 앉아서 잠을 자고 있었기 때문이었다.

나는 침대에 일어나 앉아서 그가 깨지 않도록 조심스럽게 다가가 그의 갈색 머리칼을 손으로 빗처럼 쓸어내렸다.

어젯밤 우리들의 마음을 확인하는데 큰 기여를 했던 내 방문은 기어이 열리지 않았다. 바람으로 문을 열려고 해도 열리지 않았고 나는 방안에 들어갈 수가 없어 에드윈의 방에서 자게 되었다.

그는 나를 그의 침대에 재우고 그는 바닥에서 잤는데 내가 흥분을 하여 잠을 자지 못하자 일어나 내가 잠들 때까지 내 손을 잡아 주었다. 그리고 그 손은 여전히 내 손을 잡고 있었다.

에드윈이 미간을 찌푸리더니 눈을 떴다. 그와 나는 눈을 마주쳤다. 옛날 같으면 서로 얼굴을 붉히며 급히 고개를 돌렸겠지만 이제는 더 이상 그러지 않고 서로가 서로의 눈이 만족스러울 때까지 바라보았다.

“기분은 어때?”

그가 나와 잡은 손을 풀지 않고 내 쪽으로 몸을 돌렸다.

“굉장히 상쾌하지.”

어제와 비교할 수 없을 정도로.

“아이들이 곧 올 거야.”

에드윈이 내 머리를 쓰다듬어 주고 몸을 일으켰다. 그와 나의 손은 엄청난 미련을 남기며 서로 떨어졌다.

“브루노 왕은 숲속에서 그 기사님과 함께 있을 거야. 에드윈.”

나는 그를 위로했다. 그는 아무렇지도 않다는 듯이 평온한 표정이었지만 나는 그의 평온함 속에 숨은 불안감과 초조함을 읽을 수 있었다.

그가 씻을 동안 그의 방에서 나온 나는 내 방문 고리를 돌렸다. 그런데 놀랍게도 방문은 아주 쉽게 돌아가 문을 열어 주었다. 마치 어젯밤에 잠겼던 적이 없다는 듯이 말이다.

나는 내 방으로 들어가 청남방과 검은 반바지로 갈아입었다. 그리고 방을 나왔는데 마침 나오는 에드윈과 딱 마주쳤다. 그는 나를 보더니 해맑게 미소 지었다. 그의 미소에 심장은 또 다시 요란하게 뛰었다. 그는 흰 셔츠와 검정색 바지를 입고 있었는데 꾸미지 않는 단순한 옷을 입고도 모델을 울리는 자태를 보여 주었다.

우리는 친구들이 오기 전에 간단하게 시리얼로 아침을 해결했다. 에드윈과 나는 식사를 하면서도 중간 중간에 서로를 바라보았고 눈이 마주치면 배시시 거리며 수줍게 웃었다. 이렇게 아름답고 편안한 아침식사는 정말로 오랜만이었다. 우리가 식사를 다 끝냈을 무렵 귓속의 내 이어폰에서 진동이 울렸다.

“유라!”

김수지가 고래고래 소리를 지르는 바람에 나는 귓속에서 급히 이어폰을 제거해야했다. 그의 고막 테러를 격은 내 귀는 얼얼했다. 에드윈은 내가 던진 이어폰을 잡더니 그의 귀에 꽂았다.

“왜 아침부터 남한테 소리를 질러?”

에드윈의 차분한 목소리에서 조용한 분노가 느껴졌다. 김수지는 아마도 어리벙벙한 표정을 짓고 있을 것이다. 그리고 지금 이게 무슨 상황인지 이해하려고 인상도 찡그리고 있겠지. 웃음이 나왔다.

“아니……. 그냥 장난이었어. 미안.”

에드윈은 김수지가 당황하며 늘어놓는 사과를 나에게까지 들려주었다.

“용서해 줄게. 그런데 어디야?”

나는 약간의 우쭐함을 느꼈다.

“너희 집 근처 승훈이 차를 타고 가고 있어. 옆에는 임남매와 진희와 백이 커플도 있어.”

임지영이 온다는 소식은 나에게 전혀 반갑지 않았다.

“그리고 지금 주차를 했고 너희 집으로 올라가고 있어. 에코가 무서운 속도로 질주 중이야.”

김수지는 시끄러운 배경소리와 함께 실시간으로 그의 상황을 중계했다.

나는 그들이 시끄럽게 초인종을 누르기 전에 문을 열어 두는 게 현명하다고 생각하고 에드윈과 소파에 나란히 앉아서 바람을 조종하여 문을 열어두었다. 그러자 트럭이 돌진하는 것처럼 쿵쾅거리는 소리가 나더니 임남매가 동시에 나타났다.

임지영은 집으로 들어오려고 했고 임지훈은 그런 그녀를 말리고 있었다. 에드윈과 나는 소파에 나란히 앉아서 그들을 바라보고 있었는데 그들이 너무 필사적이어서 끼어들 수가 없었다.

“비켜!”

“들어가면 안 돼!”

“비키라고!”

“싫어!”

“싸우지 말고 안으로 들어가.”

뒤이어 나타난 김수지가 현명하게 조언했다. 그들은 서로를 바라보면서 씩씩 거리며 숨을 고르더니 방으로 들어왔다. 그리고 임지영은 에드윈에게로 돌진했다. 임지훈은 눈알을 맹렬히 굴렸다. 나는 슬며시 에드윈에게서 떨어졌다.

“이제 더 이상 키스를 해줄 수 없어.”

에드윈이 임지영을 피하면서 그녀가 상처 받지 않도록 예의바르게 말했다. 그녀는 놀라고 상처받은 표정을 지었다. 속이 메슥거렸다.

나는 그들을 무시하고 이승훈과 남궁진희, 황백 그리고 김수지와 인사를 했다. 그들은 에드윈과 임지영이 마치 다른 곳에 있는 사람처럼 대하며 상관하지 않고 소파에 착석했다. 그런데 김수지는 항상 가볍게 몸만 왔었던 때와 달리 오늘은 이상한 가방을 들고 있었다.

“그게 뭐야?”

“약속했잖아.”

내 말 중간에 임지영의 의아스러움이 담긴 목소리가 가로질렀다.

“내가 개발한 이어폰.”

“맞아. 그리고 우리의 약속은 내가 애인이 생기면 사라지게 되어있었고, 나에게 애인이 생겼어.”

나는 더 이상 김수지의 말에 집중 할 수가 없었다. 나는 에드윈을 바라보았는데 그는 아주 밝은 표정으로 미소 짓고 있었다. 다른 아이들도 이제 더 이상 무시하지 않고 그들을 바라보았다. 임지영의 얼굴은 선물을 받았다가 빼앗긴 사람 같은 표정을 지었다.

“그 애인이 누군데?”

임지영이 당돌하게 물었다. 그녀는 화가 나서 온몸을 부르르 떨었다.

설마 이 상황에서 에드윈이 내 이름을 말하지는 않겠지? 그가 나를 애인이라고 소개하는 순간에 나를 바라볼 아이들의 표정을 예상하자, 속이 뒤틀렸다. 남궁진희와 황백 그리고 김수지는 놀리는 듯이 미소를 짓고 있을 것이 뻔하고 이승훈은 어딘지 모를 불편한 미소를 지을 것이다. 오직 임지훈 만이 순수한 행복의 미소를 지을 것이다.

“서유라.”

에드윈은 당연하다는 듯이 내 이름을 발음했다.

나는 임지영의 표정을 보지 않기 위해 고개를 돌렸다. 하지만 김수지가 히죽거리며 웃는 모습을 보고 말았다.

‘웃지 마.’

나는 입 모양으로 김수지에게 말했다. 하지만 그는 더 심하게, 기분 나쁘게 히죽거리며 웃었다.

“설마 지금 네 옆에 있는 그 서유라를 말하는 거야?”

“우리가 아는 서유라는 내 옆에 있는 사람뿐이지.”

에드윈이 거드름을 피웠다.

나는 이렇게 사귄다고 발표하는 것 자체가 쑥스럽고 익숙하지 않았다. 뱃속이 간지러웠고 얼굴로 열이 모였다.

“둘이 연극하는 게 아니라? 나를 피하려고 하는 연극이잖아.”

임지영의 고집은 알아줘야 할 것 같다. 그녀는 현실을 부정했다.

“아니야.”

에드윈이 확고하게 말했다. 그러더니 그는 내 팔을 잡아 당겨 내가 그를 바라보게 만들었다. 그리고 내가 놀랄 틈을 주지도 않고 두 손으로 내 머리를 감싸더니 입 맞췄다.

모두의 앞에서 갑작스럽게 키스를 하게 된 나는 당황했지만 굳이 입술을 떼고 싶지 않았다. 그래서 그냥 모두를 무시하고 에드윈에게 열중했다.

반경 3km의 소리까지 들릴 것 같이 조용했던 시간이 지나가고 우리가 떨어지자, 임지영은 큰 소리로 울음을 터트리더니 집 밖으로 맹렬히 돌진해 나갔다.

“정말 고맙다. 유라.”

임지훈은 세상 모든 것을 가진 듯이 행복한 표정을 짓고 나를 한번 안아주더니(에드윈이 그를 노려보았다.) 그의 누나와는 다르게 콧노래를 부르며 그녀를 따라 나갔다.

“그래. 그렇게 된 거구나.”

김수지는 여전히 히죽거리며 웃고 있었다. 그는 정말로 밉상이었다. 친구들의 반응은 내 예상과 다르지 않았다. 이승훈은 왠지 좌절한 모습이고 황백과 김수지는 나를 놀리듯이 웃고 있었다. 그런데 남궁진희는 내 예상 밖의 표정을 짓고 있었다. 그녀는 걱정과 혼란 그리고 기쁨이 한데 뒤엉킨 표정이었다.

“임남매가 나갔지만 우리가 여기 모인 이유를 설명할게.”

에드윈은 어색하게 헛기침을 해서 자신에게 다시 시선을 집중 시키고 말을 시작했다. 그의 볼은 약간 붉어져 있었다.

“일단 우리가 한 달간 도버숲 인근 마을을 정찰한 결과, 우리는 브루노 왕과 그의 기사가 마을에는 오지 않았다는 것을 알았어. 왕은 아직 도버숲 안에 있다는 건데 알다시피 도버숲은 미지의 숲이라고 불릴 정도로 넓고 안에서 무슨 생물이 살고 있는지 알려진 바가 없는 것도 모자라, 지형도 수시로 변해. 우리는 이제 도버숲을 수색하게 될 거야. 이미 켄트씨 일행이 숲의 반 정도를 수색해서 우리가 수색해야할 범위는 좁아. 하지만 위험하기 때문에 두 명씩 무리를 짓는 게 좋을 것 같아.”

“잠깐만 에드윈. 네가 더 말하기 전에 할 말이 있어.”

이승훈이 조용히 그의 말을 막았다. 에드윈에게 집중 되어 있던 시선이 이승훈에게로 옮겨졌다.

“말해.”

김수지가 말했다.

“어. 이제 더 이상 너희들을 도와 줄 수 없을 것 같아. 가족들이 내가 하는 일을 알아버렸거든. 아버지와 어머니는 반대하지 않지만… 혹시 몰라서.”

그가 어깨를 으쓱이며 곤란한 듯이 말했다. 그의 표정은 매우 아쉬워보였다. 그가 오래 동안은 도와주지 못할 것이라는 것을 짐작하고 있었지만 서운 한건 어쩔 수 없었다.

“그러면 우리는 여기서 작별인 건가?”

김수지는 서운함을 드러내지 않으려고 노력했다.

“아마도.”

“미안해하지 마. 너는 언제든지 마음대로 네가 하고 싶은 걸 결정할 수 있으니까.”

에드윈이 싱긋 미소 지으며 아버지 같이 다정하게 말했다. 이승훈은 감동한 눈동자로 그를 바라보았다.

“너희들은 이승훈을 배웅해주고 와.”

남궁진희가 의무적인 미소를 짓고 말했다. 그녀는 무언가 할 말이 있는 듯 했지만 그 말의 대상은 내가 아닌 것 같았다.

“에드윈. 너랑 할 말이 있는데 잠시 시간 내줄래? 그리고 유라랑 수지 그리고 백이는 승훈이 배웅 해주는 게 좋을 것 같아.”

남궁진희가 다시 한 번 말했다. 나는 그녀의 제안에 영문을 모르는 표정을 지었지만 순순히 따랐다.

나와 김수지 그리고 황백은 이승훈을 배웅해주기 위해서 밖으로 나왔다. 우리들은 이승훈의 차가 있는 주차장으로 터벅터벅 걸어갔다. 그런데 얼마 안가 황백이 나의 팔을 잡고 은근슬쩍 뒤로 빠졌다.

“유라. 너는 들어가.”

그가 작게 속삭였다.

“왜?”

그를 따라 나도 작게 속삭여 물었다.

“진희가 에드윈에게 하려는 말을 너도 들어야 할 것 같아. 들어가.”

황백이 말했다. 그리고 그는 달려가서 앞서가는 김수지와 이승훈에게 어깨동무를 했다.

“너무 의기소침하지 마. 이승훈. 너는 이미 많은 도움을 주었는걸. 그리고 대학교 다녀야 해서 우리들 보다 더 바쁘잖아. 어쩔 수 없는 일이야.”

그는 일부로 대화를 하며 그들의 시선을 끌었다.

“끔찍한 대학.”

김수지가 진절머리를 쳤다. 황백은 다시 뒤돌아보더니 빨리 들어가라는 듯이 손짓을 했다.

나는 고개를 갸우뚱 거리며 다시 집으로 들어왔다. 그런데 남궁진희와 에드윈은 얘기를 한다고 하더니 거실에 없었다. 바람들은 에드윈의 방을 열렬히 가리켰다.

나는 비록 해서는 안 되는 행동이라는 것을 알지만 그의 방문 앞에 서서 방문에 귀를 바짝 붙이고 귀 기우렸다. 에드윈도 바람을 다룰 줄 알기 때문에 바람으로 그의 이야기를 엿들으면 그가 눈치 챌 게 뻔했으니 이런 원시적인 방법으로 밖에 엿들을 길이 없었다.

나는 정신을 집중하여 귀 기우리면서도 내가 왜 이렇게 까지 해서 그들의 대화를 들으려고 하는지 잘 몰랐다. 내가 그들의 대화를 엿듣지 않으려고만 하면 심각하고 진지했던 황백의 얼굴이 떠올라 쉽게 발이 떨어지지 않았다.

“하고 싶은 말이란 게 뭐야?”

어디에서나 알 수 있는 감미롭고 다정한 에드윈의 목소리가 들렸다. 그들은 다행히 아직은 대화를 시작하지 않은 듯 보였다.

“유라와 헤어져.”

응?

“뭐?”

에드윈은 당황한 내 심정을 정확하게 표현해 주었다. 사귄지 24시간도 지나지 않았고 10일도 되지 않았는데 이게 무슨 말인가?

“유라와 헤어져. 아니면 그녀를 베르디로 돌려보내.”

“무작정 헤어지라고 말하지 말고 우리가 헤어져야하는 이유를 말해.”

에드윈은 그 어떤 이유라도 나와 헤어지지 않을 것 같았다.

그건 나도 마찬가지였다.

“어젯밤에… 그냥 유라와 헤어져 주면 안 되는 거야?”

남궁진희는 말을 하려다가 포기하고 답답한 듯이 말했다. 얼굴이 보이지 않아도 답답함에 발을 동동 구르고 있을 그녀의 모습이 눈에 선했다.

“이유를 알아야지 헤어지지.”

에드윈이 당황하며 말했다.

남궁진희가 무슨 표정을 짓고 있는지 모르겠지만 긴 침묵이 그녀의 심경 변화를 알려주는 것 같았다. 도대체 무슨 일 때문에 그녀가 이러는 걸까?

“네가 죽는 걸 봤어. 에드윈 네가 죽어. 그리고 유라가 너를 안고 미친 듯이 서럽게 울고 있었어.”

“언제?”

이제 더 이상 에드윈의 목소리는 다정하지 않았다. 차가웠고 긴장으로 굳어져 있었다.

나는 어떤 반응을 보여야 할지 몰랐다. 그냥 피가 온몸에서 빠지는 기분이었고 다리가 후들거려 그곳에 있을 수가 없었다. 내가 방금 무슨 말은 들은 거지? 누가 죽는 다고?

“언제인지는 몰라. 그냥 왕의 성에서 너는 죽어가고 있었고 유라는 그런 너를 안고 울고 있었어. 그리고 네 배에는… 칼이 꽂혀 있었어. 너도 알다시피 나는 단편적인 미래를 봐.”

“그리고 그 미래는 변화할 수 있지. 너는 미래를 보지만 확률적으로 일어날 일이 높은 미래를 봐.”

에드윈이 급히 그녀의 말 중간에 끼어들었다.

“그래서 지금 다른 가능성을 만들어서 너를 살리려고 하는 거야.”

“나는 유라와 함께 있으면서 살 수 있는 다른 가능성을 찾을 거야.”

“너는 지금 도박을 하는 거야.”

남궁진희가 무시무시한 목소리로 경고했다. 온 몸에 소름이 돋았다. 이건 병원에서 시한부 선고를 받은 것 보다 더 안 좋았다.

“알아. 하지만 나는 절대로 죽지 않을 거야. 유라를 혼자 두고 죽지 않을 거야. 그러니 너는 유라에게 말하지 말아줘. 그녀만을 바라본지 10년이 넘었어. 10년 만에 친구라는 이름 안에서 겨우 나왔어. 용기 없고 겁 많은 그녀가 나에게 고백을 해주었다. 그런데 여기서 그녀를 포기할 수 없어.”

에드윈의 목소리는 간절하면서 절절했다. 10년 전이면 거의 첫 만남 때부터 그는 나를 좋아했다는 것이었다. 그에게서는 죽지 않을 거라는 확고한 의지가 느껴졌다. 하지만 나는 안심할 수가 없었다. 죽음은 사람이 죽지 않겠다고 피할 수 있는 것이 아니었다.

“에드윈.”

남궁진희가 다시 설득하려는 듯이 그를 불렀다.

“남궁진희. 나는 이미 충분히 위험한 삶을 살고 있어. 거너릴과 대적하고 있지. 그와 대적하는데 죽을 각오를 하지 않고 있는 건 바보 같은 짓이야. 그리고 거너릴과 대적하겠다고 마음먹었던 그 순간에 너도 봤잖아? 우리 모두가 패배하고 죽는 미래를.”

“하지만…….”

“하지만 그건 확률적으로 그저 높은 일이라고 너는 말했어. 걱정하지 말라고 살 수 있는 다른 확률의 일을 찾으면 된다고. 지금 나도 그렇게 생각해. 살 수 있는 다른 확률을 찾으면 될 거야.”

에드윈은 더 이상의 설득의 여지가 없게 말했다. 방안에서는 조용한 침묵 많이 들려왔다. 그런데 갑자기 쿵쿵거리는 발소리와 함께 내가 도망갈 시간을 주지 않고 문이 열렸다.

나는 몸을 펴고 내 앞에서 나를 바라보고 있는 에드윈을 바라보았다. 남궁진희는 찡그린 표정을 짓고 내 쪽을 바라보고 있지 않았다.

“유라.”

에드윈이 그윽하게 불렀다. 예전에 그가 날 이런 식으로 불렀다면 심장이 예민한 반응을 했겠지만 지금은 시한부선고 때문에 차분했다.

“옥상에서 얘기 좀 하고 올게. 아이들에게 전해줘.”

에드윈이 시선으로는 나를 계속 바라보며 남궁진희에게 말했다. 그녀는 희미하게 고개를 끄덕였다.

그가 내 손을 잡았고 빨려 들어가는 느낌과 함께 나는 건물 옥상의 작은 정원에 서 있었다.

그곳은 내가 그냥 심심해서 만든 곳으로 나름 예쁘게 생긴 꽃들은 전부다 심어 놓았다. 한편에 이름을 알 수 없는 거대한 나무 한그루가 시원한 그늘을 만들고 있었고 가운데에는 오솔길처럼 나무판자로 길이 만들어져 있었다.

길의 끝에는 나무와 함께 테이블과 의자가 놓여있었다. 맑은 하늘과 호화찬란한 빛을 내는 옥상정원은 화사함의 끝을 보여주었지만 우리는 지금 그런 모습을 보며 미소 지을 수가 없었다.

에드윈은 내 손을 끌고 나를 의자에 앉혔다. 우리는 테이블을 사이에 두고 서로 마주보며 앉았다.

“방금 네가 미래를 보는 내 친구에게 시한부 선고를 받은 게 사실인가?”

나는 이미 믿고 있으면서 믿기지 않는 듯이 물었다.

“사실이야.”

그가 담담하게 말했다.

“거너릴과의 싸움을 그만두라고 하지 못하는 게 너무 화가 난다.”

“유라. 난 죽지 않을 거야.”

“어떻게? 네가 죽지 않는다고 죽음이 물러나 줄 린 없잖아!”

내가 애써 유지하고 있던 평정심은 그의 터무니없는 말에 와르르 무너졌다.

“나는 남궁진희가 본 미래가 어떻게 작용하는지 몰라. 하지만 그녀의 미래가 위험하기 때문에 그녀가 도망자 신세인거잖아? 그런데 어떻게 걱정을 하지 않고 죽지 않을 거라는 그 망할 확신을 할 수 있는 건데, 이 멍청아!”

죽음을 선고받은 자 보다 그를 사랑하는 사람이 더 걱정을 하는 모습이니… 참 아이러니 했다.

“맞아, 죽음이 물러날리 없지. 하지만 내가 죽지 않을 수 있는 방법을 찾을 수 있어. 유라, 네가 어디까지 들었는지 모르겠지만 진희가 미래를 보는 방식은 아주 독특하고 그 미래는 언제든지 변할 수 있어. 그녀는 일어날 일 중 가장 높은 확률의 일을 꿈으로 봐. 낮은 확률의 일은 보지 못하지만 만약에 그것을 찾으면 미래는 바뀌게 되어 있어.”

“그 낮은 확률을 찾을 수 있는 사람이 어디 있겠어?”

나는 그의 당당함을 이해하지 못하고 되물었다.

“리어라는 성을 가지고 있는 사람들은 그 낮은 확률을 찾을 수 있는 능력이 있어. 고대 문서에 나와 있는 거라 신용이 가지 않기는 하지만 우리 가문 사람들이 미래를 바꿀 수 있기 때문에 거너릴이 그녀를 죽이려는 거야.”

에드윈이 말했다.

“자세히 설명해 봐.”

나는 살짝 미간을 찌푸리고 명령했다. 에드윈은 이제야 좀 대화가 된다는 표정을 지었다.

“거너릴은 그가 원하는 일을 가장 확률이 높게 만들어 그 일이 일어나게 만들었는데 그것을 그녀가 보고 다른 사람에게 말하면 리어라는 성을 가진 사람 중 누구든지 그의 계획을 무산시켜 버릴 수 있을 거라는 것을 알았어. 그는 진희를 그의 편으로 만드는 대신 배신할 위험을 가진 그녀를 죽이기로 마음먹은 거야. 그래서 그녀가 도망 다니는 거야. 이제 알겠어? 나는 죽지 않을 거야. 살아서, 살 수 있는 미래를 찾아서 네 옆에 서 있을 거야.”

에드윈이 테이블 위에 올린 내 손등을 쓰다듬었다. 나는 고개를 숙여 그의 손을 바라보았다. 만약에 내가 그고, 그가 나였다면 그는 절대로 저렇게 말하지 않았을 것이다.

“만약에 진희가 내가 죽는 다고 했으면 너는 내가 이렇게 말해도 들어주지 않았을 거야. 너는 내가 말하는 내내 머릿속으로 내게서 도망칠 궁리를 하고 있겠지.”

내가 비딱하게 미소 짓고 말했다. 에드윈은 작게 한숨을 내쉬었다.

“유라. 너는 위험할 필요가 없어. 거너릴과 싸우고 있는 건 나야. 나는 이미 죽을 위기에 놓여 있지. 하지만 너는 그렇지 않아. 내가 떠나면 너는 거너릴과 싸울 이유도 없고 안전해 질 수 있어. 하지만 나는 달라. 나는 이미 죽을 위기에 놓여있고 네가 떠난다고 해서 내가 안전해 지는 것도 아니야.”

에드윈이 이렇게 말할 줄 알았다.

“네가 무슨 생각을 하고 있는지 모르겠지만 당장 그만 둬. 네가 떠나는 그 순간 내 인생도 끝이니까.”

에드윈은 온몸으로, 모든 것을 다해 나에게 떠나지 말아달라고 애원했다.

나는 고개를 들어 그를 바라보았다. 그의 눈동자는 애절하면서 진지했다. 그 진지함이 죽지 않을 거라는 그의 의지를 보여주었다.

“사귀기 시작한지 하루 만에 이런 걸로 싸울 거라고는 생각도 못했어.”

내가 피식 웃으면서 말했다. 이 미소는 기쁨에서 우러나온 것이 아니라 그냥 짓고 있는 것이었다.

“나도.”

그가 나직이 말했다.

“떠나지 않을 거지?”

그는 내가 영 불안한지 조심스럽게 물었다. 나는 고개를 끄덕였다.

“어떤 바보가 떠나지 말라고 말하는데 어떻게 떠나겠어?”

나는 그를 바라보면서 어깨를 으쓱였다.

“고마워.”

그가 내 손을 그의 두 손으로 꽉 잡으며 중얼거렸다. 마치 신에게 기도하는 모습이었다. 나와 그의 사이에는 내가 가장 싫어하는 침묵이 내려앉았다.

나는 이런 그를 놔두고 떠날 수 없었다. 내가 떠나는 게 그를 살리는 가장 확실한 방법(그렇지 않았으면 진희가 굳이 우리 보고 헤어지라고 말했을 리 없었다.)인걸 알면서도 나는 그럴 수 없었다. 그 이유가 에드윈의 간절한 청 때문이었는지, 내 욕심이었는지 모르겠지만…….

“친구들이 기다리고 있을 거야. 내려가자.”

내가 말했다. 에드윈은 고개를 끄덕이고 자리에서 일어났다. 그는 여전히 내 손을 잡고 있었다. 나는 그의 허리를 안고 그의 품에 안겨서 아래로 내려왔다.

나는 어차피 그를 떠날 수 없으니, 우선은 브루노 왕을 찾고 에드윈을 다시 왕자로 만들고 나서 이 문제를 다시 생각하기로 했다.

우리 집 소파에는 이승훈과 임남매를 제외한 친구들이 앉아서 우리를 기다리고 있었다. 남궁진희과 황백의 표정이 불안한 듯이 초조해 보였지만 우리는 아무렇지 않은 듯이 미소 지으며 가운데 소파에 나란히 앉았다.

“임남매와 이승훈씨 때문에 중단되었던 작전을 다시 설명하기 전에 너희들에게 줄게 있어.”

김수지가 가방을 뒤적거리며 가장 먼저 입을 열었다. 그는 한참을 가방에 손을 넣고 뒤적거리더니 세련되고 심플하면서 넓적한 검은 상자 하나를 꺼냈다. 그는 의기양양한 표정을 지으며 상자를 열었다. 안에는 상자만큼이나 세련된 붉은색 무선 이어폰이 스펀지와 함께 끼워져 있었다. 보기에는 그냥 시중에서 파는 이어폰 같았다.

“이어폰 인가?”

황백이 자세히 바라보며 물었다. 그가 손을 뻗어 이어폰으로 추정되는 물체를 잡으려고 하자, 김수지가 그의 손을 찰싹 때렸다.

“더러운 손으로 만지지 마. 맞아. 이건 이어폰이야. 하지만 너희들이 사용하고 있는 구식과는 차원이 다르지. 해킹당할 위험이 없어. 바이러스가 들어오면 그냥 이어폰 자체가 죽어버리거든. 음질도 아주 깨끗하며 위치 추적도 가능하고 너희들이 사용 중인 건 발신자 표시가 나타나지 않지만 이건 나타날 거야. 만약에 너희들이 이어폰과 함께 이걸 사용하게 되면.”

그는 말을 하면서 이어폰 상자를 들어 올리더니 상자 아래에 숨겨져 있던 다른 것을 보여주었다. 또 다른 상자 안에는 내용물을 알 수 없는 알루미늄으로 만들어진 주사기 8대가 놓여 있었는데, 투박하게 생기고 바늘도 엄청나게 긴 그 주사는 바라만 봐도 팔에 시큰거리는 아픔을 선사해 주었다.

우리들은 모두 다 달갑지 않은 표정을 짓고 김수지를 바라보았다.

“내 눈에 주사로 보이는 군.”

황백이 사실을 부정해 달라는 듯이 김수지에게 말했다.

“맞아. 주사야. 하지만 이 주사 안에 들어 있는 건 액체 형 핸드폰이야. 이거를 너희들 손목에 주입을 하면 적에게는 보이지 않고 쉽게 제거할 수도 없는 핸드폰으로 변해. 이 액체는 인체에 널리 퍼지지 않고 오직 너희들의 손목에서만 머무르며 핸드폰 역할을 해줄 거야. 음질도 좋아지고 누가 전화를 거는지 알 수도 있고, 살을 터치만 함으로써 전화도 걸 수 있고, 적에게 들키지도 않지. 납치당해도 전화할 수 있어. 어쨌든 중요한건 이건 전혀 해킹당할 위험이 없어. 그리고 설사 해킹당한다고 해도 이 핸드폰 안의 독자적인 백신 때문에 도청이 불가능해. 어때? 멋지지?”

김수지가 의기양양하며 자랑스럽게 말했다. 그의 아이디어는 좋은 것 같았다. 일단 도청이 불가능하고 누가 전화를 하는지 알 수 있게 되기 때문이다. 하지만 그의 방법은 엄청난 공포심을 조성했다. 과장은 있겠지만 주사의 바늘은 두께는 5cm가 넘는 것 같았고 정말로 아파보였다. 그에게는 정말로 고마웠지만… 너무 무서웠다.

“인체에 해가 되지 않는 건 확실해?”

황백이 반신반의 하면서 조심스럽게 물었다. 우리는 솔직하게 말하면 김수지가 자존심 상해하고 그의 새로운 발명품을 그냥 가져 갈 것이라는 것을 알고 있었다. 그래서 아주 조심스럽게 질문을 던졌다.

“정확하게 안에 들어 있는 구성물이 뭐야?”

“꼭 인체에 주입해야만 하는 거야?”

“누군가에게 실험은 해본거야?”

“인체에 해가 되지 않고 안에 들어가 있는 구성물을 다 말할 수는 없어. 그리고 꼭 인체에 주입해야하고 곧 실험해볼 거야.”

김수지가 너무나도 친절하게(그답지 않게) 처음 질문부터 답변해주었다. 그러더니 갑자기 내 오른 손을 낚아채듯이 잡았다.

“설마.”

나는 겁먹은 표정으로 그를 바라보았다. 제발. 나 말고 다른 사람을 실험하란 말이야.

“미안.”

김수지는 한쪽 눈을 감으며 윙크를 해주더니 내 손목에 주사를 인정사정없이 꽂았다. 그리고 머리를 화장실 바닥에 박았을 때보다 더한 안드로메다를 초월한 고통이 손목을 타고 전해졌다. 내가 너무 아파 비명도 못 지를 사이, 김수지는 주사의 모든 내용물을 내 손목에 주입 완료 하고 주사를 뽑았다.

“무슨 짓을 한 거야?”

“김수지!”

남궁진희와 에드윈이 벌떡 일어나며 누가 먼저라고 할 것 없이 동시에 말하고 내 옆으로 왔다. 그들은 조심스럽게 내 팔목을 살폈다. 나의 팔목은 주사 바늘이 들어갔었던 검붉은(피가 말라 붙은)점이 새로 생긴 것 빼고는 몇 초 전과 똑같았다.

“잠깐만 기다려봐.”

김수지가 혼자서 여유 넘치게 말했다.

“잘못 되면 어쩌려고 이런 짓을 하는 거야?”

남궁진희가 김수지를 나무랐다.

“잘못되지 않을 거라는 확신이 있어.”

그가 당당하게 말했다. 그의 당당함이 너무 싫어졌다. 나는 손목을 잡고 그를 노려보았다. 그런데 아픔은 순식간이었다. 서서히 아픔이 사라지더니, 언제 아팠냐는 듯이 아무 느낌도 없었다. 나는 조심스럽게 손목을 감싸던 손을 풀고 손목을 바라보았다. 푸른 형광색의 글자가 내 손목에 쓰여 있다. 그것은 흡사 핸드폰 자판기 같았다.

“이제 안 아프지?”

김수지가 물었다. 인정하고 싶진 않지만 그가 만든 발명품은 좋아보였고 더 이상 아프지도 않았다. 나는 걱정스럽게 바라보는 에드윈에게 고개를 끄덕여주었다. 그는 내가 확신을 준 후에야 경직된 표정을 풀었다.

“꼭 이렇게 요란하게 했어야 했냐?”

황백이 불만스러움을 고스란히 나타내며 틱틱 거렸다.

“이렇게 안했으면 아무도 저걸 사용하려고 하지 않았을 걸? 그렇지 않아? 너희들이 자원을 할 그럴 분들은 아니잖아. 그리고 설마 내가 위험한 물건을 만들겠어?”

끙. 그의 말은 하나도 틀리지 않고 맞는 말이었다.

“너의 머리는 뛰어나지만 안전성은 없어.”

우리는 궁색하게 반발했다.

나에게 한 실험을 성공적으로 마치면서 의기양양해진 김수지는 더욱 인정사정없이 에드윈과 황백 그리고 남궁진희의 손목에 주사기를 꽂고 액체형 핸드폰을 주입했다. 그리고 우리는 모두 귀에서 구식 이어폰을 빼내고 새로운 이어폰을 꽂았다. 차가운 느낌이 기분 좋았다.

“자. 이제 작전 설명하시옵소서.”

자신의 일이 끝나자 김수지가 매우 공손하게 에드윈에게 말했다. 그는 나에게 한 짓 때문인지, 에드윈의 눈치를 많이 살폈다. 비록 에드윈이 조용히 있기는 하지만, 조용한 사람이 더 무섭다는 것을 그는 잘 알고 있었다. 그는 조용히 짐을 다시 챙겨서 그의 가방에 넣었는데, 핸드폰과 이어폰 4쌍이 아직 남아 있었다.

아무래도 이곳에 없는 임남매에게 줄 것 같았다. 그가 여기 없는 임남매에게 핸드폰을 주입하면 그들이 김수지를 때릴 거라는 것에 내 전 재산을 걸 수 있었다. 그리고 그들이 제발, 그렇게 해주기를 절실하게 바란다.

“별거 없어. 그냥 내일부터 켄트씨 일행과 합쳐서 도버 숲을 수색하게될 거야. 그들과 합친다고 해서 함께 다니는 건 아니고 그들은 그들대로 우리는 우리대로 수색을 할 거야. 나와 유라는 페리도트 마을근처의 도버 숲을 수색할 테니 김수지는 우리들의 이어폰을 위치 추적하며 유라의 소형 카메라를 움직여 주변을 같이 살펴주는 게 좋을 것 같아.”

에드윈이 김수지를 바라보며 말했다. 그는 싱긋 웃었는데… 그의 미소는 살벌하다 못해 무서웠다.

“우리는 가넷 마을 근처의 도버 숲을 수색할게.”

남궁진희도 김수지를 바라보며 말했다.

“유라를 가지고 시험한 거 정말로 미안하다.”

결국 김수지는 획기적인 발명품을 만들어 놓고 사과를 하게 되었다.

7. 도버숲

날씨가 좀 호전된 날(하늘은 여전히 회색이었고 당장이라도 비를 쏟아낼 것 같았다.) 나와 에드윈은 졸린 눈을 비비며 아침 일찍 도버숲으로 갔다. 그리고 그곳에서 야영 중인 켄트씨와 크라운씨를 만났다. 그들은 우리의 등장과 우리들이 맞잡고 있는 손을 보고 놀란 듯 보였으나 미소를 지으며 우리를 맞아 주었다.

“잘 오셨습니다.”

켄트씨가 왠지 모를 흐뭇한 미소를 지었다. 그의 뒤에는 녹색이라고는 보기 힘들 정도로 검정 색에 가까운 색을 가진 식물들이 보였다. 그리고 검은 색인 흙 위에는 사람들이 머무른 흔적이 보였다. 있을 거라고 예상했던 50명의 기사들, 아니 이제 49명이 된 기사들은 한명도 보이지 않았다.

“기사들은요?”

에드윈이 켄트씨에게 물었다.

“먼저 도버숲을 수색하기 위해 떠났습니다. 이번 주 내내 비 예고가 있으니 비가 오지 않을 때 서둘러 수색을 하는 게 좋을 듯해서 움직이고 있습니다.”

“잘하셨어요.”

에드윈이 싱긋 웃어주었다. 지금의 에드윈은 정말로 권위 있는 왕자처럼 보였다.

“그런데 실례가 되지 않는 다면 한 가지 물어도 괜찮겠습니까?”

켄트씨의 뒤에서 서 있던 크라운씨가 눈을 빛내며 물었다.

“하세요.”

에드윈의 목소리는 적응되지 않게 여유로웠다.

“두 분의 관계는 어떻게 됩니까?”

“이제는 연인사이지요.”

크라운씨의 질문에 내가 사레 걸리며 당황하기도 전에 수줍은 미소를 짓게 만드는 에드윈의 대답이 바로 이어졌다. 아버지에게 남자친구를 소개하는 것처럼 쑥스러웠다.

“며칠 전만 해도 친구사이라고 대답하셨는데요. 그렇지 않나요?”

크라운씨가 나를 빤히 쳐다보았다. 나는 얼굴을 붉히지 않으려고 애 썼다.

“그 며칠 사이에 관계가 좀 변했습니다.”

에드윈은 겁날 정도로 당당하게 말했다. 그와 크라운씨는 서로를 경계하며 바라보았다. 미소 짓고 있는 그들의 사이에는 미묘한 전류가 튀었다.

나는 켄트씨와 크라운씨에게 대충 인사를 하고 에드윈을 끌고 숲으로 들어갔다.

숲은 지나치게 큰 나무들 때문에 햇빛이 들어오지 않아 나무와 풀이 검은색으로 보였다. 아직 점심도 되지 않은 시간이었지만 숲을 걸어가기 위해서는 손전등이 필요했다.

에드윈은 손전등을 켜고 앞을 비추며 내 손을 잡고 나의 보폭을 맞춰 걸었다. 수색이 아니라 우리 둘만의 데이트 같은 느낌이 강했다. 그리고 이상하게도 내 눈에는 검은 숲이 반짝 반짝 빛나며 아름답게 보였다.

“유라. 너 크라운씨 좋아하지?”

숲의 중간쯤에 이르렀을 때 그가 물었다. 그는 질문을 하고나서 내 눈치를 살피고 있었다.

“호감이 가기는 해.”

나는 별생각 없이 말했다. 하늘을 올려다보아도 시간을 알 수 없었기 때문에 오른 손목을 바라보았다. 엄청난 파장을 일으키며 내 손목에 삽입했던 김수지의 핸드폰은 확실히 다른 핸드폰에 비해서 편했다. 편리한 점은 많았지만 아팠기 때문에 그에게 칭찬을 해줄 생각은 없었다. 오. 시간은 벌써 오후 2시를 넘었다.

“어디가?”

“그냥 내 이상형이여서.”

나는 말끝을 흐리고 그를 바라보았다. 계속 질문을 하는 그가 이상했다. 그는 한마디로 썩은 표정을 짓고 있었다.

“너는 크라운씨를 별로 좋아하지 않는 구나.”

내 말은 질문이 아닌 정의를 내린 것이었다. 에드윈이 고개를 끄덕였다.

“왜?”

“네 이상형이니까. 난 질투가 아주 심해서 김수지의 파티에서 네가 그를 보며 얼굴을 붉혔던 걸 아직 까지도 기억하고 있어. 그리고 며칠 전에 임지훈이 우리 집에서 나갈 때 너를 안았던 일, 김수지를 처음 만났을 때 그가 너의 볼에 입 맞췄던 거. 덧붙여서 3년 전에 아직 우리가 고등학교에 다닐 때, 남학생들이 모두 너에게 말을 걸고 싶어 안달이었던 것 까지 모두 기억하고 있어.”

그는 매우 마음에 안 든다는 듯이 못마땅한 목소리로 이미 내 기억 속에서 사라져 없는 일들까지 술술 말했다. 친구가 애인이 되어서 나쁜 점은 나를 너무 잘 알고 있다는 것이었다.

“전교생은 과장이야.”

내가 코웃음을 쳤다. 고등학교에 다닐 때 나름 인기는 있었지만 전교생은 심각한 과장이었다. 그리고 나는 에드윈의 눈에서나 아름다울 것이었다. 물론 나는 그가 그렇게 생각하는 것만으로도 만족스러웠다.

“아니야. 이승훈도 김수지도 지훈이도 백이도 처음에는 모두 너를 좋아했어.”

음……. 이건 난생 처음 듣는 소리였다. 인기가 많다는 말에는 기분이 좋았지만 에드윈의 시무룩한 표정을 보니, 무슨 말을 해야 할 것 같았다.

“하지만 그들은 다 알아서 자신들의 사랑을 찾아갔잖아. 김수지는 나를 거의 남자로 생각하고…….”

남자가 아니라, 하인으로 생각중이지……. 나는 비딱한 미소를 짓고 말을 이었다.

“백이는 남궁진희만 보고 있고 임지훈은 그의 누나인 에코만 걱정하고 있잖아.”

“하지만 이승훈과 임지훈은 아직 애인이 없고 여전히 너를 좋아하고 있지. 적어도 이승훈이 너를 좋아하고 있다는 건 느꼈잖아?”

그의 질문에 나는 대답을 할 수가 없었다. 어쩌면 이승훈이 나를 좋아할지도 모른다고 아주 조금 짐작하고 있었기 때문이었다.

“대답하지 않는 걸 보니 정말로 알고 있었구나. 그러면서 왜 내가 널 좋아하는 걸 알지 못한 거야?”

그는 입을 삐죽 내밀고 불만스러운 표정을 지었다.

“음……. 너는 티가 별로 안 났으니까. 알고지낸 10년 동안 항상 똑같아서 알 수가 없었어.”

나는 당황하며 말했다.

“내가 티가 안 났다고? 그럴 리가. 네가 둔해서 눈치 채지 못한 거야. 친구들은 모두 그 사실을 알고 있었어. 그들은 내 행동을 보고 바로 알았다고 말하던 걸. 그런데 네가 너무 알아채지 못하니까 너의 질투를 이용해서 너에게 사랑이라는 감정을 깨우쳐 주라고 누가 조언하더군.”

그래서 임지영과 키스를 하게 된 거였군. 나에게 나의 감정을 알려주는 아주 획기적이고 멋진 방법이기는 했으나 기분은 아주 나빴다.

“누군지 몰라도 싸우고 싶네.”

나는 옆에 가만히 있는 나무를 주먹으로 쳤다. 힘을 주어 치지 않았기 때문에 나무에서는 아무소리도 나지 않았다.

“네가 10년 동안 못 알아채서 그렇게 된 거야. 그를 욕하지 마.”

에드윈이 미소 지으면서 말했다.

“김수지군.”

나는 ‘그’라는 단어에 김수지가 말했다는 것을 확신했다. 그가 아니고는 에드윈에게 그런 말을 할 사람이 없었다. 그는 에드윈의 감정도 알고 있고 내 감정도 알고 있으면서 그의 얼굴을 보며 잘 생각해 보라는 짜증나는 조언을 해주었다. 조언이 아주 기가 막혔다.

“그를 욕하지는 않을게.”

나는 이를 갈았다.

“네 잘못이 크다니까.”

“10년 전이면 너는 도대체 언제부터 나를 좋아한 거야?”

나는 내 질문이 그에게 실례가 되지 않기를 바랐다. 왠지 그의 대답이 기대되었다.

에드윈은 수줍은 듯이 8살 아이처럼 순수한 미소를 지으며 나를 바라보았다. 그의 미소만으로도 나는 정화 되는 기분이었다.

“너를 처음 봤을 때부터 지금까지 그리고 앞으로도 좋아하겠지. 너를 처음만난 건 네가 왕의 성에 왔을 때야.”

그는 그때를 생각하는지 미소를 지었다. 하지만 정작 나에게는 왕의 성에 간 기억이 없었다. 그러고 보니 켄트씨가 그와 비슷한 말을 한 적이 있었다. 그때도 그랬지만 지금도 기억이 나지 않았다. 내가 언제 왕의 성에 갔었단 말인가? 그와의 첫 만남은 아주 오래 전이라 기억이 잘 나지 않지만 그래도 왕의 성에서 처음으로 만나지 않았다는 것만은 확신할 수 있었다. 그런데……전혀 모르겠다.

“나 치매인가 봐. 기억이 안나.”

나는 머리를 흔들었다.

“당연하지. 네가 왕의 성에 왔던 건 고작 30분 정도였고 그때 너는 네 할머니의 품에서 자고 있었으니까.”

그렇다면 내가 기억하지 못하는 건 당연한 일이었다. 하지만…….

“그런데 그때부터 좋아했다는 거야? 나는 자고 있었는데?”

나는 말도 안 된다는 듯이 물었다. 대화 한번 하지 않았는데 어떻게 그가 나를 좋아하게 된 건지 이해불가였다. 나는 첫눈에 반한다는 것을 믿지 않았기 때문에 더 이해가 되지 않았다.

“이유는 모르겠지만 자는 너를 보고 그냥 지나칠 수가 없더라고 그리고 네가 돌아간 다음에도 계속 네 얼굴이 떠올라서 아무것도 할 수가 없었지. 그때 내 옆에 있던 시종들이 죽으려고 했어. 내가 너를 생각하느라 아무 것도 안했거든.”

에드윈이 과거를 떠올리며 웃었다.

“괜히 죄 없는 시종들만 힘들게 만들었군.”

어쩐지 얼굴도 이름도 모르는 그의 시종들에게 굉장히 미안해졌다.

“그러게 말이야. 다 너 때문이야.”

“나도 내가 그렇게 매력 넘치는 줄 몰랐어.”

내가 눈알을 굴리며 말했다. 그는 기분 좋은 웃음소리를 내며 웃었다.

“그때부터 계속 너와 함께 있기 위해 노력했지. 하지만 나는 왕의 성에서 살고 너는 성이 아닌 곳에서 살아가고 있기 때문에 너를 만날 기회가 좀처럼 생기지 않더군. 때마침 내가 아버지와 싸우고 가출을 결정했을 때 너도 가출을 하게 된 거지.”

“거너릴에게 매우 고마워야겠어. 그가 왕위에 대한 야욕을 들어내는 바람에 우리가 만났으니까.”

내가 한숨을 내쉬었다. 일단은 뭐, 고마운 건 고마웠다.

“너무 고맙지.”

그의 말에서는 뼈가 느껴졌다.

“10년 동안 눈치 없는 나를 좋아하느라 고생했어.”

나는 독려하는 듯이 그의 어깨를 토닥여 주었다.

“고생은 아니지. 결국 너도 나를 좋아하게 되어서 보상을 받았으니까. 그런데 너는 언제부터 나를 좋아하고 있다는 걸 알게 된 거야?”

그가 물었다. 나는 곰곰이 생각을 했다.

“몰라. 잘 모르겠어. 그냥 어느 순간부터 네가 안보이면 불안해졌지. 그냥 어느 순간부터 서서히 그렇게 되어서 그냥 친구를 걱정하는 거라고만 생각했었어.”

딱히 그를 좋아하게 된 계기는 없는 것 같았다. 그냥 어느 순간부터 내 마음이 그를 평범한 친구가 아닌 남자로 대했었다.

“하지만 대충 짐작을 했던 때가 있기는 해. 네가 왕과 거너릴 사이에서 걱정하면서 왕을 찾고 싶다고 나에게 도와줄 수 있냐고 물었을 때……. 그때 너를 지켜주고 싶다는 생각을 하게 되었어. 아무튼 지금 생각해 보면 그때부터 너를 친구 이상으로 생각했던 것 같아.”

나는 어깨를 으쓱였다. 그때 에드윈이 거너릴 때문에 고민을 하고 과거 그의 행동 때문에 괴로워하는 모습을 생각하면, 아직도 가슴이 찢어질 듯이 아파왔다. 그가 더 이상 괴로워하지 않았으면 좋겠다. 나는 땅에 떨어져 있는 검은 나뭇잎을 발로 찼다.

“그리고 완벽하게 깨달았던 게 너와 에코가 키스를 하면 내가 짜증이 난다는 것을 알게 되었을 때였지. 그리고 그날 내가 너를 지나치게 의식하고 있다는 것도 깨달아 버렸고…….”

“결론적으로는 네가 며칠 동안 나를 피해 다니는 결과를 일으켰지. 네가 나를 피할 때, 내가 얼마나 많은 고민을 한 줄 알아? 네가 임지영과 나의 키스 때문에 나를 이상하게 보고 피하는 건 아닐까? 나를 싫어하게 된 건 아닐까? …너 때문에 내 머릿속이 너무 어지러웠다.”

그가 내 말을 끊고 말했다. 그는 손가락으로 내 이마를 가볍게 쳤다.

“그래도 고백은 내가 먼저 했잖아. 10년 동안 어떻게 고백 한번 안했냐?”

나는 그에게 맞은 이마를 잡고 억울하다는 듯이 물었다. 이마가 아프지는 않았지만 어쩐지 아픈 척을 해야 할 것 같았다.

“네가 나한테 고백을 하고 바로 철회하려고 했던 것처럼 내가 고백하면 너와의 친구사이도 유지 되지 못할 것 같아서 걱정이 되었으니까.”

그가 말했다. 나는 눈알을 굴렸다. 반박하지 못할 정도로 그의 마음이 너무 이해가 되었다.

“그리고 비록 도망쳤지만 내 신분이 왕자이기 때문에 너에게 부담감을 줄 것 같았어. 어쩌면 너를 위험하게 했을 지도 몰라. 그래서 그동안 고백하지 못하고 네가 내 옆은 아니지만 내 앞에서 웃는 모습을 보는 것만을 위안으로 삼았지. 너를 내 옆에 두어서 위험하게 만드는 것보다 네가 안전한 게 더 행복하니까. 그런데 내 의지는 네 고백에 너무나도 무기력해졌어. 네가 나를 좋아한다는 것만으로도 심장이 부풀어서 터질 것 같아서 다른 생각은 할 수 없었거든. 어쨌든 결과적으로는 네가 나보다 배로 용감했던 거지.”

에드윈은 두 볼을 살짝 붉히며 말했다. 그의 말은 마치 나의 생각을 누군가 대신 말해주는 것 같았다.

“나도 그런 용기가 갑자기 어디서 튀어 나왔는지 모르겠어.”

나는 너무나도 충동적이었던 고백을 생각하고 얼굴을 붉혔다.

그런데 에드윈이 갑자기 멈춰 섰다. 나는 그보다 한걸음 앞선 지점에서 멈춰서 뒤돌아 그를 바라보았다.

“유라. 너에게 사과할게 있어. 미안해.”

에드윈이 뜬금없이 사과했다. 나를 바라보는 눈동자는 괴로움에 빠져있었다. 내 앞에서 그런 표정 짓지 마.

“뭐가?”

“나 때문에 네 뿐만 아니라 네 가족들도 모두 위험해 졌잖아. 그래서 네가 네 가족들에게 경고를 해주기 위해서 베르디에 갔던 거고……. 네가 피해 왔던 일을 나 때문에 너에게 억지로 시키고 말았어.”

그는 정말로 나를 너무 소중하게 대했다. 그리고 그는 내가 내 스스로 한 일을 그의 책임으로 만들려는 이상한 버릇이 있는 것 같았다.

“네 잘못 아니야. 이건 내 선택이었고 어차피 영원히 가족을 보지 않고 살 수는 없었어. ‘조언’이라는 것을 하게 함으로써 내가 가족들을 볼 수 있게 해주었으니 나는 오히려 너한테 더 고마워해야 해.”

그는 용기 없는 나를 가족들에게 갈 수 있도록 이유를 만들어 주었고 나를 움직였다. 그가 없었으면 아마도 나는 아직도 가족들과 만나지 않고 살아가고 있을 것이었다. 아주 바보 같은 짓을 하면서…….

“그렇게 생각해 주어서 고마워.”

그가 미소를 지었다.

“내가 더 고맙지.”

나는 미소를 지으며 손을 올려 그의 완벽한 얼굴을 쓰다듬었다. 그때 내 귓속의 이어폰에서 미세한 진동이 울렸다. 손목을 보자, ‘김수지’라고 적혀 있었다. 나는 그의 얼굴에서 손을 내렸다.

“어, 뭐야?”

내 목소리는 아직 에드윈이 한 말을 기억하고 있었다. 김수지는 우리 둘을 이어주는데 많은 공로가 있지만 임지영과 그를 키스하게 만들어 나의 질투심을 일으킨 건 영원히 용서 할 수 없었다. 두고두고 괴롭힐 것이다.

“어, 유라. 화났어?”

그는 나의 사나운 목소리에 쩔쩔맸다.

“아니, 그럴 리가.”

그럴 리 있지. 네가 한 죄를 깨달아.

“어……. 켄트씨가 이제 비가 오니 집으로 돌아가라고 너희들에게 전해달라고 해서……전화를 했는데… 끊을게.”

김수지는 풀이 죽은 목소리로 아주 작게 웅얼거렸다. 이렇게 그가 풀이 죽으면 내가 화를 낼 수가 없었다.

“알겠어. 집으로 돌아갈게.”

나는 마지막에는 최대한 다정하게 목소리를 냈다. 김수지가 여전히 풀이 죽어있을지는 모르겠지만 그는 전화를 끊었다.

나는 궁금한 표정을 짓고 있는 에드윈을 바라보았다.

“켄트씨가 비가 오니 철수하라고 하셨어. 그 말을 김수지가 전해 준거야.”

“김수지에게 잘 해줘.”

에드윈은 내 목소리가 아주 나빴던 이유를 알고 피식 웃었다. 그는 내 머리를 쓰다듬어 주었다.

비는 세상을 물로 채우려는 듯이 무서운 기세로 일주일 내내 왔다. 엄청난 풍속과 강수량은 지금까지의 기상기록을 뒤집을 정도였다. 기상악화로 인하여 왕의 수색은 중단 되었고 도버숲에 남아있는 기사들은 빗속에서 살기 위해 야영을 하느라 많은 고통을 겪고 있었다.

하지만 집에 있는 우리도 편하게 있지는 못했다. 왕이 실종된 날짜는 계속 늘어나고 수색은 하지도 못하게 되었으니 여간 초조한 게 아니었다.

에드윈과 나는 왕이 살아있을 거라고 굳게 믿고 있었지만 대부분의 친구들은(특히 임지훈은) 왕이 죽었다고 생각하고 있었다. 그들은 이런 날씨에 건강도 좋지 못한 왕이 살아있는 게 기적이라고 생각했다.

수색이 계속 중단이 되자 답답함에 친구들은 그들의 의뢰를(오류를 처리하는 일) 두고 속속들이 우리 집으로 모였다. 그들은 에드윈과 나만큼이나 왕을 걱정하고 있었다.

“도버숲은 먹을 것도 없고 쉴 곳도 없는 곳이야. 이런 말하기는 미안하지만, 에드윈. 왕이 살아있는 가능성은 아주 희박해. 왕이 죽었다는 전제로 미래를 대비해야해.”

임지훈이 냉철하게 말했다.

이승훈과 김수지를 제외한 임지영(눈이 퉁퉁 부었고 그녀는 에드윈을 바라보지 않고 시종일관 조용히 앉아있었다.), 임지훈, 남궁진희, 황색이 우리 집 소파에 앉아있었다. 창문은 몰아치는 비바람에 깨질 듯 불안한 소리를 내며 흔들렸다.

“알아.”

에드윈이 답답함의 한숨을 내쉬었다.

“이제 그만 왕의 수색을 접고 그 기사들을 사용해서 거너릴과 싸울 방법을 찾는 게 좋을 것 같아.”

나는 친구의 아버지의 죽음을 이렇게 쉽게 논하고 있는 임지훈이 무서워졌다. 그는 너무 냉철했다.

“하지만 브루노 왕이 없으면 에드윈이 거너릴과 싸울 명분이 사라져. 명분이라는 건 아주 중요한 거야. 명분이 없으면 지지자들이 모이지 않고 이미 장남이라는 이유로 지지자들을 모으고 있는 거너릴에게 이길 수 없어. 지지자들은 존재하지 않는 선대왕이 결정한 후계자보다 왕위에 오른, 왕이 인정만 하면 왕이 되는 그를 더 지지 할 거야.”

황백이 조목조목 반박했다. 그의 말은 전부 다 맞는 말이었다. 브루노 왕이 살아있어야 에드윈이 힘을 얻을 수 있었고 그 뒤에나 다음 미래를 생각 할 수 있었다. 왕이 죽었다면 우리는 전부다 접고 여기에서 도망가야만 했다.

“그리고 거너릴은 헬리아와 손을 잡고 있어. 그들의 연합은 아주 크지. 소수가 어떻게 할 수 있을 정도가 아니야. 내가 알기로는 거너릴의 개인 군대만 해도 600명이 넘어 그리고 이번에 받은 왕의 군대와 헬리아와 연합해서 얻은 군대까지 합하면 우리들을 찾는 건 아주 쉬울 거야.”

내가 팔짱을 끼고 말했다. 우리는 도망도 불가능 했다. 거너릴과 헬리아의 연합군에는 옴브라들도 아주 많았다. 즉, 우리가 어디에 있던 우리가 그들에게 먼저 칼을 뽑은 이상 도망칠 곳은 없다는 소리였다.

“왕의 옆에 기사 하나가 있으니 그를 믿어 보자.”

진희가 조용히 말했다. 절망적인 미래에 기분까지 절망적이었다. 기사라는 희망이 없었다면 우리는 도저히 버틸 수 없었을 것이다.

에드윈의 손목이 갑자기 밝아졌다. 그리고 그곳에 없는 유일한 친구의 이름이 떴다. 김수지가 에드윈에게 전화를 걸었다.

“어, 왜?”

에드윈은 버릇처럼 이어폰을 한손으로 잡고 전화 통화했다. 그는 한참 동안 대답하지 않고 김수지의 말을 들었다. 그의 표정을 보아서는 심각한 일은 아닌 것 같았다. 그는 일어나더니 주섬주섬 외투를 챙겼다. 우리들은 그의 행동 하나, 하나에 따라서 눈을 움직이고 있었다.

“어, 알겠어.”

그걸로 김수지와 에드윈의 전화는 끝났다. 나는 그의 얼굴을 바라보았다.

“켄트씨가 너나 나중에 한명만 도버숲으로 와달라고 하셨어. 우리가 바람을 다룰 줄 아니까 부르는 것 같아. 내가 갈 테니 너는 아이들이랑 여기서 기다려.”

에드윈은 내가 일어나려고 하자 내 어깨를 지그시 눌러 다시 소파에 앉게 했다.

“기다리는 거 참 재미없는데.”

내가 하고 싶은 답을 임지훈이 했다. 에드윈은 나에게만 살짝 미소 지어주었다. 그리고 그는 그림자 세계로 들어가 사라졌다.

에드윈이 가자마자 나는 허전한 기분과 박탈감을 느꼈다. 폭풍우에 그가 다치지 않기를 간절히 바랐다.

“우리는 밥이나 먹자.”

황백은 에드윈이 걱정되지도 않는지 태평하게 일어나 주방으로 들어갔다. 그를 따라 허기진 배를 달래기 위해 임남매가 들어갔다. 임지영의 표정은 여전히 밝지 않았다.

언제부터인가 내 집은 나와 에드윈만의 집이 아니게 되어버렸다. 남궁진희와 황백이 서서히 우리 집에서 자주 머물더니 이제는 임남매까지 머물게 되었다. 나는 왠지 모르게 집을 그들에게 빼앗긴 것 같은 느낌이 들었다. 그들은 돈도 벌지 않는지 왜 남의 집으로 들어와서 24시간 지내는 것이란 말인가?

“유라.”

남궁진희가 나직이 불렀다. 나는 그녀를 바라보았다.

“에드윈이랑… 어떻게 하기로 했어?”

남궁진희가 조심스럽게 물었다. 그녀는 걱정스러운 표정으로 나를 바라보고 있었다. 우리가 아무렇지 않은 척을 해도 그녀는 꿈속에서 본 미래가 걱정이 되는 것 같았다.

“잘… 모르겠어. 나는 불안하지만 에드윈이 걱정하지 말라고 했으니 나도 걱정하지 않아 보려고 해. 그러니 너도 걱정하지 마. 에드윈은 그가 아니, 모두가 살 수 있는 미래를 찾아 낼 거야.”

가능할지는 모르겠지만. 나는 에드윈이 할 수 있다고 믿고 싶었다.

“믿을게.”

남궁진희가 여전히 걱정스러운 얼굴을 하고 말했다. 어쩌면 여기서 가장 불안한 사람은 친구가 죽는 미래를 본 그녀일 수도 있었다.

임지영이 쟁반 위에 컵 두 개를 들고 주방에서 나왔다. 그리고 그녀는 나를 아주 살벌하게 노려보며 소리 나게 내 앞 테이블에 컵을 내려놓았다. 안의 내용물이 출렁거리며 테이블 위로 조금 떨어졌다. 그녀는 나에게 와는 확연히 다르고 부드럽게 남궁진희의 앞에 컵을 놓고 우아하게 걸으며 다시 주방으로 들어갔다.

나는 멍한 얼굴로 그녀의 뒷모습을 바라보았다. 내가 차를 가져다 달라고 하지 않았는데 주면서 왜 이렇게 화를 내고 간단 말인가?

“그냥 심술이 난 것뿐이야. 그녀는 에드윈을 정말로 많이 좋아했거든.”

남궁진희가 대신 설명했다. 그녀는 컵을 들고 안의 내용물을 마셨다. 그녀가 먹은 차는 아무 이상 없는 것 같았지만 내 컵 안의 내용물은……안전한지 믿을 수가 없었다. 나는 슬쩍 차를 나에게서 멀리 밀었다.

“에드윈도 나쁜 남자라니까.”

그리고 이제 그가 내 사람이지. 만족스러운 미소와 함께 이상한 우월감이 어느새 자리 잡혔다.

“너보다는 착해. 너는 벌써 10년 동안 그랑 이승훈을 너만 바라보게 만들었잖아.”

남궁진희가 타박했다.

흠. 자랑스러워해야하는 건가?

“자랑스러운 일 아니야.”

남궁진희는 마치 내 마음을 읽는 듯이 말했다.

“내가 매력 넘치는 걸 어떻게 해?”

내가 말하자 주방과 남궁진희의 입에서 동시에 웃음소리가 나왔다. 주방에서는 임지영이 웃은 것 같았다.

“그렇다고 해두지.”

“그렇다고 해두는 게 아니라 나는 정말로 매력이 많아.”

“그렇다고 해둔다고. 나는 전혀 모르겠으니까.”

쳇.

그때 이어폰에서 진동이 울렸다. 나는 누가 전화를 걸었는지 알기 위해 굳이 손목을 바라 볼 필요 없었다. 지금 전화할 사람은 오직 ‘그’뿐이다.

“김수지군?”

- 어? 유라. 네 목소리가 아주 다정하네.

그는 잠시 나의 아주 다정한 목소리에 할 말을 잃었다.

- 어… 크라운씨가 그쪽으로 갈 거니까 이상하게 생각하니 말라고 전화했어. 끊을게.

그가 전화를 끊었다. 그는 내가 한 번 사납게 말했다고 여전히 삐쳐있었다. 하지만 그가 삐쳐서 나와 대화를 잘하지 않는 게 장점이 너무 많아 굳이 그의 기분을 풀어주고 싶지 않았다. 그의 놀림을 받지 않으니 너무 평온하고 좋았다.

김수지의 말에 따라 크라운씨는 바람처럼 소리, 소문 없이 우리 집 거실에 나타났다. 나는 의자에서 일어나 그에게 인사했다. 그가 물에 빠진 생쥐처럼 젖어 있었기 때문에 그가 소파에 앉기 전에 수건을 건네 주어야했다.

“그림자 세계도 태풍이 심한가 봐요.”

나는 그에게 바람이 가져온 수건을 건네 준 후, 소파에 앉았다.

크라운씨는 내가 준 수건으로 머리를 닦았다.

“앞을 내다 볼 수 없을 정도이지요. 하지만 왕자님이 오셔서 수색 작업은 할 수 있게 되었어요.”

“다행이네요.”

임지영은 손님이 늘자 다시 차를 끓여 가지고 나왔다. 그녀는 크라운씨에게 컵을 전해주고 다정하게 미소를 짓고 다시 주방으로 들어갔다. 정말로 나를 대할 때와는 달랐다. 그리고 주방에서는 원인을 알 수 없는 소리들이 들렸다. 무슨 소리인지 귀찮게 굳이 알아보고 싶지는 않았다.

크라운씨는 따뜻한 차를 홀짝 거리며 마셨다.

“그런데 여기는 왜 오셨어요? 에드윈에게 문제라도 생겼나요?”

“아니요. 아무 문제없어요. 단지 왕자님이 공주님을 너무 걱정해서 온 겁니다.”

크라운씨는 김수지가 나를 놀릴 때 짓는 표정을 그대로 따라서 지었다. 나는 민망함의 헛기침을 했다.

“왕자님이 공주님 옆에 있지 못하는 것 때문에 많이 초조해 하셔서 어쩔 수 없었답니다. 제가 왕자님을 안심시키기 위해 온다고 했을 때 왕자님이 저를 믿지 못했기 때문에 약간의 문제가 있었지만요. 저보고 공주님에게 작업 걸지 말라고 무시무시한 경고도 했지요.”

크라운씨가 짓궂은 미소를 지었다.

“쓸데없이 걱정하네요.”

나는 수줍은 미소를 지었다. 창피함으로 얼굴은 붉어졌지만 에드윈이 얼마나 나를 사랑하고 있는지 느껴졌다.

“진희야!”

주방에서는 원인을 알 수 없는 황백의 처절한 외침이 들렸다. 참지 못하고 남궁진희는 컵을 테이블에 내려놓고 일어났다.

도대체 주방에서 무슨 일이 있어나고 있단 말인가?

“내가 들어갈게. 너는 들어오지 않는 게 정신건강에 좋을 것 같아.”

내가 일어나려고 하자 남궁진희가 말했다. 그리고 그녀는 주방으로 들어갔다. 나는 아주 소박하게 주방이 부셔져 있지 않기만을 원했다.

“왕자님도 참 쓸데없이 공주님을 과보호하시네요. 집에 친구들까지 있는데 왜 저까지 가라고 하신건지.”

크라운씨가 고개를 설래, 설래 저었다.

내 얼굴에는 계속 열기가 모였다.

“그런데 왜 저를 ‘공주’라고 부르세요?”

내가 말머리를 돌리기 위해 물었다. ‘공주’라는 호칭이 싫지는 않았지만 부담스러웠다.

“그거야 유라양은 왕자님의 공주님이 시니까요. 그러니 우리들의 공주님도 되시는 거지요. 부담스러워 하지 마세요. 당신은 누릴만한 권한과 이유가 있으니까요.”

“제가요?”

내가 한 게 뭐가 있다고?

“그런 게 있습니다.”

크라운씨가 의미심장하게 말했다. 나는 이맛살을 찌푸리고 그를 바라보았다. 그러자, 그는 못이기는 척 다시 입을 열었다.

“제일 중요한 것만 말하면 유라양이 에드윈 왕자님에게 사랑이라는 감정을 알려주었다는 거지요. 사랑 때문에 그가 후계자가 되었으니까요.”

“사랑과 후계자가 무슨 관계가 있나요?”

나는 영문을 모르겠다는 듯이 물었다. 음……. 내 머리로는 그 둘이 무슨 관계인지 알 수가 없었다.

“사랑은 브루노 왕이 후계자 선정을 할 때, 낸 문제와 깊은 관련이 있습니다. 브루노 왕은 거너릴 왕자와 헬리아 공주님 그리고 에드윈 왕자님에게 돈과 나라 그리고 사랑 중에 무엇을 고르고 싶은지 물어보았습니다. 그들이 어떻게 대답했을 거라고 생각하세요?”

그의 질문은 별로 깊게 생각할 필요 없었다.

“거너릴은 돈이겠지요. 헬리아 언니는 아마도 나라이겠고 에드윈은 사랑이겠지요.”

“맞아요.”

“그런데 원칙상으로 보았을 때 헬리아가 정식 후계자가 되어야 하지 않을 까요?”

나는 고개를 갸우뚱 거리며 물었다.

“원칙상으로는 그렇지만 그림자 세계에서는 적용되지 않는 원칙이에요. 그림자 세계에는 오직 단 하나의 나라만 존재하고 나라간의 분쟁도 없지요. 그런데 나라를 가지고 있는 것 중 가장 중요시 한다면 더 이상 발전을 하지 못하고 지금의 상황만을 유지해야하는 나라를 보고 좌절감을 쉽게 느낄 겁니다. 그리고 헬리아 공주님이라면 더 빨리 좌절감을 느끼게 되겠지요. 그러면 거너릴은 기회를 놓치지 않고 왕위다툼을 시작 할 겁니다.”

크라운씨가 설명했다.

“왕은 미래를 보셨네요.”

“그렇지요. 그리고 사랑을 고른 에드윈 왕자님을 후계자로 선정한 이유는 사랑이 있다면 사랑하는 사람과 함께 행복하게 살기 위해 평화와 안전을 중시하게 되고 제왕의 자리에서의 끔찍한 고독을 사랑하는 사람과 이겨낼 수도 있기 때문이지요.”

사랑이 중요하다는 말은 일리가 있는 것 같았다. 나는 깊은 깨달음을 얻고 고개를 끄덕였다.

“왕자님이 공주님을 만난 후 약 1년간 귀여운 앙탈을 부려서 제가 일자리를 잠시 잃었었지만 공주님에게 아주 고맙게 생각하고 있습니다.”

크라운씨가 말을 덧붙였다. 이건 분명히 반어법을 사용한 것 같다. 에드윈이 말하기로는 그는 그의 시종들에게만 앙탈(?)을 부렸다. 하지만 크라운씨는 에드윈의 시종을 들던 사람으로는 보이진 않았다. 하지만… 일자리를 일었다고 했으니 그와 비슷한 인물이었을 것이다.

나는 그가 에드윈과 무슨 사이였는지 아주 심각하게 예상을 했다. 그리고 동시에 내가 어떻게 하면 좋게, 에드윈을 대신하여 사과 할 수 있을지도 곰곰이 생각했다.

“저는 에드윈 왕자님의 음악 선생님이었습니다. 불행히도 제가 10일째 그를 가르쳤을 때 공주님께서 성으로 오셨지요. 그리고 왕자님은 아무것도 하지 않으셨답니다.”

아. 시종뿐만 아니라 그를 가르치던 선생님들도 그때 피해를 본 대상으로 확대 시켜야겠다.

“죄송해요.”

나는 어쩔 줄 몰라 하며 사과했다. 이제 주방에는 참을 수 없는 땅땅 소리들이 들려왔다. 요리가 아니라 공예를 하는 것 같았다.

“괜찮습니다. 에드윈 왕자님의 선생님에서 잘리고 켄트씨가 성의 합창단 겸 책사를 하게 해주셔서 많은 피해는 없었어요.”

그가 싱긋 미소 지어주었다. 그의 미소는 피해가 있었었으니 알아달라고 하는 것 같았다.

“다, 다행이네요.”

나는 식은땀을 흘렸다. 어느새 부엌에서 이상한 소리가 들리지 않았다. 그 대신 뭔가 사람을 불안하게 하는 고요한 침묵이 느껴졌다.

“밥 먹어.”

황백이 주방에서 외쳤다. 나는 그의 말이 왠지 무서웠다.

“식사는 하셨어요?”

내가 크라운씨에게 물었다.

“아직 먹지 않았습니다. 그런데 안전한 음식이 있을 까요?”

크라운씨가 매우 진지하게 물었다.

나는 그의 물음에 답해주지 못했다. 그들이 무슨 음식을 만들었을지 전혀 예측이 되지 않았다. 요리를 잘하는 친구들이 몇 명 있으니 먹을 수 있는 음식을 만들지 않았을 까 슬쩍 예상해본다.

나는 크라운씨와 함께 주방으로 들어갔다. 주방은 의외로 깨끗했지만 감추려고 했지만 감춰지지 않은 깨진 그릇들과 탄 프라이팬이 싱크대에 담겨 있었다. 더 충격적인 것은 싱크대의 옆의 흰색 대리석에는 누가 그림을 그려 놓았는지 붉은 선이 알아볼 수 없이 이리저리 퍼져 있는 것이었다.(청소하기 매우 어려워 보였다.)

내 생각으로는 그것은 케첩이었다. 나의 주방은 그런대로 부셔지지는 않은 것 같았다. 식탁 위에는 6개의 흰 접시에 겉모양은 괜찮은 볶음밥이 놓여 있었다. 다른 반찬은 없었다.

나와 크라운씨는 음식이 안전한지 의심하며 식탁에 앉았다.

“누가 만든 거야?”

나는 내가 밥을 먹기 전까지 밥의 맛을 보려고 하지 않는 친구들을 보며 물었다. 만약에 나에게 독을 넣을 가능성이 있는 임지영이나 요리 실력이 최악인 황백이 만들었다면 먹지 않을 생각이다. 그들이 만든 것을 먹으면 장담하건데 100% 죽는다.

“우리 모두 함께 만들었어.”

천진난만한 표정을 지으며 어서 먹으라는 듯이 임지훈이 말했다.

나는 실험실의 생쥐가 된 기분을 느끼며 일단은 배가 고팠기 때문에 볶음밥을 먹었다. 맛은… 한 마디로 정의하면 어중간했다. 쌀은 푸석푸석했지만 양념이 탁월했고 처음에는 단맛이 나면서 씹으면 매워지고 끝 맛은 썼다. 한가지의 맛으로 정의내릴 수 없었다. 그리고 이상하게도 좀 눅눅했다.

“먹을 만해.”

진실 되게 이건 그냥 먹을 만한 음식이었다. 친구들은 내가 밥을 먹고도 죽지 않자, 안심을 하고 먹었다. 별로 맛은 없었지만 배를 채우는 데는 탁월한 효과가 있었다.

“너희들은 다시는 모여서 음식을 만들지 않는 게 좋을 것 같다.”

크라운씨가 볶음밥을 다 먹고 진지하게 조언했다. 음식을 만든 주범들은 멋쩍은 미소를 지었다.

“우리도 놀랐어요. 음식에서 이런 맛이 나올 줄 몰랐거든요.”

황백이 가장 놀라워했다.

“정말 어중간하지.”

내가 그들의 기분이 나쁘지 않도록 조심스럽게 말했다.

“중간에 에코가 계피가루만 안 넣었어도 괜찮았을 거야.”

임지훈이 말했다. 볶음밥에 계피가루는 정말로 생각해본 적 없는 조화였다.

“먹을 만한 음식이 나왔던 게 더 신기하다.”

내가 중얼거렸다. 볶음밥 안의 내용물은 알면 내 뱃속이 메슥거릴 것 같아 굳이 묻지 않았다.

그때 이어폰에서 진동이 울렸다. 나는 김수지라고 생각하고 손목을 보지 않았다.

- 유라.

그런데 이어폰에서는 에드윈의 목소리가 들렸다. 그가 말을 시작하기도 전에 그의 목소리만을 듣고 나는 그에게 무슨 일이 생겼다는 것을 알 수 있었다. 그런데 그의 목소리에서는 거부감을 나타내는 묘한 느낌이 들었다. 고개를 갸우뚱거리게 하는 묘한 위화감이었다. 어디선가 느껴 본적이 있는 것 같은…….

그럼에도 내 몸은 저절로 의자에서 일어나 거실로 향했다. 그에게 무슨 일이 생겼는지는 모르겠지만 친구들에게 불안감을 심어주고 싶지는 않았다.

- 아버지를 찾았어. 그런데 거너릴의 부하들이 근처에 있어.

에드윈이 위험했다.

“지금 갈게.”

나는 전화를 끊지 않고 크라운씨를 바라보았다. 그는 나를 따라 일어나 있었다.

- 다녀와서 말해줄게.

나는 친구들이 앉아있는지 서있는지 모르지만 나를 바라보고 있다는 걸 알고 있었다. 나는 그들을 쳐다보지 않고 말한 후 크라운씨에게 성큼 다가가 손을 뻗었다. 그는 내 손을 잡았고 우리는 그림자 세계의 도버숲에 도착했다. 우리는 엄청난 비바람과 그 속에서 고군분투 하고 있는 에드윈의 앞에 떨어졌다.

나는 에드윈에게 다가가 눈으로 그가 다친 곳은 없는 지 살폈다. 다행히도 그는 다친 곳은 없는 것 같았다. 그런데 그는 나를 보더니 당황스러운 표정을 지었다.

“유라. 여기는 어쩐 일이야?”

“네가 도와달라고 전화해서 왔는데?”

내가 인상을 찡그렸다. 몸을 가누기 힘든 비바람으로 이어폰은 먹통이 되었고 눈은 빗물 때문에 자꾸만 감겼다. 머리와 옷은 신경을 쓰지 않는 게 좋을 것 같았다.

“내 이어폰은 고장이 나서 전화 할 수가 없어.”

그가 당혹감을 감추지 못하고 말했다. 뭐지? 나는 인상을 찡그렸다.

“그러면 도대체 누가.”

당혹감을 감추지 못하는 건 나도 마찬가지였다. 전화를 건 사람의 목소리는 정말로 에드윈과 똑같았었다.

“왕을 찾았고 거너릴의 부하들이 이 근처에 있다고 그… 전화건 사람이 말했는데 이것도 거짓이야?”

“아니, 그건 맞아. 그래서 지금 기사들을 먼저 현실세계로 돌려보냈고 아버지는 켄트씨와 블라디미르 경과 함께 우리 집으로 갔을 텐데……. 만나지 못했어?”

에드윈이 인상을 찡그리며 물었다. 그래서 그가 혼자 이곳에 남아 있는 것이었다. 느낌이 불길 했다.

“우리는 왕을 만나지 못했어.”

나는 작게 속삭였다. 알 수 없는 두려움이 엄습했다.

“돌아가자.”

머릿속에서 위험하다는 신호를 보냈다. 지금 당장 벗어나라고…….

나는 현실 세계로 돌아가려고 했는데 바람은 내 주변에서 휘몰아치다가 김이 빠지는 푸시시한 소리를 내며 흩어졌다. 현실 세계로 돌아갈 수가 없었다.

“돌아갈 수가 없어요.”

크라운씨도 나와 똑같은 경험을 하고 당황했다. 20년 동안 살면서 현실로 돌아가지 못한 건 이번이 처음이었다.

나는 이번에는 순간이동을 하려고 바람을 모았다. 그런데 이번에도 바람은 이상한 푸시시한 소리를 내며 사라졌다. 순간이동 또한 되지 않았다. 그 대신 바람은 멀지 않은 곳에서 500명이 넘는 거너릴의 부하들이 이곳으로 오고 있다는 것을 알려 주었다.

“저기다!”

그때 마치 누군가 조작 한 것처럼 거너릴의 부하 중 한사람이 소리쳤다. 에드윈은 급히 내 손을 낚아채서 말이 있는 곳으로 향했다. 그리고 다섯 마리의 말 중 하나에 나를 태우고 그는 내 뒤편에 올라탔다. 옆에서 크라운씨도 능숙하게 말에 올라탔다.

그리고 우리는 고삐를 잡고 거너릴의 부하들이 오는 곳의 반대편으로 달렸다. 누가 이런 짓을 꾸미고 누가 전화를 한 건지 알 것 같았다. 에드윈과 같은 목소리를 가진 사람, 묘한 위화감의 정체, 우리들의 능력을 제한할 능력이 있는 옴브라들을 가진 사람… 바로 거너릴이었다.

말도 빠른 속도로 달렸고 비도 무서운 기세로 몰아쳤다. 앞을 가늠 하는 건 어려웠다. 우리는 우리가 어디로 달리고 있는 지도 모르고 무작정 앞으로 말을 몰랐다. 도망이기는 했지만 어디로 나가야 하는지 알 수 없었다. 그러던 중 우리는 도버숲을 가로 지르는 강에 도착했다.

“워~ 워~”

에드윈이 달리던 말을 멈추고 강을 바라보았다. 본래 도버숲에 있는 도버 강은 얕고 폭이 좁았지만 지금은 빗물로 늘어난 물의 양 때문에 강은 건너기 어려웠고 뒤에서는 추적을 받고 있었다. 그리고 여전히 현실로도 갈 수 없었고 순간이동도 할 수 없었다.

“젠장. 숲속으로 돌아가자.”

에드윈이 말 머리를 돌렸다.

“하지만 거너릴의 군대가…….”

크라운씨가 반대 의견을 말하기 전에 나와 에드윈이 타고 있는 말에 화살이 날아와 꽂혔다. 그리고 나와 에드윈은 어찌할 틈도 없이 말 등에서 떨어졌다. 에드윈은 나를 감싸며 땅으로 떨어졌지만 불행히도 나의 팔은 땅을 짚던 중 몸무게를 이기지 못하고 강제로 접혔다.

뼈가 으득 거리는 소리를 내며 아픔을 호소했다. 말은 불쌍하게도 숨을 헐떡이며 땅으로 쓰러졌다. 나는 팔의 고통 때문에 잠시 움직이지 못했다. 하지만 입술을 깨물며 억지로 움직여 몸을 일으켰다. 손목의 뼈는 부러지지는 않은 것 같았다.

“유라.”

에드윈이 자신을 돌보지도 않고 바로 나를 걱정스럽게 불렀다.

“공주님, 왕자님.”

크라운씨가 급히 말에서 내려왔다.

“별로 안 다쳤어.”

나는 아픔으로 팔을 제대로 움직이지 못하면서 거짓말을 능청스럽게 했다. 그런데 순식간에 또 다른 화살이 날아와 크라운씨의 말에 박혔다. 말은 괴로움에 울부짖으며 다른 곳으로 달려 가버렸다. 우리는 급히 일어났지만 어디로 가야할지 몰랐다.

우리들 앞에는 적이 있고 뒤에는 강이 있었다. 완벽하게 포위당했다.

“방법이 하나뿐이군요.”

크라운씨가 암울하게 뒤돌아 검은 강을 바라보며 중얼거렸다. 검은 강물은 소름끼치도록 무서웠다.

“기적을 믿어보자.”

에드윈이 검은 강을 바라보며 말했다. 우리에게 달리 방법이 없었다.

“그러지요.”

크라운씨가 덤덤하게 말했다. 그리고 우리는 빗발치는 화살이 날아오는 것을 보며 물속으로 뛰어들었다. 얼음보다 차가운 물이 얼굴을 강타하고 옷 속으로 스며들었다.

“우리는 여기서 죽지 않을 거야.”

에드윈의 목소리가 물속임에도 불구하고 들려왔다. 그는 강한 유속에 떠내려가는 나를 안아 주었다. 나는 크라운씨를 놓치지 않기 위해 그의 소매 부분을 다치지 않은 손으로 꽉 잡았다. 그리고 우리는 누군가 당기는 느낌과 함께 집의 따뜻한 거실에 떨어졌다.

“유라! 에드윈!”

친구들이 우리를 부르는 소리가 들렸다. 나는 바닥에 누워 폐 속으로 들어갔던 물을 뱉어냈다. 잠시 동안 물속에 있었는데도 많은 양의 물이 입속에서 나왔다. 그리고 무엇보다도 추웠다.

내가 몸을 일으키고 주위를 둘러보자, 에드윈과 크라운씨, 모두 옆에 있는 것이 보였다. 모두 안전하게 현실세계로 돌아왔다.

“괜찮아?”

남궁진희가 두꺼운 수건으로 내 몸을 감싸 주며 물었다. 나는 그녀의 부축을 받으며 몸을 일으켰다. 팔이 영 좋지 않았다.

“좀 추운 것 빼곤 괜찮아.”

내가 덜덜 떨며 말했다.

8. 변화는 상황

“그러니까 지금의 상황을 정리하면 너는 거너릴이 한 것으로 추정되는 전화를 받았고, 에드윈이 도와달라는 말에 바로 너는 에드윈에게 크라운씨와 함께 갔다. 그런데 그건 속임수였고 왕과 길이 엇갈려 버렸다. 에드윈과 너와 크라운씨가 이상함을 알아차렸을 때 현실 세계로 돌아오려고 했지만 돌아올 수 없었고 순간이동도 되지 않았다. 그래서 말을 타고 도망을 쳤고 강 때문에 잠시 멈춘 곳에서 화살이 날아와 말에 맞아, 너는 떨어졌고 너를 에드윈과 크라운씨가 부축할 사이에 크라운씨의 말이 화살을 맞고 숲속으로 혼자 들어가 버리면서 달리 선택할 수 있는 게 없자, 물속으로 뛰어든 다음. 에드윈의 힘으로 현실세계로 넘어왔다. 이거지?”

테이블 위에 놓인 이어폰 속에서 김수지의 속사포처럼 빠른 목소리가 내가 몇 분 전에 겪은 일을 완벽하게 압축해서 말했다.

“맞아. 거너릴의 옴브라들이 능력을 제한할 수 있고 현실 세계로 가는 걸 막을 수 있는 능력이 있다는 것과 내가 멍청한 것을 알았어. 어떻게 사랑하는 사람의 목소리도 구별하지 못한 걸까?”

나는 소파에 큰 수건으로 온몸을 두르고 앉아있었다. 내 앞에는 따뜻한 차가 놓여 있었고 에드윈과 크라운씨도 나처럼 수건을 두르고 소파에 앉아있었다.

“유라를 비난하지 마.”

에드윈이 나직이 협박조로 말했다.

“아니, 비난하지 않을 거야. 황백이 전화해서 나한테 그런 말을 했다면 나도 너처럼 했을 테니까. 그리고 그들이 속이려고 작정했으면 속을 수밖에 없을 거야.”

내 옆에서 앉아있는 남궁진희가 말했다.

“그건 나도 동의해. 사랑하는 사람의 목소리가 위험해 처했다고 말하면 아무 생각도 할 수가 없거든.”

황백이 부엌에서 나오며 동의했다. 그는 가지고 나온 두 개의 컵을 에드윈과 크라운씨 앞에 내려놓았다. 컵 안에서 김이 모락모락 나왔다. 에드윈과 크라운씨는 두 손으로 따뜻한 컵을 잡았고 황백은 남궁진희의 뒤편에 가서 섰다.

“나는 뭐라고 하지 않았다.”

김수지가 변명조로 말했다.

“그래도 누가 전화를 했는지 확인해 보고 받을걸 그랬어.”

나는 자책했다. 전화를 받기 전에 누가 걸었는지 확인했으면 에드윈과 크라운씨를 곤경에 빠트리고 물을 먹게 만들지는 않았을 것이었다.

“음……. 그래도 별 소득은 없었을 거야. 통화 기록을 보니까, 너한테 전화를 건 사람이 에드윈으로 되어 있어.”

김수지가 말했다. 거너릴이 아주 주도면밀한 사람인 걸 잠시 잊고 있었다.

“그런데 어떻게 내 전화번호를 알았을 까?”

“내 컴퓨터가 해킹 당했거든.”

뭐지. 저 당연하다는 듯이 말하는 천연덕스러운 김수지는?

“야!”

결국 김수지는 임남매와 나, 에드윈, 크라운씨, 황백과 진희에게 고함소리를 들었다. 내가 생각했을 때 김수지는 해커가 아니었다. 어떻게 해커가 저렇게 보안 시스템이 엉망이지?

“언제?”

에드윈이 거칠어진 목소리로 물었다. 그는 소리 나게 컵을 탁자 위에 내려놓았다. 눈동자는 분노로 활활 타오르고 있었다.

“정확하게 언제 해킹 당했는지는 모르겠지만 오늘 아침에 발견했어. 하지만 다행히도 우리 집 위치와 전화번호부만 해킹 당했어.”

“미리 말해 주었으면 조심했잖아.”

황백이 비딱하게 미소 지었다.

“너희들 전부의 전화번호를 바꾸느라 전화할 틈 따위는 없었다. 그런데 하필 가장 나중에 바꾼 유라와 에드윈의 핸드폰 번호를 가지고 그렇게 장난칠지 내가 어떻게 아냐? 또 전화번호를 바꾸면서 켄트씨와 계속 통화해야하고 정말 짜증났다고.”

김수지도 나름 바빴고 예방을 하기 위해서 최선의 노력을 한 듯하다.

“그래. 수고했다.”

크라운씨가 기운이 쭉 빠진 목소리로 말했다.

나는 한숨을 내쉬었다. 김수지를 탓할 수 없는 일이다.

“그나저나 왕은 어때?”

김수지가 화가 났다는 표시로 씩씩 거리며 물었다.

나는 에드윈의 방문을 무의식적으로 바라보았다.

무사히 그림자 세계에서 우리 집으로 오게 된 왕은 에드윈의 방안 침대 위에 밀랍 인형처럼 움직이지 않고 누워 있었고 켄트씨는 그런 그의 건강을 체크 중이였다.(왕이 깨어나지 않는 원인을 찾으려고 하는 것 같았다.) 그리고 왕의 곁에 끝까지 남아서 그를 지켰던 기사는 지금도 여전히 그의 옆에서 밀착 경호를 하면서 브루노 왕을 지키고 있었다.

“나도 자세하게는 잘 몰라. 켄트씨가 아직 방에서 나오지 않았어.”

에드윈이 나지막이 말했다.

“그런데 켄트씨가 의사였어?”

김수지가 매우 의외라는 듯이 물었다. 나는 켄트씨의 진짜 직업이 과연 무엇인지 정말로 궁금했다. 책사였다가, 의사였다가 편리하게도 계속 변했다.

“응. 그는 사람이 어디가 아프고 무슨 병이 있는지 알 수 있는 신비한 눈을 가지고 있어. 그의 눈은 웬만한 CT나 엑스레이 보다 더 정확해. 하지만 그게 능력인지는 잘 모르겠어.”

에드윈이 설명했다. 능력이라는 건 내 예상을 훨씬 뛰어넘을 정도로 광활하고 다양한 것 같다.

“왕은 어떻게 찾은 거야?”

임지영이 조용히 물었다. 그녀는 부엌과 거실의 중간 지점에 서서 거실 쪽을 바라보고 있었다.

나는 에드윈을 바라보며 차를 홀짝였다.

“나는 도버 숲에 낡은 오두막이 있다는 소식을 켄트씨에게 듣고 바로 오두막으로 향했어. 때마침 식량과 땔감을 구해오던 블라디미르 경을 만났지. 지금 생각해도 엄청난 우연이야. 그곳에서 의식이 없는 아버지를 찾았고 우리는 그를 막사로 옮겨왔어. 그런데 우리가 아버지를 찾은 후 마치 기다렸다는 듯이 거너릴의 군대가 우리 쪽으로 오더군. 49명의 기사들에게 나중에 만나자고 말한 뒤 그들을 현실세계로 돌려보냈고 나머지는 너희들이 아는 그대로야.”

에드윈이 힘없는 한숨을 내쉬었다.

왕을 지킨 기사의 이름이 블라디미르라는 것을 나는 오늘에서야 알게 되었다.

“기사들은 어떻게 할 생각이야?”

김수지가 물었다. 에드윈은 바로 대답하지 않고 고민을 했다.

“기사들 문제는 켄트씨와 상의해봐야 할 것 같아. 거너릴이 그들을 쫓고 있으니 다시 모아야 할 것 같지만……. 생각을 좀 해봐야 할 것 같아.”

문이 열리는 소리가 들리자, 나는 의식할 시간도 없이 자동 적으로 소파에서 일어났다. 방에서 나오는 켄트씨와 블라디미르씨의 표정은 나쁘지는 않는 것으로 보아 왕의 건강이 매우 나쁨은 아닌 모양이었다.

“앉으세요.”

켄트씨가 긴장을 하고 일어난 우리들에게 말했다. 나는 그제야 나를 포함한 모두가 일어나 있다는 것을 알았다. 임 남매는 주방에서 나와 비어있는 소파에 앉았는데 그들이 왜 자꾸 부엌으로 들어가려고 하는지 수상했다.

“아버지는요?”

켄트씨와 블라디미르씨가 소파에 앉자, 에드윈이 초조하게 물었다.

“폐하께서는 거너릴과 헬리아님 때문에 충격을 받으셔서 정신분열증과 치매에 걸리셨고 오랜 야외 생활로 기력이 많이 손상되었습니다. 하지만 충분한 휴식을 취하고 치료를 받으시면 분명히 나으실 겁니다. 제가 낫게 할 수 있습니다.”

켄트씨가 믿음직스럽고 자신감 있게 말했다.

“그런데 왜 아버지께서는 깨어나지 않는 건가요?”

질문을 하는 에드윈의 얼굴이 괴로운 듯이 일그러졌다.

“열병과 깨어나고 싶지 않다는 폐하의 의지 때문에 지금 잠들어 계십니다. 하지만 왕자님께서 옆에 계시면 분명히 일어나려고 하실 겁니다.”

“아버지의 잃어버린 정신을 제발 찾아 주세요.”

“그러겠습니다.”

에드윈은 켄트씨의 자신 있는 말에 안심을 하고 블라디미르씨를 바라보았다.

“블라디미르 경 아버지를 지켜주셔서 정말로 감사합니다. 어떻게 감사의 말씀을 드려야 할지 모르겠어요.”

에드윈이 소파에서 벌떡 일어나 꾸벅 허리를 숙이자, 블라디미르씨는 당황하며 같이 일어나 허리를 숙였다.

“아닙니다, 왕자님. 저는 저의 임무를 다한 것뿐입니다.”

블라디미르씨가 급히 말했다.

“실례가 아니라면 왕의 성에서 나온 뒤로 아버지에게 무슨 일이 생겼는지 들을 수 있을 까요?”

에드윈의 정중한 부탁에 블라디미르씨는 열렬히 고개를 끄덕였다.

“네, 당연하지요. 어, 저는 왕께서 습격을 받으실 때 그의 가장 가까이에 있었습니다. 도버 숲 근처에 도착했을 무렵 거너릴의 습격을 받았습니다. 왕에게 거너릴 군대가 쏜 수많은 화살은 엄청난 행운으로 전부 말에게 박혔습니다. 왕께서는 말에서 떨어지셨고 저는 왕을 저의 말에 태우고 도버 숲 깊숙이 들어갔습니다. 숲속에 들어간 지 얼마 지나지 않아 천둥번개가 치고 비가 내리며 엄청난 바람이 불었습니다. 켄트씨와 크라운씨에게 연락을 하려고 했지만 핸드폰은 모두 고장 나서 할 수 없었습니다. 할 수 없이 저는 숲을 돌아다니다가 작은 오두막을 발견하고 그곳에서 왕과 함께 비를 피했습니다. 왕께서는 거너릴이 동생의 목숨으로 협박한 것도 모자라 그를 죽이려고 했다는 것에 크게 분노하고 슬퍼하셨습니다. 그는 오두막 밖으로 나가서 비를 맞으며 죽으려고 하셨습니다. 저는 그분을 가까스로 말리고 오두막으로 모셨습니다. 그리고… 현실 세계로 돌아가려고 했지만 켄트씨와 길이 엇갈리면 안 된다고 생각했기 때문에 아무것도 하지 못하고 그곳에서 일행을 기다렸습니다. 하지만 비바람은 멈출 기미를 보이지 않았고 켄트씨도 오시지 않았습니다. 시간이 흐르고 비는 멈췄지만 켄트씨가 오시지 않아서 저와 왕은 오두막 안에 있는 나무로 불을 피우고 잠깐 비가 멈출 때면 도버숲을 날아다니는 새를 잡아먹거나 나무뿌리를 먹으며 생명을 유지했습니다. 그리고 다행히도 왕자님을 만나게 된 거지요.”

블라디미르씨가 가슴을 펴고 자랑스럽게 말했다. 그는 왕을 지킬 수 있는 기회가 주어졌었던 것을 굉장한 영광으로 생각하는 듯했다. 그의 충성심이 얼마나 깊은지 알 수 있었다.

“충성심이 남다르시군요.”

김수지가 박수와 감탄사를 연발했다. 그의 칭찬에 블라디미르씨의 얼굴이 붉어졌다.

“뭘요.”

“그러면 이제 뭘 어떻게 할 건가요?”

김수지가 물었다.

“일단은 먼저 흩어져 있는 기사들을 모아야 할 것 같습니다. 그들이 흩어져 있으면 거너릴이 언제 그들을 공격할지 알 수 없습니다.”

켄트씨가 주장했다.

“흩어져 있던 기사라면 100명 전부를 말하는 겁니까?”

에드윈이 턱 위에 손을 올리고 진지하게 물었다.

“그렇습니다.”

“그 정도로 많은 인원을 수용할 수 있는 곳이 있어요?”

“있을 것 같아. 비록 좀 더럽지만.”

김수지의 물음에 켄트씨나, 에드윈이 아닌 내가 대답했다. 그리고 나는 곧 바로 말을 이으려고 했지만 모두의 시선이(심지어 나를 싫어해서 바라보지 않는 임지영도) 나에게로 향해 있었다. 나는 시선을 그렇게 많이 받은 적이 없었기 때문에 당황스러워서 얼굴로 열이 모였다.

“어, 어. 그러니까 나는 우리가 사용하지 않는 위층이랑, 너무 커서 막아 놓은 다른 방을 말하는 거야.”

나는 말을 더듬으며 얼굴을 붉혔다. 그리고 결국에는 도와달라는 듯이 에드윈을 바라보았다. 그는 나를 바라보며 미소를 짓더니 손으로 내 머리를 쓰다듬어 주며 고개를 끄덕였다.

“맞아요. 우리 집은 넓어요. 적어도 100명의 잠자리는 제공할 수 있을 거라고 생각합니다. 하지만 그들이 각자의 집에서 사는 게 더 낫지 않을 까요? 이곳으로 오면 단체 생활을 해야 하는데 그들이 좋아할까요?”

에드윈이 말하자, 다행히도 시선은 다시 그에게로 몰렸다. 후. 깜짝 놀랐다. 연설이나 많은 사람들 앞에서 말하는 건 내 체질이 아니었다.

“왕을 위해 살고 왕을 위해서 죽을 수도 있는 자들입니다. 걱정하지 않으셔도 됩니다. 그러면 저는 기사들에게 이곳으로 오라고 하겠습니다.”

블라디미스씨가 신나서 말했다.

기사들은 누가 가르쳐주지도 않았는데 주변의 시선을 의식한 듯이 몇 명씩 나눠서 우리의 집으로 왔다.(내가 그 이유에 대해서 블라디미르씨에게 물어봤을 때 그는 기사 교육을 받은 사람은 당연한 것이라고 자랑스럽게 말했었다.)

그때 마다 경고장치가 엄청난 소리를 내며 울려대었다. 시끄럽기는 했지만 장치가 고장 나지 않았다는 것을 알게 되는 아주 큰 수확이 있었다. 하지만 그 소리도 10일 쯤 지나자 잠잠해졌다.

왜냐하면 그때쯤 기사들이 모두 우리 집으로 왔기 때문이었다. 기사들은 집에 오자마자 사람이 살 수 없을 정도로 두껍에 생긴 2층과 부엌 옆에 벽으로 막아 놓은 방을 청소했다. 그들이 청소할 때 나는 그들에게 너무 미안해지고 민망했다. 내가 얼마나 게으른지 만인에게 알려지는 기분이었다.

우리 집은 새로 늘어난 식구들이 살기에는 부족함이 없었다. 화장실도 내가 수영장을 만들고 싶다는 몇 년 전의 어리석은 생각의해 만들어진 2층의 수영장 크기의 욕실이 대체했다. 그리고 2층과 1층의 새로 생긴 공간은 그들이 하고 싶은 대로 가구와 운동기구를 배치 할 수 있을 정도로 넓었다.

하지만 정작 문제는 다른 곳에서 터졌다. 그건 바로 식량이었다. 우리 집에는 100명이 넘는 사람들이 먹을 식량이 턱없이 부족했다.(의복은 그런대로 그들이 가지고 다니는 것으로 해결이 되었다.) 갑자기 대량 구매를 하는 것은 사람들의 시선을 끌 수 있었기 때문에 우리는 매번 다른 사람들이 나가 식량을 조금씩 사와야 했었다.

그런데 더 큰 문제는 음식을 잘 하는 사람이 한 명도 없다는 것이었다.(심지어 기사들도 먹을 수만 있는 정도의 음식을 만들어 냈다.) 결국 우리는 며칠 동안 나름 요리를 하는 임남매가 주는 어중간한 맛의 음식을 먹었는데 대부분의 사람들이 메스꺼움을 호소했다.

임 남매의 요리 실력에 참다못한 몇몇 기사들이 요리하겠다고 나섰지만 그들은 거부 했다. 요리는 그들의 특권이라는 어이없는 이유를 내세웠다. 그런데 임 남매가 사용하는 주방의 주인인 나는 누구에게도 그런 특권을 준 적이 없었다.

그리고 왕의 상태는 느리지만 분명히 호전되고 있었다. 그는 며칠 사이에 혈색이 돌고 열이 내렸으며 시간이 좀 흐르자 미세하게 손가락을 움직이기도 했다. 켄트씨의 말로는 그가 곧 깨어날 것 같다고 했다.

우리는 왕이 정신을 차릴 때까지 어떤 행동도 하지 않기로 했다. 거너릴은 우리가 움직이는 이유에 하나, 하나 집요하게 이상한 이유를 달아서 그 명분으로 우리를 괴롭힐 수 있고 무엇보다 위험해 지기 때문이었다.

덕분에 우리는 밖의 소식을 듣기 위해서 거의 매일 TV뉴스를 보며 은둔자 생활을 했다. 유일하게 김수지만이 그림자 세계와 현실 세계를 우리에게 이어주었다.

“거너릴이 에드윈은 왕을 납치한 자라고 공포했어. 이제 에드윈은 합법적인 범죄자가 되었어. 현상금도 있군. 오우. 현상금이 아주 높아. 사람을 3명 죽이고 튄 놈보다 더한 현상금이야.”

김수지의 못마땅해 하는 목소리가 옥상 정원에 앉아있는 나의 손목에서 생생하게 들렸다. 내 이어폰이 고장이 났기 때문에 이런 방법으로 밖에 전화를 할 수 없었다.

“아주 좋군.”

에드윈이 비딱하게 미소 지었다. 그는 켄트씨와 브루노 왕의 간호를 교대하고 옥상에 새로 가져다 놓은 소파에 내 다리를 베고 누워 있었다.

기사들이 오면서 좋은 점과 나쁜 점이 있었는데 좋은 점은 내가 집안일을 할 필요 없다는 것이고 집이 북적거려서 사람이 사는 곳 같다는 것과 2층이 새집처럼 깨끗해 졌다는 것이었다. 나쁜 점은 그들이 나를 ‘공주’로 모시고 있기 때문에 괜히 부담이 되며 긴장하게 되었고, 모든 말과 행동에 조심하게 된다는 거였다.

높은 사람이 되는 건 정말로 피곤한 일이었다. 어디를 가든 누군가 나를 감시하고 있는 기분이었고 사람이 너무 많아 나만의 공간이 없다는 점도 불편했다. 내 방은 임지영과 남궁진희 그리고 다른 여성 기사들과 함께 사용하여 더 이상 나만의 공간이 아니게 되었고 에드윈의 방은 왕과 켄트씨가 있었기 때문에 내 방과 상황이 별반 다르지 않았다.

우리가 부담감 없이 마음 편하게 하고 싶은 말을 생각 없이 할 수 있는 곳은 이제 옥상 정원이 유일해졌다.

“오늘 밤에 네 현상금 소식이 특보로 뉴스에 방송 될 거야. 그리고 내일 밤쯤에 거너릴의 공식 연설이 있을 예정이야.”

“난 범죄자가 되었군.”

에드윈이 가소롭다는 듯이 중얼거렸다.

“사실을 알고 있는 옴브라들은 그렇게 생각하지 않을 거야.”

내가 울분을 토했다.

“그 사실을 알고 있는 건 그때 광장에 모였던 옴브라들의 일부겠지.”

“문제는 그때 모인 그 옴브라들도 움직이지 않는 다는 거지. 덕분에 나는 정보만 수집 중이야. 그리고 이 정보들을 너의 컴퓨터에도 전송을 할 테니까 잘 받아.”

김수지가 벌써부터 자판기를 두드리는 소리를 냈다.

“그런데 수지야. 꼭 거기서 지내야 하는 거야? 우리 집에 와서 지내면 안 될까?”

나는 안전한 우리 집에 오지 않으려는 김수지를 다시 설득하려고 말을 꺼냈다.

“싫어.”

김수지가 짧고 단호하게 말했다. 설득의 여지가 없는 완벽한 거절이었다.

나는 비딱한 미소를 지었다. 나는 내가 거너릴의 사기 전화에 속아서 에드윈과 크라운씨를 위험에 빠트렸던 때처럼 그가 다칠 까봐 두려웠다. 그는 가끔씩 죽이고 싶을 정도로 짜증이 나지만 굉장히 소중하고 유용한 친구였다.

그런 그가 그냥 무시하는 것이 있었는데 거너릴이 그의 집 주소를 알고 있다는 것이었다. 그런데도 김수지는 아무렇지도 않게 생각하니, 내가 답답해서 미칠 노릇이었다.

“내일 밤 6시쯤에 너희 집으로 갈게. 너희들에게 보여 주고 싶은 게 있거든.”

김수지가 대화의 주제를 돌렸다. 나는 귀찮게 설득하는 것을 포기했다.

“오든지 말든지.”

나는 악 감정을 가지고 콧방귀를 꼈다.

“뭔데?”

에드윈이 키득거리는 소리를 내며 기분 좋게 웃었다.

“내일 말해줄게.”

그리고 김수지는 전화를 끊었다. 그는 정말로 전화 예절 따위는 버린 것 같았다. 나는 한숨을 내쉬고 하늘을 바라보았다. 하늘은 파란 물감을 타놓고 그 위에 흰 물감을 연하게 짜 놓은 것처럼 아름다웠고 색이 진했다.

“유라, 고마워.”

에드윈이 갑자기 손을 뻗어 내 얼굴을 쓰다듬으며 말했다. 그의 손가락이 닿자, 얼굴로 열이 모이는 건 당연한 일이였고 배속이 간지러워졌다. 나는 고개를 내려 그를 바라보았다. 나는 여전히 그의 작은 스킨십에 당황했다. 도저히 이건 익숙해 질 수 없을 것 같았다.

“뭐가?”

심장이 너무 빠르고 크게 뛰어 그 소리가 그에게 들릴 것 같았다.

“그냥 전부 다.”

에드윈이 중얼거렸다. 나는 손을 움직여 그의 머리카락을 쓸어 올렸다. 그의 머릿결에서 상쾌한 비누냄새가 났다.

“너는 참 이상한 것 같아. 나 때문에 강에 빠지고 말 타고 빗속을 달렸는데도 나한테 고맙다는 말이 나와?”

“그건 네 잘못이 아니었다니까.”

그가 후후 거리며 웃었다. 피곤해서 그런지 그의 목소리는 탁해져 있었다.

“그리고 나보다는 네가 더 다쳤어.”

그는 말에서 떨어진 덕분에 보호대를 하고 있는 내 팔을 그의 손으로 들어올렸다. 내 팔은 뼈는 부러지지 않았지만 근육이 놀랐다는 진단을 받았다.

“곧 보호대를 풀 거야.”

나는 그의 손에서 내 손을 빼냈다.

“2주일 뒤에 풀겠지.”

그가 신랄하게 말했다.

“그래 그렇겠지. 하지만 무리하지 마. 브루노 왕이 깨어나기 전에 네가 쓰러지면 안 되잖아.”

나는 그의 볼에 손등을 문질렀다. 보들보들한 느낌이 기분 좋았다.

“그래.”

그가 피식 웃었다. 그는 손을 올려 그의 볼 위에 있는 내 손을 잡았다.

“이제 그만 자.”

나는 작게 속삭였다. 이제 그만 그가 잠들 수 있게 해주어야 할 것 같다.

“내가 자기 싫다면?”

그는 오랜만에 장난꾸러기 같은 표정을 지었다. 정말로 오랜만에 보는 표정이었다.

“어떻게 하면 잘 수 있을 것 같은데?”

내가 물었다.

“자장가?”

…너무 졸려서 뇌가 마비가 된 모양이군.

“내가 노래에 재능이 최악이라는 것을 깜박했나봐?”

“알고 있어. 하지만 나는 네 목소리가 이 세상에서 가장 좋은 걸.”

그는 나를 웃을 수밖에 없게 만들었다. 하지만 나는 그에게 자장가를 불러주지는 않을 것이다. 내 노래 실력은 내 귀까지 멀어버리게 만들 정도니까…….

나는 고개를 숙여 그의 입에 짧게 입 맞췄다.

“자 봐.”

내가 고개를 들고 그의 눈동자를 바라보며 속삭였다. 그의 눈은 놀람에서 기쁨으로 활처럼 휘었다.

“심장이 너무 뛰어서 안 될 것 같아.”

그가 조금은 과장을 하며 그의 심장 위에 손을 올렸다. 나는 눈알을 굴렸다.

“정말이야.”

“알겠으니까. 자.”

에드윈은 믿지 않는 나를 보며 한쪽 눈썹을 들어올렸다. 그리고 결심한 듯이 그가 잡고 있던 내 손을 그의 심장 위에 올려 두었다. 나는 순간적으로 놀라서 손을 빼려고 했지만 그는 나를 놓아주지 않았다.

“에드?”

나는 당황해서 그를 불렀다. 그는 진지하게 나를 바라보고 있었다. 그는 눈빛으로 기다리라고 했다. 나는 지는 셈 치고 가만히 있었다. 손바닥과 손끝을 타고 그의 온기와 빠르게 뛰고 있는 그의 심장 박동이 느껴졌다. 나의 심장 방동수와 거의 똑같은 박자로 빠르고 힘차게 뛰고 있었다.

“내가 비록 감정이 잘 들어나지 않는 얼굴을 가지고 있지만 심장만큼은 거짓말을 하지 못해. 나는 너를 사랑해.”

그가 말했다. 그의 심장은 쉴 틈 없이 빠르게 뛰었다.

“나도 사랑해.”

나는 속삭이고 고개를 숙여 그의 입술에 내 입술을 포갰다.

잠시 후 푸른 하늘 아래, 상쾌한 바람 아래 에드윈의 숨소리가 깊고 규칙적으로 바꿨다. 나는 잠이든 에드윈이 깨지 않게 조심히 움직여 그에게 담요를 덮어 주고 아래, 아래층으로 내려왔다. 집으로 들어가자마자, 황백과 임지영이 주방에서 무언가를 하고 있다는 것을 알리는 질퍽한 소리가 들렸다.

오늘 점심도 썩 좋을 것 같지는 않았다. 거실과 기사들이 있는 방에서는 TV소리와 기사들이 훈련하는 소리가 들렸다. 그들은 하루라도 훈련을 하지 않으면 몸이 근질거려 참지 못하는 지 내 집에 훈련장을 만들어 버렸다. 한편 크라운씨는 소파 위에서 쪽잠을 자고 있었다.

내가 에드윈의 방문을 열고 들어서자, 졸린 눈을 억지로 뜨고 있는 켄트씨가 침대 옆에서 일어났다. 그의 눈에는 미관상 좋지 않은 붉은 핏줄이 보였다.

“이제 제가. 음. 왕을 간호할게요.”

나는 브루노 왕의 호칭 때문에 망설이며 말했다. 에드윈과 함께 있을 때는 아무렇게나 불러도 괜찮았지만 어쩐지 다른 사람과 대화할 때는 다른 호칭을 써야 할 것 같은 기분이었다. 어떤 호칭을 사용해도 다른 사람은 아무 말도 하지 않았지만 나는 호칭에 부담감을 느꼈다.

“예. 알겠습니다. 그렇지 않아도 제가 막 눈이 감기려고 했거든요.”

켄트씨는 내가 신경 쓰는 호칭에서는 아무 신경도 주지 않고 활짝 웃었다. 그의 눈 밑에 진한 검은 그림자가 나를 반갑게 반겼다.

켄트씨가 나가고 나는 침대 옆에 앉았다. 브루노 왕의 얼굴은 평범하게 자는 사람처럼 평온했다.

나는 브루노 왕의 손을 두 손으로 잡았다.

“아저씨. 빨리 일어나서 에드윈의 고통을 줄여주세요.”

나는 그의 손을 잡고 하루빨리 그가 일어나 에드윈의 얼굴에 근심이 사라지기를 기도했다.

뻐근한 목과 허리 통증에 나는 인상을 찡그리며 깼다. 눈은 아직도 피곤함을 호소하며 뜨려고 하지 않았다. 억지로 눈꺼풀을 올린 나는 내 등에 묵직한 담요가 놓여 있다는 것을 알았다. 에드윈이 나에게 덮어 준 것 같았다. 그 증거로 에드윈이 내 옆에 침대에 등을 기대고 자고 있었다. 그를 바라보는 나의 얼굴에는 감추지 못한 미소가 지어졌다.

나는 왕을 바라보았다. 그런데 왕이 누워있는 모습은 묘하게 어제와는 다른 느낌을 주었다. 나는 그의 손을 잡고 그대로 일어났다. 자세히 보자, 왕의 눈꺼풀은 희미하지만 분명하게 움직이고 있었다. 마치 눈을 뜨려고 하는 것 같았다.

“에드윈.”

내가 왕의 손을 잡지 않은 다른 손으로 그의 어깨를 흔들었다. 그는 눈을 번쩍 뜨더니 일어났다.

“왜?”

그의 목소리는 피곤으로 인해 거칠었다.

“아버지?”

그는 눈을 뜨자마자 바로 내가 그를 부른 이유를 알았다. 그가 부르자, 왕이 알아들을 수 없는 말을 웅얼거렸다.

“켄트씨를 불러올게.”

내가 말했다. 에드윈이 고개를 끄덕였다. 그의 표정은 기대감으로 가득 차 있었다.

나는 급히 방을 나왔다. 집안은 익숙하지 않은 적막에 싸여 있었다. 소파에서 자는 크라운씨와 켄트씨를 빼고는 아무도 보이지 않았다. 나는 소파에 앉아서 크라운씨와 함께 불편한 자세로 잠을 자는 켄트씨의 어깨를 흔들었다.

“켄트씨, 켄트씨.”

내가 매우 조심스럽게 불렀다. 나는 작은 목소리로 말했지만 그는 경기를 일으키듯이 잠에서 깨어났다. 그리고 놀란 눈동자로 나를 바라보았다.

“네, 공주님 무슨 일이세요?”

그의 목소리는 갑자기 깨서 그런지 매우 컸다. 그의 목소리에 크라운씨의 눈살이 찌푸려졌다. 그리고 그도 눈을 떴다. 그는 부스스한 눈동자로 나와 켄트씨를 바라보더니 다시 눈을 감았다.

“왕께서 깨어나실 것 같아요.”

내가 말했다. 그러자 켄트씨는 즉각 일어나 에드윈의 방으로 들어갔다. 나도 켄트씨를 따라 방안으로 들어갔다.

“아버지.”

아침 햇살보다 더 희망찬 에드윈의 목소리가 내 기분까지 좋게 만들어 주었다.

“에드윈, 내 아들 에드윈이구나!”

왕은 눈을 뜨고 침대에 일어나 앉아, 에드윈을 바라보며 감격스러워했다. 에드윈은 연신 고개를 끄덕였다.

“폐하, 제가 누군지 아시겠습니까?”

켄트씨가 왕의 옆으로 와서 물었다. 그는 지금 그 상황이 믿기지 않는 듯 보였다.

“나의 오랜 친구 켄트 리어가 아닌가.”

어느새 켄트씨의 눈가가 촉촉해졌다. 그는 정말로 왕의 충신인 것 같았다.

“저는, 저는요?”

에드윈이 물었다. 왕은 분명히 그를 알아보았지만 에드윈은 다시 한 번 확인해 보고 싶어 했다.

“나의 아들이자 그림자 왕국의 유일한 후계자 에드윈이지.”

왕이 다정한 눈길로 그를 바라보았다. 나는 그의 눈빛에서 그가 얼마나 에드윈을 아끼고 있는지 느낄 수 있었다.

“그리고 서도영의 딸인 서유라양. 왜 그렇게 멀리 있으나.”

브루노 왕이 나를 바라보며 말했다. 실질적으로 그와 나의 만남은 이번이 처음이었기 때문에 나는 그들의 대화에 끼지 못하고 있었다. 그가 내가 누군지 모를 것이라고 예상했지만 그 예상은 완벽하게 빗나갔다. 에드윈은 벌떡 일어나 내 손을 잡고 왕의 옆으로 이끌었다. 그의 얼굴은 싱글벙글 웃고 있었다.

“몸은 괜찮으세요?”

내 목소리가 갈라져 나왔다. 에드윈의 행복한 얼굴을 보니, 그런 그를 보는 것만으로도 이미 충분히 감격스럽고 기뻤다.

“그래. 다시 태어난 기분이구나. 몸이 아주 가벼워.”

왕은 농담을 하며 미소 지었다. 에드윈의 아름다운 얼굴이 누구를 닮았는지 나는 비로소 깨달았다.

기사들은 왕이 깨어났다는 소식을 듣고 환호성을 질렀다. 우리 집은 순식간에 희망과 행복으로 가득 했다. 맛없는 식사도 맛있게 느껴질 정도로 행복했다.

식사를 마친 후 나는 차를 탈 물을 끓였다. 내 옆에서는 남궁진희와 블라디미르씨와 이름 모를 한 기사가 접시를 닦고 있었다.

“집사가 된 기분이야.”

내가 물을 찻잔에 따르며 남궁진희에게만 들리게 작게 말했다. 그녀가 기분 좋은 목소리로 웃었다.

“집사보다는 안주인에 가깝지. 에드윈의 부인이라도 되는 것 같아.”

그녀가 놀렸다.

“어머. 그러면 내가 리어 부인이 된 건가?”

내가 점잔을 빼며 말했다. 생각만 해도 좋았다.

“어서 차를 가지고 들어가기나 하세요. 리어 부인.”

남궁진희가 찻잔이 네 개를 쟁판에 올려 내 손에 쥐어주었다. 나는 눈알을 굴리고 쟁반을 들고 방으로 향했다. 내가 들기 보다는 바람이 알아서 운송 해주었다.

방 안에서는 브루노 왕에게 켄트씨와 에드윈이 거너릴의 악행과 변하고 있는 상황에 대해서 설명해 주고 있었다.

“거너릴이 그렇게 까지 할 줄은 몰랐구나. 헬리아에게는 기대도 하지 않았지만 빌리에게 그렇게 이용당할 줄은 몰랐구나. 너나 그 아이들이나 전부 같은 어미의 뱃속에서 나왔는데 어찌나 다른지…….”

왕이 안타까움에 얼굴을 숙였다. 그는 배신감을 느꼈지만 담담하게 그들의 이야기를 받아들였다. 그가 그렇게 행동할 수 있는 건 에드윈이 그의 옆에 든든하게 있기 때문이었다.

“저도 그들과 다르지 않아요. 헬리아 누나처럼 두려움에 아무것도 하지 않고 성에서 도망쳤지요. 상황이 달랐다면 제가 거너릴이 될 수도 있었어요.”

에드윈은 끝까지 자신의 형제, 자매들을 감쌌다. 그의 인성에 감탄이 나왔다.

나는 그들에게 차를 건네주고 에드윈의 옆이자, 침대 옆 바닥에 앉았다.

“네가 죽지 않고 살아있어서 정말로 고맙구나.”

브루노 왕이 에드윈을 애정 어린 눈길로 바라보았다. 지금의 그는 왕도 기업의 주인도 아닌 그저 에드윈의 아버지일 뿐이었다.

“제가 살아남은 건 유라의 공이에요. 저를 지켜주고 제가 무너지지 않도록 옆에 있어 주었어요.”

에드윈이 내 손을 잡았다. 나는 수줍은 미소를 지었다. 보지 않아도 내 두 볼은 붉어졌을 것이다.

“유라는 나의 목숨도 살려 주었단다. 내가 잠든 사이에 했던 그녀가 했던 말이 내가 일어나야하는 이유가 되어 주었으니까 말이다.”

브루노 왕이 통쾌하게 소리 내어 껄껄 웃었다.

나는 얼굴이 붉어지고 뜨거워져서 아무 말도 생각할 수 없었다. 그저 웃는 게 내가 할 수 있었던 최선의 답이었다.

“폐하. 이제 대책을 세워야 합니다. 김수지군의 말에 따르면 거너릴이 왕의 성으로 그의 군대와 헬리아 공주님의 군대를 집결 시켰다고 합니다. 그는 에드윈 왕자님을 반역자로 만들었고 왕께서 반역자인 에드윈 왕자님에게 조종당하고 있다고 선포했습니다. 참고로 김수지 군은 훌륭한 해커로 옴브라가 아닌 일반 사람이고, 에드윈 왕자님과 유라 공주님의 친구 분입니다.”

켄트씨가 주제를 바꿔 진지하게 설명했다.

나는 김수지의 이야기에 무의식적으로 손목을 보았다. 오후 8시였다. 그가 오기로 했던 시간이 훌쩍 지나 있었다. 그것을 깨닫는 순간 뱃속이 이상하게 요동치며 불안감이 엄습했다. 김수지와 친구였던 수년간 그가 시간 약속을 어긴 적은 한 번도 없었었다. 그리고 내 불안감이 틀린 적도 없었다.

“김수지군이 곧 병사들의 분포도를 가지고 온다고 했으니 자세한 건 그때 다시 상의 하는 게 좋을 것 같습니다. 폐하.”

켄트씨의 목소리가 멀리 아득한 곳에서 들렸다.

나는 다른 사람에게는 불안감을 심어주고 싶지 않아서 억지로 미소를 지었다. 내가 어색하게 웃을 때 나는 에드윈과 눈을 마주쳤다. 그는 단박에 내가 다른 생각 중이고 불안해 한다는 것을 안 것 같았다.

에드윈과 나는 시선을 교환하고 방을 빠져 나와 옥상으로 올라갔다. 옥상에 우리 만 있게 되자, 나의 불안감이 폭발했다. 불안해서 미칠 것 같았다. 아름답게 별이 반짝이는 밤하늘은 내 눈에 들어오지도 않았다.

“이상해. 김수지가 약속을 어길 리 없어. 그리고 이렇게 늦었는데 연락도 주지 않는 게 너무 이상해.”

“나도 이상하게 생각해. 하지만 무슨 일이 있었으면 그가 먼저 연락을 했을 거야. 너무 걱정하지 마.”

에드윈이 무슨 생각을 하고 있는지 알 수 없었다. 그는 평온한 표정으로 나를 안심시키려는 듯이 달랬다.

나는 답답했다. 김수지가 지금 생사의 위기에 놓여 있을 수도 있는 데 여기서 이렇게 평안하게 가만히 있으면 안 될 것 같았다.

“나는, 나는 잘 모르겠어. 전화할 수 없는 상황에 그가 처해 있다면?”

말하는 것만으로도 끔찍했다. 에드윈은 나를 조용히 안아주었다. 그의 품에서 불안감으로 불규칙하던 내 심장박동 수가 진정이 되고 규칙성을 찾아갔다. 그는 내 머리카락에 고개를 파묻었다.

“그렇다고 하더라도 지금은 가지 못해. 아니, 안 돼. 내가 허락하지 않을 거야. 내일 날이 밝으면 그때 가자. 지금은 너무 늦었어. 김수지는 적어도 자신의 몸을 지킬 줄은 알아. 너무 걱정하지 마.”

에드윈이 달래듯이 말했다.

“김수지가 다치지 않았으면 좋겠어.”

내가 중얼거렸다. 나는 이마를 손가락으로 만졌다. 불안감은 피로까지 잊게 만들어 버렸다.

“내일 아침 일찍 가보자.”

에드윈이 말했다. 그리고 그는 조용히 덧붙였다.

“그에게는 아무 일도 없을 거야. 없어야 해.”

나는 에드윈의 품에서 고개를 들어 그를 바라보았다. 그는 평온한 모습이 아니었다. 그 역시 김수지를 걱정하고 있었지만 나에게 안심을 주기 위해 평온한척 하고 있는 것이었다. 그의 말대로 지금은 김수지의 집에 갈 수 없었다. 지금은 밤이고 우리 모두 너무 지쳐 있었다. 나는 에드윈의 품을 파고들었다.

제발, 김수지에게 아무 일도 없기를…….

9. 습격

나는 김수지의 집의 거실에 서 있었다. 내 앞에는 그가 서 있었고 그는 어느 때와 다름없이 후줄근한 옷차림이었고 머리는 헝클어져 있었다. 그는 나를 발견했는지, 나를 보며 웃었다. 나는 반가운 마음에 그에게 손을 흔들었다. 그런데 그의 표정이 이상하게 변했다. 나를 보고 겁먹은 듯 보였다.

“수지야?”

나는 조심스럽게 그를 불렀다. 그에게로 가고 싶은데 다리가 움직이지 않았다. 불안했다. 그에게 좋지 않은 일이 생길 것 같았다. 그 순간 나는 깨달았다. 그는 나를 보고 겁을 먹은 것이 아니라, 내 뒤에 있는 무언가를 보고 겁을 먹은 것이었다. 그를 두렵게 만드는 것을 사라지게 만들고 싶었다. 하지만 나는 움직일 수 없을 정도로 김수지 만큼이나 이미 겁을 먹고 있었다.

바로 그때 김수지의 뒤편에서 검은 망토 같은 것이 툭 튀어 나왔다. 김수지는 겁먹은 얼굴로 몸을 움츠리며 틀었고 총소리가 울렸다. 나는 비명을 질렀다.

무언가 나의 어깨를 잡고 흔들었다.

“유라, 유라.”

에드윈의 목소리에 나는 눈을 떴다. 나는 꿈과 현실을 구분하지 못하고 나를 내려다보는 그의 얼굴을 보고 있었다. 그의 뒤편에는 파란 하늘과 구름이 보였다. 나는 옥상 소파에 누워 있었고 내 얼굴에는 식은땀이 흐르고 있었다.

나는 벌떡 일어났다.

“방금 전에 굉장히 괴로워했어.”

에드윈이 걱정스럽게 나를 바라보았다. 그는 땀에 젖은 내 앞머리를 넘겨주었다. 다행히 소리는 지르지 않은 모양이었다. 나는 고개를 숙이고 관자놀이를 손으로 꾹꾹 눌러 지압했다. 머리가 너무 아팠다.

“김수지에게 가야겠어.”

내가 관자놀이에서 손을 떼고 말했다. 그리고 나는 맨발로 나무판자를 밟았다.

“신발은 여기 있어.”

에드윈이 내 발 앞에 검은색 워커를 놓았다. 나는 급히 신발에 발을 구겨 넣었다.

“안 좋은 꿈이라도 꾼 거야?”

그가 걱정스러운 목소리로 물었다.

“아니.”

내가 거짓말 잘하는 능력은 지금에도 빛을 발휘했다. 내 목소리는 마치 아무 일도 없는 것처럼 덤덤했다.

“같이 가.”

에드윈이 내 등 뒤에 말했다. 그가 내 불안감을 이해한 것 같았다.

나와 그는 급히 집으로 들어갔다. 그러자 소파에 앉아있는 황백과 임지훈이 놀란 눈으로 나를 바라보았다. 나는 그들을 무시하고 내방으로 들어갔다. 내 방 안에는 때마침 사람이 없었다. 내가 외투를 들고 나오자, 에드윈은 이미 외투를 입고 나와서 나를 기다리고 있었다.

우리는 아무 말 없이 순간이동해서 김수지의 집 앞에 도착했다. 그리고 우리가 문을 열고 들어간 순간 그대로 돌이 되었다. 김수지의 집은 나의 불안감을 증명해 보이기라도 하는 듯이 엉망이었다. 소파와 테이블 그리고 다른 가구들도 모두 부셔져 있어서 그곳에서 마치 격렬한 싸움이 있었던 것 같았고 바닥은 여러 사람의 발자국으로 더럽혀져 있었다.

창문은 깨져 있지 않았지만 테이블 위의 유리가 깨지면서 바닥은 날카로운 유리들로 가득했다. 우리는 깨진 유리 조각을 조심하며(내 신발 밑에서 유리 조각이 잘게 부셔졌다.) 방안으로 들어갔다.

방안의 컴퓨터가 있어야 하는 곳에는 형체를 알아 볼 수 없게 부셔진 전자제품이 산을 이루고 있었고 김수지가 적어놓거나 뽑아 놓은 서류들은 모두 찢기고 태워져 방바닥을 굴러다녔다. 방안에서는 탄 냄새가 진동했다. 대리석 바닥 또한 볼품없이 깨져 있었다.

우리는 아무 말도 하지 못했다. 하고 싶어도 입이 떨어지지 않았다. 에드윈과 나는 불안한 눈길을 주고받았다. 그는 다른 방을 둘러보기 위해 방을 나가고 나는 사라진 김수지의 작업실을 둘러보았다. 방의 창문은 굳게 잠겨 있었다.

이 방의 창문도 깨지지는 않았다. 바닥에는 여러 개의 발자국이 남아 있었고 알 수 없는 핏자국도 있었다. 꿈이 계속 떠올라 머리가 지끈 거렸다.

“다른 곳도 상황은 똑같아. 김수지는… 보이지 않아.”

방으로 돌아온 에드윈이 입술을 깨물었다. 그는 더 이상 불안감을 감추지 못했다.

나는 바닥에 쭈그려 앉아 핏자국을 보며 생각에 잠겼다. 김수지는 살아있었다. 바닥에 떨어진 피의 양은 좀 많았지만 치사량은 아니었다. 김수지는 여기를 떠나지 않았을 것이다. 내가 아는 그가 습격을 받았다면……이곳을 떠날 수 있었으면, 분명히 나의 집으로 왔을 것이다.

하지만 내 집에 오지도 않고 연락도 하지 않고 있다면 이 집 어딘가에 숨어서 내가 오기를 기다리고 있을 것이었다. 그와 동시에 그는 지금 움직일 수 없는 상태이거나 그가 여전히 감시를 받고 있을 수도 있었다. 그리고 어쩌면 거너릴에게 잡혀 갔을 수도 있었다. 그래도 김수지라면 그곳에서 연락을 했을 것이다. 그러니 그는 지금 이곳에 있을 것이다.

나는 김수지의 의자가 있던 자리로 갔다. 그는 움직이는 것을 싫어했기 때문에 비밀 공간을 만들어도 그가 가장 많이 앉아있는 곳 근처에 만들었을 것이다.

나는 대리석 바닥을 살폈다. 그의 집에서 숨을 수 있는 곳은 바닥뿐이었다. 에드윈도 내 옆으로 다가왔다.

“유라.”

에드윈이 미세하게 끝에 금이 간 타일을 바라보았다. 이 타일은 다른 것과는 다르게 조금 아주 미세하게 튀어나와 있었고 바닥의 깊이는 알 수 없지만 타일의 크기는 대충 한 사람정도가 들어갈 수 있는 크기였다. 그와 내가 양옆에서 타일 밑에 손가락을 넣고 올리자 너무 쉽게 타일이 올라왔다. 그리고 김수지의 머리카락이 보였다.

“김수…….”

그를 찾았다는 기쁨으로 그를 부르려던 나는 말을 잇지 못했다. 나의 바로 뒤에 인기척과 함께 우리가 피할 틈도 없이 대략 10명 정도의 건장한 남자들이 나타났기 때문이었다. 그들은 군복 같은 것을 입고 있었고 손에는 저마다 무기가 들려 있었다. 그들 중 한 명은 나의 목에는 칼을 대었고 또 다른 한명은 에드윈의 머리에 총을 겨누었다.

그들의 베레모 같은 갈색 모자의 한쪽에 검은색 새가 그러져 있었다. 검은색 새. 즉 까마귀는 그림자 세계를 상징하는 새였다. 내 예상이 틀리지 않다면 그들은 그림자 세계의 정식 군대에 소속되어있는 옴브라들이었다.

내 목에 차갑고 따가운 느낌이 전해졌다. 고통에 나는 인상을 찌푸렸다. 곧이어 따뜻한 액체 같은 것이 내 목을 타고 흘렸다. 에드윈이 나의 상처와 내 목에 칼을 대고 있는 남자를 분노의 눈길로 노려보았다.

나는 에드윈을 바라보았다. 그는 입술을 깨물며 나를 바라보았다. 식은땀이 흘렸다. 여기서 죽을 수도 있을 것 같았다. 두려움에 손가락이 떨려왔다.

“조용히 저희와 함께 가주시지요.”

그들 중 한명이 정중하면서 협박하는 듯이 말했다.

나는 조용히 떨리는 손가락을 움직여 바닥을 가볍게 소리 없이 쳤다. 신호였다. 에드윈이 고개를 끄덕였다. 순간이동을 하려면 김수지를 잡아야 안전하게 이동할 수 있었다.

우리 집으로 가면 안 되는 사람들이 너무 가까이에 있어서 바람을 완벽하게 컨트롤 하여 그를 잡지 않고 함께 이동하는 건 도박이었다. 그리고 그를 잡는 다고해도 우리들의 옆에 사람이 너무 딱 붙어 있기 때문에 순간이동이 쉽지 않았다.

에드윈의 황 초록색 눈동자를 바라보며 나는 손을 튕겼다.

한 번, 두 번, 세 번.

내가 손가락을 세 번 튕기자, 에드윈은 재빨리 총의 옆으로 몸을 돌리며 총구에서 떨어진 다음 남자의 손을 쳐 총을 놓게 했다. 동시에 나는 바닥에 보호대를 하고 있는 손을 짚고 내 뒤에 있는 남자의 배를 발로 힘껏 찼다. 일시적으로 공간이 만들어지자, 우리는 동시에 바닥 아래로 손을 뻗어 김수지를 잡고 순간이동 했다. 정확하게 6초 동안 그 일이 모두 일어났다.

빨려 들어가는 느낌과 함께 우리는 집의 거실 하늘에서 떨어졌다. 조금 높은 곳에서 떨어졌는데 너무 빨리 움직이느라 능력이 잘 컨트롤이 되지 않은 모양이었다. 에드윈과 나는 김수지를 잡고 거실에 안전하게 착지했다. 다행히도 거실에는 김수지를 보고 불안감을 가질 기사들이 보이지 않았다. 거실에는 황백 혼자 있었다.

“우왁.”

우리를 발견하고 깜짝 놀라는 황백의 목소리가 들렸다. 소파에 앉아있는 그는 갑작스럽게 우리가 천장에서 나타나자, 어벙한 표정으로 소파에서 일어났다.

“김수지?”

황백은 피를 흘리는 사람의 정체를 알아보고 믿을 수 없다는 듯이 불렀다. 그도 그럴 것이 항상 명랑하고 5년 동안 다친 적이 한 번도 없었던 김수지가 정신을 잃고 쓰러져 있었고 그의 얼굴과 몸은 피로 도배하고 있었다. 그의 머리에서는 아직도 피가 흐르는지 내 손에 묻어 나왔다. 피로 정확하게 보기는 어려웠지만 그의 얼굴에 자주색 멍도 보였다.

“김수지.”

내가 조심스럽게 그를 흔들었다. 그가 희미하게 신음소리를 냈다. 일단은 죽지 않은 모양이었다. 긴장이 풀려 온몸에 힘이 쫙 빠졌다.

“켄트씨는?”

에드윈이 물었다.

“기사들은 2층에 있고 크라운씨와 임남매는 부엌에 있을 거야. 켄트씨는 아마도 네 방에 있겠지. 진희는 옥상에 있어.”

황백은 누구도 물어보지 않은 것을 횡설수설했다.

“켄트씨.”

에드윈이 김수지를 놓고 일어나 그의 방문을 열고 불렀다. 켄트씨가 헐레벌떡 나왔다. 그는 김수지를 보고 대충 무슨 상황인지 이해했다.

“일단 방으로 옮기지요.”

켄트씨가 말했다.

“소파가 좋아요. 소파를 원해요.”

김수지가 어물거리며 굳은 의지로 고집을 부렸다. 우리는 환자가 원하는 대로 그를 소파에 눕혔다. 피를 많이 흘리는 상태에서도 김수지는 엄청난 고집을 자랑했다.

그사이 진희가 옥상에서 내려왔고 임남매는 매우 고소해 하며 부엌에서 나와 김수지를 보고 웃었다.

“오른 쪽 팔 인대 골절. 뒷목 부분에 상처. 왼쪽 다리 골절. 갈비뼈 왼쪽에 하나 금이 감. 얼굴은 그냥 맞은 것뿐입니다. 멍은 들었지만 뼈는 안전해요.”

켄트씨는 김수지가 만질 때마다 비명을 지르는 것을 무시하고 다친 곳을 하나, 하나 만졌다. 김수지를 두 번 때리고 있었다.

“출혈은 심하지 않습니다.”

“내가 피 떡이 된 이유는 머리 상처 때문이지.”

김수지는 뭐가 그리도 좋은지 실실 웃었다. 남은 그를 구하려고 하지 않아도 되는 고생을 했는데 그는 재미있다고 웃으니 그를 때리고 싶은 충동이 일어났다. 나는 그가 환자라고 스스로에게 최면을 걸어 환자 폭행죄를 짓지 않았다.

그때 임지영에 내 목에 수건을 대었다. 나는 깜짝 놀라 그녀를 바라보고 내 목에서 피가 흐르고 있다는 것을 알았다. 김수지 때문에 내가 다친 건 잊고 있었다.

내가 임지영에게 고맙다는 말하기도 전에 그녀는 부엌과 거실 중간에 서 있는 임지훈과 크라운씨를 지나쳐 주방으로 들어가 버렸다. 나는 그녀가 준 수건으로 피가 나는 목을 지그시 눌러 지혈했다.

“오직 너만을 생각하고 만든 나의 트릭이었는데 나를 찾아줘서 완전 고맙다.”

김수지가 이제야 인사를 했다. 나는 못마땅한 표정을 지었다.

“퍽이나 일찍 이구나.”

“정말… 그들은 갑자기 나타났어. 내가 주방으로 물을 먹으러 갔을 때 갑자기 내 등 뒤에 서 있는 거야. 나는 완전, 진심 깜짝 놀랐다. 완전 귀신인 줄 알았어. 검은 옷을 입고 딱!”

그가 혀를 내둘렀다. 그는 누가 시키지도 않았는데 술술 말했다. 그의 입은 황백이 그의 얼굴에 묻은 피를 억척스럽게 닦아도 닫히지 않았다. 굳은 피가 지워지자, 그가 얼마나 많이 맞았는지 적나라하게 들어났다. 오른쪽 입술 위는 퉁퉁 부었고 눈은 맞아서 절반도 못 뜨고 있었다. 그를 보는 사람들은 모두 혀를 찼다. 하지만 정작 본인은 상처는 신경 쓰지 않았다.

“입은 다치지 않은 모양이네요.”

크라운씨가 혀를 차며 중얼거렸다.

“딱! 나를 때렸지. 인정사정 보지 않고 나를 아주 죽어라 팼어. 나는 몇 명이 왔는지도 몰랐고 그냥 맞았지. 그들은 몇 분 뒤에 멈추고 강제로 나를 내 방으로 데려갔어. 그리고 나에게 ‘정보를 넘기면 살려주겠다.’라고 하더군. 나는 당연히 엿 드시라고 했지. 그들은 내 말에 화가 났는지 내 컴퓨터를 다 부쉈어. 그런데 그들은 몰랐을 걸. 내가 이미 그들이 찾고 싶어 하는 본거지에 중요정보를 모두 빼돌렸다는 걸. 그들이 얻을 수 있었던 정보는 고작 액체 형 휴대폰을 만드는 방법뿐이야.”

김수지가 고소하다는 듯이 껄껄 웃었다. 그가 맞은 이유는 그에게 있었다. 그가 웃는 소리가 귀에 거슬렸다. 내가 쟤 때문에 목숨을 걸고 구출 작업을 했다는 게 후회가 되었다.

“맞을 짓을 했네.”

황백이 김수지의 얼굴에 수건을 냅다 던졌다. 김수지는 정통으로 수건에 맞았다.

“악! 아무튼 나는 도망쳐야 한다고 생각하고 내가 만든 연기 폭탄을 터트린 후 내가 만들어 놓은 비밀 공간으로 들어간 거지. 그런데 아무리 내가 너를 위해 만들었다고 하지만 넌 어떻게 알았냐?”

김수지가 황백이 던진 수건으로 아주 조심하며 그의 얼굴을 닦았다. 그리고 그는 나를 바라보았다. 그런데 다른 사람들의 시선도 나에게로 몰렸다. 에드윈은 어딘지 씁쓸한 표정을 짓고 나를 바라보았다. 윽, 에드윈은 내가 다른 사람, 그것도 남자를 너무 잘 알고 있어서 씁쓸해 하는 것이 분명했다.

“켄트씨. 유라의 목 좀 봐주세요.”

에드윈이 여전히 나를 바라보며 담담하게 말했다. 켄트씨가 일어나자, 나는 수건을 치우고 그에게 목을 보여 주었다.

“깊게 다치지는 않았습니다. 꿰맬 필요는 없습니다.”

켄트씨는 차분한 목소리로 겉으로는 차분하면서 속으로는 안절부절못해하는 에드윈을 안심시켰다.

“말해 봐.”

임지훈이 매우 궁금해 하며 내 대답을 재촉했다.

“그 ‘위해’라는 말 좀 집어 치우면 안 되겠냐?”

나는 말을 시작하기 전 오해의 소지가 충분한 김수지의 말부터 지적했다.

“너와 몇 년 동안 친분 관계를 유지했다면 다들 알거야. 너의 성격은 아주 더럽고 모든 일을 귀찮아하고 게으르지. 그런 네가 비밀 공간을 만들었다면 분명히 네 주요 활동지인 방안이었겠지. 만약에 정말로 만들었다면 그 장소는 네가 잘 일어나지 않는 의자 밑이 되겠지. 그리고 나머지는 그냥 추측이야. 창문은 깨지지 않았고 온 집 안은 무언가를 찾으려는 듯이 엉망으로 되어있었다. 여기서 네가 나가지 않았다는 것을 알았지. 문제는 네가 천장과 바닥 중 어디에 숨었는지 아는 거였는데 옴브라도 아니고 아무 능력도 없는 네가 천장으로는 절대로 들어갈 수 없다고 결론을 내렸지. 무술도 못하니까. 너무 당연한 거야.”

나는 그들의 시선을 불편해 하면서도 그들이 원하는 답을 해주었다. 내가 설명을 하면 할수록 사람들의 얼굴은 이해의 빛이 떠올랐고 김수지는 비딱하게 미소를 짓고 아니꼬운 듯이 나를 바라보았다.

“이해가서 더 슬프다.”

김수지가 중얼거렸다. 켄트씨를 포함한 다른 사람들은 모두 웃었다. 에드윈은 이제 좀 괜찮아진 표정을 지었다.

“하지만 내 성격이 그렇게 나쁜 건 아니야!”

그는 제발 아니라고 말해달라는 듯이 주위 사람들을 둘러보았다. 사람들-심지어 그를 잘 알지 못하는 켄트씨와 크라운씨까지-그에게서 고개를 돌렸다. 우리가 고개를 돌리는 뜻을 그가 이해하기를 바랐다.

“와. 누가 들으면 내가 성격 파탄자인 줄 알겠다.”

그가 입을 삐쭉 내밀고 중얼거렸다.

“성격파탄자 맞아.”

임지훈이 조용히 말하고 다시 주방으로 들어가 숨어버렸다. 김수지는 모두를 불만스러운 듯이 바라보았다.

“누구에게 습격을 당한 겁니까?”

크라운씨가 물었다.

“거너릴.”

나와 에드윈 그리고 김수지가 동시에 말했다

“하지만 정식 군복을 입고 베레모 같은 모자에 검은 새 문양이 있는 걸로 봐서…….”

“거너릴이 왕의 옴브라 전용 군대까지 통솔 할 수 있게 되었군요.”

크라운씨가 내 말을 자르며 암울하게 말했다.

“하지만 아직 낙담하기는 이릅니다. 거너릴의 군대의 통솔권은 헬리아와 빌리에게 나눠져 있으니까요. 그들의 사이는 좋지 못하기 때문에 언제든지 사이를 벌려서 둘의 연합이 끊어지게 할 수 있어요. 우리가 해야 하는 일이 바로 그게 되겠지요. 그리고 아버지께서 일어나셨기 때문에 우리에게는 움직일 수 있는 명분이 생겼어요. 비록 지금 거너릴이 언론을 통제하고 있어서 제가 반역자가 되었지만 충분히 가능성 있는 싸움이 될 겁니다.”

에드윈이 논리적으로 말했다. 그의 말은 나뿐만 아니라 모두에게 용기와 믿음 그리고 희망을 선사해주었다.

“오늘 밤에 거너릴이 어떤 연설을 하는지 보자고. 감히 날 때렸겠다.”

김수지가 복수심으로 눈을 불태우며 말했다. 그는 수건을 무릎 위에 놓고 손을 비볐다.

하지만 그날 밤으로 예정된 거너릴의 연설은 무슨 일인지 내일 오후쯤으로 미뤄졌다. 그가 또 무슨 깜짝 사건을 준비해서 나를 놀라게 할지 기대되었다.

며칠 뒤 나는 보호대를 푸고 자유로워진 손으로 임지영과 함께 근처 마트로 장을 보기 위해 나왔다. 약 한달 만의 외출이라 나는 많이 들떴지만 내 옆에 임지영이 있었기 때문에 자동적으로 긴장하게 되었다. 그녀와 나는 예전과 비슷한 관계로 나름 복구가 되기는 했지만 그녀가 나를 대하는 태도는 여전히 차가웠다.

아직도 그녀는 에드윈을 좋아하고 있는 것 같았다. 누군가 내가 사랑하는 사람을 좋아하고 있다는 건 좋은 기분은 아니었지만 그 사람을 좋아하는 사람이 내 친구이기 때문에 아주 싫어 할 수도 없는 노릇이었다.

“유라. 카트만 밀지 말고 파랑 양파, 부추를 골라서 카트 안에 넣어.”

임지영이 날카로운 목소리로 내게 명령했다. 다른 때 같았으면 명령 질 하지 말라고 싸웠겠지만 나는 고분고분 그녀의 말을 따랐다.

“계란 3판.”

“네에.”

나는 그녀의 명령을 즉시 행동으로 옮겼다.

“밀가루 2봉”

“밀가루.”

“소금 한 봉지.”

“소금.”

“브루노 왕의 몸은 좀 괜찮아?”

“브루노 왕의……. 아. 괜찮아. 거동은 약간 불편하시지만.”

나는 그녀의 질문이 명령인 줄 알고 명령을 읊으며 움직이려든 찰나 그녀의 말이 명령이 아니라 질문이라는 것을 알게 되었다.

“다행이네.”

임지영이 중얼거렸다. 그리고 그녀는 해산물 코너로 찬바람을 몰며 가버렸다. 나는 임지영의 뒷모습을 노려보며 부추와 양파 그리고 파를 손에 잡히는 대로 카트 안에 넣었다.

브루노 왕은 깨어난 후 빠르게 건강을 되찾았고 치매 등 다른 정신질병도 완치가 되었다. 다만 그는 무릎 연골이 많이 상해서 거동이 불편했지만 전혀 개의치 않았다. 그는 그저 아들을 다시 만난 게 기분이 좋은 것 같았다.

나는 브루노 왕과 에드윈을 보면서 내 아버지를 떠올리게 되었다. 만약에 내가 돌아간다면 그가 브루노 왕처럼 좋아할지 생각을 해보았는데… 내가 아는 아버지라면 화를 내실 것이 분명했다. 어쩌면 집에서 쫓겨 날 수도 있었다.

나는 아버지와 언니의 소식을 들은 게 없어서 걱정이 많이 되었지만 그들의 소식을 알아보기 위해 괜한 노력은 기우리지 않았다. 왜냐하면 내가 그들과 접촉하는 것만으로도 그들이 위험해 질 수도 있기 때문이었다. 김수지가 당한 것을 보고 이 생각은 더 확고해졌다.

한편 거너릴은 계속 무언가를 기다리는 듯이 연설을 미루고 있었다. 내 생각으로는 그는 우리의 거점을 알아내려고 노력하는 것 같았다. 그 증거로 우리 동네에는 경찰 수가 급증했고 검은 망토를 걸친 이상한 사람들이 돌아다녔다. 하지만 에드윈은 다르게 생각하고 있었다. 그는 거너릴이 우리들이 먼저 집에서 나오게 만들기 위해 새로운 일을 꾸미고 있다고 생각했다.

“임지영.”

나는 그녀가 너무 빨리 가는 것 같아 그녀를 불렀다. 그녀가 뒤 돌아 나를 바라보았다. 나를 바라보는 그녀의 눈시울은 붉어져 있었다. 퉁퉁 부은 그녀의 얼굴을 보니, 하고 싶었던 말이 머릿속에서 지워졌다.

“어… 음. 어…….”

나는 말을 하지 못하고 입만 붕어처럼 뻐끔거렸다. 그녀가 아직도 울고 있을 줄은 몰랐다.

“왜? 내가 여전히 울어서 놀랐어?”

임지영은 기다리지 못하고 물었다. 그녀는 비아냥거렸지만 나는 그녀가 일부로 스스로를 강하게 보이기 위해 그런 어조로 말하고 있다는 걸 알고 있었다.

“아직도 에드윈을… 좋아해?”

나는 조심스럽게 물었다. 내 심장은 점점 빠르게 뛰었다. 그녀의 대답에 따라서 내 심장은 멈출 수도 있고 계속 뛸 수 있었다.

“어, 하지만 에드윈은 나와 같은 감정이 아니기 때문에 마음 정리 중이야.”

임지영의 말에 내 심장은 멈췄다가 겨우 다시 뛰었다.

“에드윈은 너를 너무 사랑하기 때문에 내가 들어갈 공간을 쥐꼬리만큼도 주지 못하거든.”

임지영은 몇 년 만에 보는 것 같은 미소를 지었다. 나는 여전히 할 말을 찾지 못했다.

“그런데 내가 질문하나 할게.”

“해.”

나는 우물거리며 말했다.

“너는 정말로 에드윈을 사랑해?”

“사랑해.”

굳이 생각할 필요도 없었다.

“네 아버지보다 더?”

임지영이 나를 바라보았다.

“무슨 말을 하고 싶은 거야?”

나는 혼란스러웠다. 그녀의 질문에는 숨은 뜻이 있는 것 같았다.

“객관적으로 냉철하게 볼 때 너는 에드윈을 사랑하는 게 아닌 것 같아.”

“왜?”

어디를 봐서? 왜?

“에드윈이 너를 사랑하는 건 누구든지 느낄 수 있어. 물론 너도 그를 사랑하고 있지.”

나는 임지영의 눈동자를 바라보았다. 그녀가 말하고 싶어 하는 게 무엇인지 전혀 예측이 되지 않았다. 왜 나에게 이런 말을 하는지 알 수 없었다.

“하지만 너의 사랑은 에드윈과 미묘한 차이가 있어. 그 차이를 당사자가 아닌 나는 전혀 알 수 없지만 에드윈은 이미 알아채고 불안해하고 있어. 그를 불안하게 만들지 마. 너는 이미 가지고 있는 그의 사랑이기 때문에 소중하게 느껴지지 않을 수 있지만 나에게는 내 모숨을 걸어도 가질 수 없는 너무나도 소중한 사랑이야.”

임지영이 표독스럽게 말하고 혼자서 저 멀리 가버렸다.

나는 혼자 카트를 잡고 서 있었다. 머릿속이 복잡했다. 내가 에드윈의 사랑을 소중하게 여기지 않는 다는 뜻 일까? 그럴 리 없다. 나는 에드윈이 나를 사랑해주는 것이 영광이고 감격스럽고 너무 고마우니까. 임지영이 하고 싶은 말은 뭐지?

“유라, 빨리와.”

임지영이 멀리서 소리쳤다.

나는 그녀의 말뜻을 이해하지 못하고 움직였다.

그 후 장을 보고 집으로 돌아올 때까지 임지영은 더 이상의 말은 하지 않았다. 둔한 내가 스스로 알기를 바라는 것 같거나, 내가 고심하는 것을 복수의 하나로 좋아하는 것 같았다.

나는 아무리 생각을 해도 내가 에드윈을 불안하게 만든 원인을 찾지 못했다. 나의 뛰어나지 않은 머리로 생각했을 때는 내가 모르겠으면 주위 사람에게 물어 보는 게 좋을 것 같았다. 그렇다고 에드윈에게는 직접적으로 물어볼 수 없었다.

내가 집으로 들어갔을 때 에드윈은 그곳에 없었다. 그는 아마도 옥상이 아니면 그의 방에 왕과 함께 있을 것이었다. 나는 짐들을 주방 테이블에 올려두고 허기진 배를 채우기 위해 주방으로 들어오던 임지훈에게 반대로 팔짱을 끼고 강제로 납치를 해서 잘 사용하지 않는 위층과만 이어진 계단 통로로 갔다. 그는 갑작스러운 납치에 당황하여 말 한마디 하지 못했다.

“뭐야. 뭔데?”

그가 계단 통로에 도착하고 뒤 늦게 당황하며 물었다. 나는 아무도 들어오지 못하게 통로의 문을 닫고 잠근 것 까지 확인했다. 누가 닦았는지 계단 위에 있던 먼지는 없어져서 대화하기가 좀 편했다.

“야. 내가 에드윈을 사랑하는 것 같지 않아?”

나는 부끄러움이고 뭐고 잠시 잊고 단도직입적으로 물었다. 임지훈은 내 질문에 더 당황하고 부끄러워했다.

“뭐야. 왜 그러는 건데?”

“그냥 내 질문에 답해.”

그냥 말하라고 내가 더 창피해지기 전에.

“글쎄. 나는 네가 에드윈을 네 자신보다 더 사랑하는 것처럼 보이던 걸?”

임지훈이 영문도 모르고 대답했다.

“그런데 왜 네 누나가 나보고 내가 에드윈을 사랑하지 않는 것 같다고 말했던 거야?”

“그걸 내가 어떻게 알아. 그리고 우리 누나가 심술부리는 게 하루 이틀도 아니고… 왜 아마추어처럼 굴어?”

“그때 네 누나의 표정이 진지했으니까 그렇지. 그냥 심술로 말하는 게 아닌 것 같았다고!”

내가 인상을 찡그리며 소리쳤다.

“워, 워, 워. 이러다가 우리가 싸우겠다. 내가 한 가지 질문으로 깔끔하게 네 마음을 정리 해 줄게.”

임지훈이 나를 진정시켰다. 나는 그를 노려보며 그의 질문을 기다렸다.

“에드윈을 너보다 더 사랑해?”

“응.”

나는 두 볼에 열기가 몰리는 것을 무시하고 대답했다.

“그럼 된 거야.”

임지훈은 얼렁뚱땅 말하고 가려고 했다. 내가 때리려는 듯이 주먹 쥔 손을 들자, 그는 깜짝 놀라며 몸을 뒤로 뺐다.

“좋아. 그러면 또 질문하지. 왜 그를 도와주는 거야?”

그가 식은땀을 뻘뻘 흘리며 물었다.

“그를 그가 있어야 하는 자리로 되돌려 놓고 싶으니까.”

말이 막힘없이 입에서 나왔다.

“그러면 에드윈이 그 자리에 올라가면 너는 여전히 그의 옆에 있을 거야?”

응? 나는 멍한 눈으로 그를 바라보았다. 아직 거기까지 생각해본 적이 없었다.

“그런 적이 없어? 에드윈과의 함께 있는 미래를 그려 본적이 없어?”

그가 의아하다는 듯이 물었다.

“아니…….”

내가 말끝을 흐렸다. 에드윈과 함께 있는 미래를 그려본 적은 수없이 많았다. 그가 나를 사랑하고 있다는 것을 알게 된 후부터 거의 매일 밤 그와 함께 살고, 아이들을 낳고 키우며 늙는 그런 미래를 상상했다.

하지만 그건 순전히 그가 여전히 지금의 그 자리에 남아 있는 것을 가정한 상상이었다. 에드윈이 그가 있어야하는 자리로 돌아가고 난 후에 내가 그의 옆에 있는 미래는……한 번도 생각한 적이 없었다.

“이번에 우리의 싸움이 승리로 끝난다면 에드윈은 왕이 될 거야. 브루노 왕은 확실하게 선위를 결정했으니까. 그리고 이 모든 일은 네가 에드윈을 움직여서 이룬 거지. 너에게는 맨 처음 에드윈을 데리고 함께 떠날 수 있는 선택지도 있었지만 너는 고르지 않았지. 그런데 그때부터 그와 헤어질 생각을 하고 있었던 거야?”

임지훈의 말은 화살이 되어 내 가슴을 후볐다.

“아니야.”

내가 작게 중얼거렸다. 내 눈은 임지훈을 보지 못하고 바닥을 내려다보고 있었다.

어쩌면 나는 처음부터 그와 헤어지는 것을 전제로 사귀고 있던 것일지도 몰랐다. 남궁진희가 그가 죽는 것을 본 그날부터 이미 내 마음은 내 머리가 깨닫기도 전에 헤어질 준비를 하고 있던 걸지도 모르겠다.

나는 아무 말도 하지 않았다. 임지훈은 내가 생각을 할 때 까지 묵묵히 서 있었다.

조금 후 누군가 문을 두드렸다. 나는 작은 소리에 소스라치게 놀랐다.

“어? 누구세요?”

내가 인상을 찡그리며 물었다.

“블라디미르 입니다. 드릴 말씀이 있습니다.”

블라디미르씨의 목소리가 문 너머에서 들렸다. 그런데 내가 행동을 취하기 전에 임지훈이 잠겼던 문을 열었다.

“잘 생각해봐.”

임지훈은 마치 내가 그의 동생이라도 되는 것처럼 내 머리를 꾹 누르며 쓰다듬어 주고 주방으로 가버렸다.

“임씨!”

나는 도망가는 그를 불렀지만 그는 빠르게 사라졌다. 그를 잡으러 가고 싶었지만 블라디미르씨 때문에 갈 수가 없었다. 나는 한숨을 내쉬었다.

“공주님?”

블라디미르씨가 계단으로 들어와 조심스럽게 나를 불렀다. 나는 그를 바라보았다. 그는 조금 뜸을 들이더니 두 손을 내밀었다. 그의 손에는 자주색 주머니가 들려져 있었는데 꽤나 묵직해보였다. 움직일 때마다 짤랑거리는 소리가 나는 것으로 볼 때 그 안에 들어 있는 건 돈 같았다.

“네?”

“이건 기사들이 조금씩 모은 돈입니다. 많은 돈은 아니지만 공주님과 친구님들에게 신세 지는 것을 조금이라도 덜고 싶은 마음에 모은 저희의 성의입니다.”

블라디미르씨가 자주색 주머니를 내밀었다. 에드윈 때문에 복잡했던 머리는 이 돈을 받지 말라고 정확하고 빠르게 말했다.

“어……. 음……. 받을 수 없습니다.”

나는 두 손을 저었다. 딱 잘라 거절하는 것이 어쩌면 그들의 성의에 대해서 무시하는 것이 될 수 있을 지도 모른다. 하지만 그 돈은 받을 수 없었다. 기사들이 어렵게 모든 돈을 갈취하는 것 같았다. 지금 상황이 나빠서 그들이 지내는데 많은 돈이 들고 에드윈과 내가 모아둔 돈이 줄어들고는 있지만 아직은 돈 걱정을 많이 할 필요는 없는 단계였다. 급박하지도 않으니 그들의 돈을 받을 수는 더더욱 없었다.

“이런 말씀드리기는 뭐하지만 저와 에드윈은 돈이 많습니다. 기사님들이 걱정하지 않아도 충분할 정도입니다.”

나는 그가 상처 받지 않도록 급히 이유를 덧붙였다.

“하지만 그냥 여기서 지내는 게 저희에게 전혀 마음편한 일이 아닙니다.”

블라디미르씨는 기필코 나에게 돈을 주고 가려고 작정한 듯 보였다. 그가 다시 주머니를 나에게 내밀었다. 이런 경우는 한 번도 생각해둔 적이 없어서 당황스러워 어떻게 해야 할지 몰랐다.

“그런 생각을 하실 필요 없습니다. 기사님들께서 그동안 도버 숲에서 고생을 하셨던 것에 비하면 아무것도 아니니까요. 그리고 본래 고용주가 돈을 내는 겁니다. 그러니 부담가지지 말고 지내세요. 왕을 배신하지 말라는 암묵적인 협박도 이 돈을 받으면 할 수 없단 말입니다.”

나는 싱긋 웃으면서 유연하게 이 위기를 모면해 보려고 말했다. 하지만 블라디미르씨의 표정은 밝지 못했다. 그는 다시 나를 설득해 보려는 듯이 입을 열었다.

“하지만…….”

“영 마음이 불편하시다면 지금은 가지고 계시되, 나중에 제가 돈이 필요해 보이면 그때 주세요. 궁핍해 지면 그때는 절대로 사양하지 않고 받을 게요.”

내가 말했다. 블라디미르씨는 시무룩한 표정을 지었지만 고개를 끄덕이며 수긍했다.

“알겠습니다.”

“성의를 무시하는 게 아닙니다. 어……. 그저 그 돈이 제 손에 있으면 너무 빨리 사용할 것 같아서 블라디미르씨에게 맡기는 거니까요.”

그의 표정에 내가 급히 덧붙였다. 블라디미르씨는 여전히 좋지 못한 표정이었지만 방금 전보다는 훨씬 밝은 표정을 지었다.

“아. 그런데 에드윈이 어디 있는지 아세요?”

나는 시무룩한 표정으로 나가려는 그를 잡고 물었다.

“김수지군과 옥상으로 가시는 것을 봤습니다.”

“고맙습니다.”

나는 그에게 살짝 고개를 숙이고 통로를 빠져나가 집 밖의 계단을 이용해서 옥상으로 향했다. 방금 전 있던 통로가 바로 옥상과 이어져 있지 않아서 옥상으로 가려면 꼭 밖으로 나와야 했다.

나는 빠르게 옥상의 철문 앞에 도착했다. 내가 문을 열려고 손을 문고리에 올리는데 김수지와 에드윈의 목소리가 들려왔다. 굳이 바람을 통하지 않아도 뚜렷하게 들렸다. 의도치 않게 또 그의 말을 엿듣게 되었다.

나는 그의 말을 듣지 않으려면 그냥 문을 열고 들어가거나 집으로 내려가야 한다는 것을 알고 있었지만 그들의 목소리를 들으니, 어떤 행동도 할 수가 없었다. 나는 절대로 그들의 말을 엿들으려고 한건 아니었다. 정말로…….

“거너릴보다는 헬리아 쪽에 군대가 더 많아. 빌리공의 능력도 있겠지만 잔인한 거너릴 보다는 다정하고 인정 많은 헬리아에게 사람들이 더 끌리는 거지. 그래서 거너릴이 빌리공과 사이가 좋지 않아. 이 점을 건드리면 연합은 쉽게 끊어질 거야.”

“일단은 헬리아가 먼저 그들의 사이를 더 틀어지게 만들어주면 좋겠는데. 누나는 겁이 많아서 전혀 움직일 생각을 하지 않는 군.”

에드윈의 근심어린 목소리가 들렸다.

“하지만 그들의 연맹은 곧 깨져. 그리고 너희들이 조심해야하는 점이 있는데 그때 말하지 않았지만 거너릴이 액체 형 휴대폰이 어떻게 만들어 지는지 알고 있기 때문에 누군가를 포로로 사로잡았을 때 그 핸드폰을 제거하거나 주파수를 방해하는 등의 행동을 할 수 있게 되었어.”

김수지가 말했다. 걱정하지 말라고 그는 말했지만 아무도 모르게 많은 걱정을 한 모양이었다.

“핸드폰을 제거할 방법이 있어?”

“위험하지만 존재해. 손목에서만 머무르는 액체 형태이기 때문에 손목에 깊은 상처를 줘서 피를 빼내는 것처럼 핸드폰을 빼낼 수 있거든. 그런데… 너 유라랑 무슨 일 있냐?”

“아니.”

에드윈은 한 치의 망설임도 없이 말했다. 하지만 그를 잘 알고 있는 나나 김수지는 그의 목소리에 숨은 어두운 그림자를 어렵지 않게 잡아냈다.

그들의 대화는 들리지 않았다. 아마도 김수지가 에드윈을 빤히 바라보며 말하라고 무언의 압박을 하고 있는 듯했다.

“그냥…….”

에드윈은 말을 할 것처럼 말했지만 생각이 변했는지 다시 입을 닫았다.

“혹시. 그녀가 나를 찾은 것 때문에 그러는 거라면 신경 쓰지 마. 그녀는 나를 친구 이상으로 생각하지 않으니까. 나도 친구 이상으로 생각한 적이 처음 빼고는 없어.”

김수지는 하지 않아도 되는 변명을 아주 열심히 했다. 어쨌든 그가 맨 처음에는 나를 여자로 좋아했다는 건 처음 듣는 소리였다. 에드윈이 내가 인기가 많다고 했던 말이 사실인가 보다.

“알아. 우리는 싸우지 않았는데… 나는 그냥… 불안해.”

“뭐가?”

“그녀가 나를 떠나갈 것 같아서 불안해.”

“그건 또 무슨 소리야?”

김수지는 아주 내 마음을 잘 아는 듯이 에드윈에게 캐물었다.

“그녀는 내가 왕을 찾을 수 있게 도와주었고 지금 누구보다도 내가 의지할 수 있는 사람이 되어주었어. 기사들의 문제도 그들의 주인처럼 내가 왕에게만 신경 쓸 수 있게 깔끔하게 처리해주었고 냉철하게 계획을 세우고 두드러지게 나를 도와주고 있어.”

에드윈이 힘없는 목소리로 나를 칭찬했다. 김수지는 생각을 하는 지 오랫동안 아무 말도 하지 않았다.

“그러면 된 거 아니야?”

김수지가 이해하지 못하고 물었다.

“맞아. 그러면 된 거지. 그런데 나는 불안해. 그녀가 나를 왕으로 만들고……나를 버리고 떠날까봐. 내가 왕이 되었는데 그녀가 나를 떠나면 나는 그녀를 따라가지도 못하잖아.”

에드윈이 서글프게 말했다.

“에이. 그녀가 왜 사랑하는 너를 두고 떠나겠어? 임지영이 네 옆에 있다는 질투 때문이라도 그녀는 너를 떠나지 못할 거야.”

김수지가 말도 안 된다는 듯이 코웃음을 쳤다.

“과연 그럴까? 유라는 베르디의 사장자리가 버거워서 그곳에서 도망쳤어.”

“그래서?”

“그런데 왕의 옆인 왕비의 자리를 받아들이겠어? 더 버거워하고 부담스러워하겠지. 그녀는 떠나고 싶어 할 거고 그때가 되면 나는 그녀를 놓아주게 될 거야. 아. 그리고 가장 큰 문제는 남궁진희의 예언 이지. 그녀는 내가 죽는 걸 보았고 유라도 그걸 들었어. 그녀는 내가 안전해졌다고 생각하면 나를 떠날 거야. 그렇기 때문에 지금도 베르디로 돌아가지 않고 가출을 현재 진행형 상태로 만들어 둔거겠지.”

반성해야겠다. 그는 내 마음을 너무나도 잘 알고 있었다. 왕비의 자리는 에드윈과 함께 있을 수는 있지만 너무나도 부담스러운 자리였고 언젠간 나는 또 도망쳤을 것이다. 베르디 사장의 자리도 부담스러워 하는 내가 왕비가 될 수 있을 리 없었다.

그리고 나는 에드윈과 나의 사이에 가장 큰 문제인 남궁진희의 예언에 신경 쓰지 않는 다고 하면서 신경을 쓰고 있었고 내가 그에게서 멀어지는 게… 가장 좋은 방법이라고 생각하고 있었다.

“유라는 이미 지금 이곳에서 여왕처럼 굴고 있어. 일처리가 아주 완벽해.”

김수지는 에드윈을 독려해주었다. 하지만 나는 그의 말이 전혀 안심을 줄 수 없다는 것을 알고 있었다. 그에게 안심을 줄 수 있는 건 문제의 당사자인 ‘나’뿐일 테니…….

“에드윈. 일단 이 문제는 거너릴에게 그림자 세계를 탈환하고 생각하자.”

김수지의 말이 가장 좋은 지금 상황의 해결책이었다.

“그러는 게 좋겠지. 하지만 만약에 내가 왕이 되었는데 그녀가 나를 떠난 다면……나는 왕이 되고 싶지 않아.”

에드윈이 시무룩하게 중얼거렸다.

“왕이 되는 건 어차피 너의 선택일 뿐이니 뭐. 내가 할 말은 없지. 나 내려갈 건데 너는?”

“나는 여기 있을래.”

뒤이어 의자가 끌리는 소리가 들렸다. 나는 김수지와 정면으로 마주치지 않기 위해 이층 아래의 대문 앞으로 순간 이동했다. 그리고 아무 일 없다는 듯이 옥상으로 올라가며 중간에서 김수지를 만났다.

“에드윈은?”

내 목소리는 완벽하게 평온했다. 김수지는 노랗게 변한 멍이 든 얼굴로 나를 바라보았다. 그는 나를 바라보며 에드윈의 말을 진지하게 생각하는 듯 했다.

“옥상에 있어.”

그가 말했다. 그리고 그는 머리를 긁적이며 나를 지나쳐 집으로 내려갔다.

나는 다시 옥상의 철제문 앞에 섰다. 하지만 쉽게 문고리를 돌려 안으로 들어가지 못했다. 안에서 아무 소리도 들리지 않았다. 에드윈을 말을 들은 직후였기 때문에 그를 보고 어떻게 행동해야할지 모르겠다.

듣지 않았으면 그냥 평소처럼 하면 되겠지만 이미 듣게 되었으니(임지영의 말까지 합해서) 내가 그를 보며 평범한 대화를 할 수가 없었다. 나는 어차피 에드윈과 임지영이 지적한 그 부분의 대화를 꺼내야 했다.

결국 내가 문을 열지 못하고 내려가려는데 갑자기 문이 열렸다. 나는 뒤돌아서지 못했기 때문에 에드윈과 그대로 마주보았다.

“유라.”

“에드윈.”

나는 마치 경기를 일으키는 듯이 그를 불렀다. 그는 한쪽 눈썹을 들어올렸다.

“안 들어오고 뭐해?”

그가 태평하게 물었다.

“아. 뭐 그냥.”

나는 쭈뼛거리며 머뭇거렸다. 그러자 에드윈이 내 손을 잡았다. 그는 나를 끌고 소파에 가서 앉았다. 그의 옆에 앉은 나는 아무 일도 없다는 듯이 행동하고 싶었지만 몸이 긴장하고 굳어서 상당히 어색해 보였다. 분명히 에드윈도 내 행동이 이상하다는 것을 알게 되었을 게 분명하다.

“무슨 일 있어?”

역시나 그가 물었다.

“아니.”

내 거짓말은 언제나 완벽했지만 양심은 괴로워했다. 결국 나는 그에게 솔직하게 말했다.

“에드윈. 어. 음. 들으려고 한건 아닌데……너랑 김수지가 하는 대화를 들었어.”

“아.”

에드윈이 작게 탄식했다.

우리는 소파에 앉아서 아무 말도 하지 않았다. 이제는 제법 써늘해진 가을바람이 불었다.

나는 고개를 돌려 에드윈을 바라보았다. 그는 예의적인 미소를 짓고 나를 바라보고 있었다. 나는 그의 눈동자에 사로 잡혀 눈을 돌릴 수가 없었다.

“그리고 그 지적을 임지영에게도 들었어.……어쩌면 나는, 나도 내 마음을 모르겠지만 나는 너를 떠나는 전제 하에 너와 사귀고 있는 걸지도 몰라.”

아무 말 없이 나를 바라보는 그의 눈동자는 불안감에 떨렸다.

“남궁진희의 미래가 시간이 지나도 남아 있는 다면……나는 아마도 네 곁을 떠나게 될 거야. 하지만 만약에 네가 남궁진희의 미래처럼 되지 않고 왕이 된다면 그때는 나에게 시간을 주지 않을래? 너를 괴롭히는 이 문제는 결국 나의 마음에 달린 문제야. 나는 너와 함께 있고 싶지만, 많은 이성적인 점들이 내 안에서 나를 네 옆에 있게 하지 못해. 이상하게 설명해서 미안한데 그러니까 지금의 문제가 아니니 나중에 생각하자는 말이야. 아직 아무것도 결정되지 않았는데 괴롭게 미래를 걱정하지 말자고. 지금의 나는 왕비의 자리가 두려워서 떠날 수 있겠지만 나중의 나는 왕비의 자리에 오르고 싶어 할 수도 있고 그때 가서 네가 날 싫어할 수도 있잖아.”

나는 어깨를 으쓱이며 말했다. 멋지게 말해주고 싶었지만 결국 내가 거짓말이 아니고 할 수 있는 말은 어중간하고 어정쩡한 말이었다. 하지만 내 말도 일리는 있는 말이었다. 그가 걱정하는 미래는 지금의 나에게는 너무나도 먼 미래였고 그와 결혼까지 갈 것이라는 장담도 없지 않은가.

“내가 널 싫어하게 될 리가 없잖아.”

에드윈이 비딱하게 미소 지으며 말했다.

“만약에. 만약이라는 가정이 깔렸잖아.”

내가 말했다.

“너는 나를 사랑할 수 있어?”

에드윈이 나를 바라보며 물었다. 그의 질문은 다른 말로는 왕이 된 그를 내가 사랑할 수 있을 거냐는 것이었다.

“사랑할거야. 사랑할 수 있어. 사랑하고 싶어.”

내가 그를 바라보며 중얼거렸다. 나는 큰 결심을 하고 그의 얼굴 가까이 다가갔다. 그리고 그의 입술 위에 내 입술을 올렸다. 에드윈은 머뭇거리거나 망설이지 않았다. 내 말처럼 그냥 지금 이 순간만을 생각하고 있었다.

키스를 하면서 에드윈의 두 손은 어느새 내 머리를 감싸고 있었고 나또한 그의 머리를 손으로 감싸고 있었다.

내가 그에게 먼저 키스를 한 것은 내가 그를 많이 사랑하고 있다는 것을 알려주기 위해서였다. 나는 아직 그를 떠나지 않을 거라는 확신은 없지만 나중에 내가 짊어지게 될 것들에서 도망칠지도 모른다. 하지만 지금 만큼은 그에게 내 마음을 전하고 싶었다.

우리의 키스는 길어졌고 산소가 부족해졌을 때 겨우 5mm 정도 떨어졌다. 우리의 코는 닿을락 말락했다. 웃음이 나왔다.

“그냥 전부다 생각하지 말라는 거야?”

그가 장난기 다분한 말투로 물었다. 그의 눈동자는 더 이상 흔들리지 않았고 그의 눈은 휘어져있었다.

“뭐. 그래주었으면 하는 게 내 바람이지. 미래는 알 수 없는 거야. 바뀔 수 있는 거지. 우리는 지금 도박 중이니 굳이 미래를 걱정하지 않아도 되잖아.”

내가 어깨를 으쓱였다. 우리의 눈동자는 서로 만났다. 만나자마자 우리는 배시시 웃었다.

“있잖아. 그러면 내가 한 가지 부탁해도 괜찮을까?”

그는 미소를 지으며 조심스럽게 물었다.

“물론.”

“만약에 네가 떠나고 싶어지거나 떠나려고 할 때 나에게 말해줘. 갑자기 떠나서 충격을 주지 말아줘.”

그가 내 손을 두 손으로 잡고 내려다보며 말했다. 그가 얼굴을 들었을 때 나는 애절한 그의 눈빛을 읽을 수 있었다.

“응. 그럴게.”

내가 속삭였다. 그는 기쁜 듯이 미소를 지었다.

사랑이라는 감정은 참 묘했다. 순식간에 사람을 기분 좋게 만들고 걱정거리를 머릿속에서 지워버렸다. 비록 한 순간이지만 나는 지금의 행복한 기분을 마음껏 느끼고 싶었다.

하지만 바람들이 급히 달려와 우리에게 누군가가 오고 있다고 말했다. 나는 에드윈과 여전히 손을 꽉 잡고 고개를 돌려 옥상 문을 정면으로 바라보았다. 누구인지는 모르겠지만 우리가 키스 할 때 오지 않아서 다행이었다.

쿵쾅거리는 소리와 함께 김수지가 옥상 문을 벌컥 열고 들어왔다. 에드윈과 나는 그를 바라보았다. 그는 숨을 헐떡이고 있었고 급박해 보였다.

“유라. 큰일 났어.”

그가 숨을 고르며 힘겹게 입을 열었다. 나와 에드윈은 그가 말을 꺼내기도 전에 자리에서 일어났다. 우리가 맞잡은 손은 어느새 풀려 있었다.

“거너릴이……. 거너릴이 네 아버지를… 베르디를…….”

듣지 않아도 그의 말이 예상이 되었다. 거너릴이 아버지를 공격했다.